<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Abels tårn</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Abels tårn. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/abels_taarn for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2023 04:29:22 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/TuS6RMh2CSGDeDC4WGPp2Q0u5bmjKEKpYTON7KQObcTQ"/>
    <item>
      <title>Abels sorte tårn #1 - Myrlik, Snøhvit og mørkets tiltrekning</title>
      <description><![CDATA[- Hva vil skje med et eple - eller et lik - i en fullstendig, potte tett boks?
- Pointcaré-gjentagelse: Det endelige beviset for at gjenoppstandelsen er mulig?
- Schrødingers katt er både levende og død på samme tid til den blir observert, men hva er en observasjon? 
- Hvorfor liker vi så ulik musikk? 
- Hva er det som er så tiltrekkende med det makabre, morbide og okkulte? (Hvorfor er vi så glad i påskekrim feks?)
- Hvordan kan man bevare myrlik som er tatt ut av myra?
- Kan man lage en lommelykt som lager mørke? En lommemørk?

Panelet:
Rettsmedisiner Ida Gravensteen
Fysiker Are Raklev
Oldtidshistoriker Kristoffer Momrak]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/0c0ce749-ac74-4e74-a263-3dbb6083e3f4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/0c0ce749-ac74-4e74-a263-3dbb6083e3f4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:04</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Framtidas mat - fra luft og laboratoriet</title>
      <description><![CDATA[Fremtidens mat
Vi bruker enorme arealer til å dyrke mat og ikke minst krever oppdrett av kjøttfe og andre husdyr store ressurser og landområder 
Sånn kan det ikke fortsette.
Allerede i 2024, vil det etter planen være mulig å kjøpe laboratorielagede NUGGETS i Singapore. Og, på flere laboratorier rundt om i verden jobbes det nå på spreng det om å bli først klare til å dyrke frem, labbkjøtt. 

Og, hva med å lage mat av luft? Går det an? Ja, og det jobbes det også med, blant annet i Finland.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e2555040-df10-4733-b132-d2d110083834_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e2555040-df10-4733-b132-d2d110083834_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:36</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forskningsfronten </title>
      <description><![CDATA[Vi gjør et sveip i vitenskapsnyhetene, og ser på et knippe rett fra forskningsfronten. 
- Hvordan biologiens svar på ChatGPT kan brukes når KI kan foreslå nye gener eller proteiner. 
- Hvordan CRISPR har ble brukt for å redde en kvinne fra uhelbredelig kreft.
- Og hvordan et av verdens kuleste dyr, hvalhaien, kan se i mørket 2000 meter ned i havet.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/87216c4a-c827-43be-a3cf-1452a526f790_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/87216c4a-c827-43be-a3cf-1452a526f790_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:47</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Hvor stor er en blåhval bæsj?</title>
      <description><![CDATA[- Er massen av alt liv i havet større enn den til liv på land?

- Kan jeg ha en tusen-menning, eller kanskje en titusen-mennig et eller annet sted i verden?

- Kan vi få et kontrollpanel på kroppen som sier fra hvis hjertet svikter eller vi får lungekreft?

- Hvordan kan verdens største dyr som bardehval og brugder leve av bittesmå plankton?

- Kan spørreundersøkelser kvalitetssikres sånn at folk som juger blir kuttet ut?

- Hvordan kan sola gi oss D-vitamin i kroppen?

- Hvorfor flaker fiskekjøtt seg?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/fe8ac899-d969-4aa3-8509-d8bf5a085c03_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/fe8ac899-d969-4aa3-8509-d8bf5a085c03_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:34</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Maurrevolusjon! Fjern fascistdronninga!</title>
      <description><![CDATA[- Hva er øyemigrene og hvorfor får noen av oss det?

- Hvis vi mennesker hadde hatt føtter til hender og hendene vår var føtter –hva hadde vi brukt å gå med?

- Når en vedkubbe er så hard at øksa setter seg fast – hvorfor deler kubben seg når jeg snur øksa?

- Hvorfor har menneskets utvikling først eksplodert de siste 500 årene, når vi egentlig ikke er mer intelligente enn steinaldermenneskene var?

- Skiller musikere seg fra oss vanlig dødelige ved at de kan multitaske?

- Hjernevasker dronningmauren de andre i tua?

- Hvorfor fjerner eddik lukt?

Har du spørsmål, ris eller ros ta kontakt på NRK.no/Abels]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cd650c0d-9e49-4b60-959d-27c4d0fcb3df_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cd650c0d-9e49-4b60-959d-27c4d0fcb3df_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:12</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Matematikkens Messi, lutefisk og arven etter Newton -- Abelpris spesial</title>
      <description><![CDATA[Forandringens matematikk. Uten denne oppfinnelsen fra Newton og Leibnitz, ville vi ikke hatt vår moderne verden. Ingen moderne vitenskap og teknologi. Det er denne matematikken årets Abelprisvinner Luis Caffarelli mestrer til fingerspissene.

Det er høytid for oss i Abels tårn. Denne uka ble selveste Abelprisen kunngjort. Vi snakker om FORANDRINGENS matematikk, diskuterer lutefisk med matematikkens Messi og krangler med ChatGPT: Vil kunstig intelligens kunne lage NY matematikk. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4697ef00-69cb-4d7b-afaa-9a34514e5c7c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4697ef00-69cb-4d7b-afaa-9a34514e5c7c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Hvor langt kommer du med et lik på tanken?</title>
      <description><![CDATA[Vi ble invitert til Bergen for å ha sending på klimafestivalen varmere, våtere, villere. Og et opplagt panel svarte på disse spørsmålene fra våre lyttere:

- Har det vært liv på Mars som har strøket med i en klimakrise?
- Om lukkede, kunstige biosfærer
- Fjerner vi oksygen fra atmosfæren når vi lagrer CO2?
- De magnetiske polene er på vandring. Spiller det noen rolle for klimaet?
- Hvor langt kommer man med et lik på tanken? Og hva er den mest miljøvennlige måten å krype i pennalet på?

Panelet:
Vigdis Vandvik
Kikki Kleiven
Ketil Djurhuus

Har du spørsmål eller kommentarer ta gjerne kontakt på NRK.no/Abels


]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cbdf9497-0473-4ef2-8147-88b516e05e84_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cbdf9497-0473-4ef2-8147-88b516e05e84_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Hvordan varme hytta? Og et forsvar for TikTok-datasenter</title>
      <description><![CDATA[Denne uka besøker vi Høgskolen på Vestlandet med et strålende panel som svarer på spørsmål om kaffe, varme, sirkulærøkonomi og bærekraft.
- Er det egentlig bedre å levere inn papiravfall enn å brenne det i egen rentbrennende ovn?
- Skal man ha melk i kaffen med en gang, eller er det best å vente til rett før man skal drikke den?
- Er det bra for hytta at den sjokkvarmes en gang imellom, for å få opp grunnvarmen?
- Sparer man mye på å fryse ned deler av hytta på vinteren?
- Jeg vil, jeg vil, jeg vil, men får det ikke til! Hvorfor er det så vanskelig å handle bærekraftig?
- Hvorfor satses det ikke mer på jordvarme?
- Hvor mye energi bruker vi på å streame en youtube -video

Panelet:
Jan Martin Nordbotten
Lars Jacob Tynes Pedersen
Anne Sofie Handal Bjelland]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/8b51b2d3-5085-4cba-8988-c176d32ec7d6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/8b51b2d3-5085-4cba-8988-c176d32ec7d6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:29</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Er karaoke bedre enn medisin?</title>
      <description><![CDATA[Tårnet besøker Levanger, og spør om tonedøvhet ligner på det å være fargeblind - og om man uansett lever lenger når man synger.

* Ligner tonedøvhet på det å være fargeblind?
* Folkehelse og musikk, hva forteller HUNT undersøkelsen?
* Kan man sammenligne cøliaci med virus?
* Hva er forskjellen på intoleranse og alergi?
* Kan man tenke seg frisk?
* Hvorfor er mollakkorder triste?
* Hvor viktig er munnhulen for fordøyelsen?
* Kan "gode" hormoner reparer skader på celler?

Panelet:
Solveig Salthammer Kolaas
Steinar Krokstad
Eivind Ness-Jensen
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/6ac941b8-73c9-4d2a-a399-06a8f23f66e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/6ac941b8-73c9-4d2a-a399-06a8f23f66e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:27</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Har evolusjonen stoppet opp?</title>
      <description><![CDATA[- Hvilken reisemåte gir minst CO2 utslipp for en enkeltperson når en skal reise laaangt?

- Om vi alle ble veganere, ville vi evolvert tilbake til en apehjerne?

- Når alt kan kureres, hva da med naturlig seleksjon og vår evolusjon?

- Kan den gode, gamle dampturbinen spille en rolle i det grønne skifte?

- Kveler løv gresset eller er det god næring for nytt gress?

- Hva skjer når en fjær slippes fra stor høyde i vakuum og treffer tåa til Torkild? 
                                                                                                     
- Er det flere arter enn homo sapiens som har en dominant arm?

- Brytes organisk materiale ned på samme måte i tarmen som i en kompost binge?

I panelet:
Kjetil Lysne Voje - Evolusjonsbiolog ved UiO 
Erik Joner - Jordmikrobiolog Nibio                  
Torunn Kjeldstad – Material-teknolog, IFE   

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/1822d2aa-f79a-43b0-bf4c-9b81da14aa7a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/1822d2aa-f79a-43b0-bf4c-9b81da14aa7a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
