<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Abels tårn</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Abels tårn. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/abels_taarn for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 11:28:47 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/jciNfo-_zNunSBO4vSz6aAIsRUrc3MX-jTI_ZV3TUdwQ"/>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Er insektshotell ren humbug? </title>
      <description><![CDATA[Dette er en sammensatt sending med ekstraopptak fra flere paneler som svarer på disse spørsmålene:

ABELS TÅRN

- Er insektshotell bare tullball?

- Hvordan vet en sild at det er sild den skal svømme sammen med?

- Hvordan beregner man forventet levealder hos folk som flytter til Norge fra andre land?

- Hva hadde skjedd om man løp fortere enn lysets hastighet?

- Hvorfor beveger fiskene i havet spolen på forskjellig vis?

- Oppstår det fremdeles nytt liv?
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/2e72e319-a5b2-4f8f-9936-5b6eed7b1ad0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/2e72e319-a5b2-4f8f-9936-5b6eed7b1ad0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Et drap har funnet sted på Nasjonalbiblioteket...</title>
      <description><![CDATA[Stemmer krim TV-serienes oppklaringsmetoder. En kriminaltekniker fra KRIPOS og en rettsmedisiner forklarer hva som skjer på et virkelig åsted - og hvordan vitenskapen har endra kriminalteknikken. 
Og er kriminalteknikken egentlig så forskjellig fra fysikernes jakt etter partikler?

Panelet:
Kriminaltekniker Håvard Halftor Arntzen
Rettsmedisiner Ida Kathrine Gravensteen
Fysiker Are Raklev]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e4662e1f-1dd8-41ab-95f0-1dcd1a81d503_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e4662e1f-1dd8-41ab-95f0-1dcd1a81d503_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Skeive tårn 2 - Kan kongen skifte kjønn?</title>
      <description><![CDATA[DEL 2 av Abels skeive tårn - en sending fra Prideuka på Youngstorget i Oslo.

- Har vi noe å hente på å leite etter biologiske forklaringer på homofil kjærlighet? 
- Er det bare mennesker som har sex for moro skyld? 
- Kan kongen skifte kjønn?

Eksperpanelet:
Kjemiker Alexander Sandtorv
Zoolog Petter Bøckman
Molekylærbiolog Sigrid Bratlie
Lege Ida Kathrine Gravensteen
Filosof Einar Duenger Bøhn

Skeivt sidepanel:
Inger Kristin Haugsevje
Luca Dalen Espseth
Veronica Berglyd Olsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/93f76817-e5a2-4ee3-8f5b-4b887390d4c5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/93f76817-e5a2-4ee3-8f5b-4b887390d4c5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:13</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 17:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels skeive tårn 1 - Hva skjer i hjernen når vi blir forelska?</title>
      <description><![CDATA[- Finnes det biologiske forklaringer på homofil kjærlighet?
- Er mennesker de eneste skapningene som har sex for moro skyld?
- Tiltrekkes også homofile av feromonene fra et kompatibelt immunforsvar?
- Stemmer det at kvinners menstruasjonssyklus synkroniseres når man lever sammen?

Det blir mye fokus på biologi, kjønn og kjærlighet når vi reiser Det skeive tårn på Youngstorget under Prideuka.

Eksperpanelet:
Kjemiker Alexander Sandtorv
Zoolog Petter Bøckman
Molekylærbiolog Sigrid Bratlie
Lege Ida Kathrine Gravensteen

Skeivt sidepanel:
Inger Kristin Haugsevje
Luca Dalen Espseth
Veronica Berglyd Olsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/49f55ffd-9aab-4d8d-b8b4-a67ad2edf91d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/49f55ffd-9aab-4d8d-b8b4-a67ad2edf91d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:29</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - James Webb spesial</title>
      <description><![CDATA[Endelig skal det handle om James Web teleskopet i Abels Bakgård. For nå er det på plass og i løpet av sommeren 
vil de første bildene forhåpentligvis begynne å tikke inn. 
Men hva er det vi kommer til å se?

Panelet
Astrofysiker Håkon Dahle
Astrofysiker Maria Hammerstrøm
Matematiker Jo Røislien]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cfd653e0-becf-47ee-81ca-1a2466a9b5f6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cfd653e0-becf-47ee-81ca-1a2466a9b5f6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:50</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Utrydd kleggen!</title>
      <description><![CDATA[- Ville det fått noen konsekvenser om vi kvitta oss med all kleggen, en gang for alle?
- Midgley - mannen som sannsynligvis har skadet flest mennesker i historien
- Hvordan unngå seig såpe
- Hvorfor er mennesker så forskjellige sammenligna med sild?
- Myldring som årsak til pandemi
- Mer om dynamitt
- En sensasjonell svart-trost
- Har løvetannen lært at den skal bli kort?

Panelet:
Primatolog og økolog Anita Eriksen
Statistiker Jo Røislien
Kjemiker Ole Swang]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/060cb110-5782-43f6-81fd-d23871e255b5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/060cb110-5782-43f6-81fd-d23871e255b5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:55</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - Rein, norsk olje ||| Hva nå, Russland?</title>
      <description><![CDATA[Er norsk olje så rein som det sies?
Vi hører stadig argumentet; Norges olje produseres så reint at det er bedre at vi fortsetter å pumpe opp olje og gass, 
enn å la andre som ikke er så opptatt av rein olje gjøre det. 
Men stemmer det? Vi går regnskapet om rein olje etter i sømmene.

Russisk forskning, hva nå?
Etter at krigen i Ukraina brøt ut, har det blitt stadig vanskeligere for russiske forskere å gjøre jobben sin - å forske. 
Vi har snakket med forskningsjournalisten, forskeren og historikeren om hva slags konsekvenser dette har.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5621eed0-adeb-47f3-b688-0cc5f2749809_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5621eed0-adeb-47f3-b688-0cc5f2749809_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:47</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Går livet i sakte film for fluer?</title>
      <description><![CDATA[Vårt mer eller mindre kvalifiserte ekspertpanel på svarer på mer eller mindre smarte spørsmålene fra våre lyttere:

Går livet i sakte film for fluer?

En vedkubbe i ovnen frigjør energi fra solen, men en dynamittkubbe som hives i ovnen frigjør også energi, hvor kommer den fra?

Tar matplanter opp i seg skadelige stoffer fra jorda de dyrkes i?

Kan ubehaget ved graviditet og smerten ved fødsel ha noe bra i seg?

Hvor lang tid tar det å telle til en milliard? 

Urin skal være bra som gjødsel, men vil ikke medisiner vi tar da gå inn i næringskjeden? og hvordan er det med avføring?

Hvor mye av kroppsmassen vår er bakterier og hvordan komme de inn i kroppen vår?

Et glass med kaldt vann blir ofte fuktig på utsiden, men hvordan kommer vannet seg på utsiden av glasset?

Hva tørker fortest, et håndkle som henger med langsiden eller kortsiden på knaggen?

Hvor mye energi brukes for å produsere, og anvende kunstgjødsel?     ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0aeddc0-254f-4b27-8eee-9c36e5920512_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0aeddc0-254f-4b27-8eee-9c36e5920512_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:45</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Panel - Hjelp, en edderkopp!</title>
      <description><![CDATA[Dagens eminente vitenskapelige panel svarer på våre lytternes spørsmål:
 
- Hvor mange ganger må vi høre en låt før vi vet om vi virkelig liker den?
 
- Blir en fisk tørst?
 
- Hvor langt unna jorda må månen være for at døgnet vårt skal bli 32 timer?
 
- Hvorfor er vi redde for edderkopper?
 
- Hvor kommer snøkrabbene fra, hvordan klarer de å overleve selv om de er råtne inni seg - og hvorfor blir de oransje når de blir kokt?

- Er det er sted i solsystemet vårt der det er en likevekt mellom tiltrekkende og frastøtende krefter? 
 
- Hvordan var den psykiske helsen til soldater som kom hjem etter den andre verdenskrig?
 
- En lytter har et medfødt hull i øret -er det arven etter gjellene til våre forløpere, fiskene?
 
- Når vi ser tilbake i tiden i et teleskop, oppheves lysets hastighet, eller blir den forsterket?
 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0d71cba-f446-4ba7-b1c1-6df881b0b9b3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0d71cba-f446-4ba7-b1c1-6df881b0b9b3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - Boligdrømmen på Mars</title>
      <description><![CDATA[To vitenskapsmenn, Eirik Newth og Vegard Rekaa tar for seg ett spørsmål fra en lytter:
"Hva er egentlig status på planer for å bebo Mars"
 
I tillegg ser vi på planene til Elon Musk om å bebo Mars.
 
Vi hører fra mannen som er ansvarlig for bakkeradaren Rimfax og roveren Perseverance som nå tusler rundt og gjør sitt på Mars.
 
Og, vi snakker med årets vinner av Kavliprisen i astrofysikk.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/36299c16-b38b-4b4b-90d4-89be67686479_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/36299c16-b38b-4b4b-90d4-89be67686479_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:04</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
