<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Abels tårn</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Abels tårn. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/abels_taarn for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 14:27:40 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/TuS6RMh2CSGDeDC4WGPp2Q0u5bmjKEKpYTON7KQObcTQ"/>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Matematikkens Messi, lutefisk og arven etter Newton -- Abelpris spesial</title>
      <description><![CDATA[Forandringens matematikk. Uten denne oppfinnelsen fra Newton og Leibnitz, ville vi ikke hatt vår moderne verden. Ingen moderne vitenskap og teknologi. Det er denne matematikken årets Abelprisvinner Luis Caffarelli mestrer til fingerspissene.

Det er høytid for oss i Abels tårn. Denne uka ble selveste Abelprisen kunngjort. Vi snakker om FORANDRINGENS matematikk, diskuterer lutefisk med matematikkens Messi og krangler med ChatGPT: Vil kunstig intelligens kunne lage NY matematikk. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4697ef00-69cb-4d7b-afaa-9a34514e5c7c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4697ef00-69cb-4d7b-afaa-9a34514e5c7c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Hvor langt kommer du med et lik på tanken?</title>
      <description><![CDATA[Vi ble invitert til Bergen for å ha sending på klimafestivalen varmere, våtere, villere. Og et opplagt panel svarte på disse spørsmålene fra våre lyttere:

- Har det vært liv på Mars som har strøket med i en klimakrise?
- Om lukkede, kunstige biosfærer
- Fjerner vi oksygen fra atmosfæren når vi lagrer CO2?
- De magnetiske polene er på vandring. Spiller det noen rolle for klimaet?
- Hvor langt kommer man med et lik på tanken? Og hva er den mest miljøvennlige måten å krype i pennalet på?

Panelet:
Vigdis Vandvik
Kikki Kleiven
Ketil Djurhuus

Har du spørsmål eller kommentarer ta gjerne kontakt på NRK.no/Abels


]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cbdf9497-0473-4ef2-8147-88b516e05e84_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cbdf9497-0473-4ef2-8147-88b516e05e84_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Hvordan varme hytta? Og et forsvar for TikTok-datasenter</title>
      <description><![CDATA[Denne uka besøker vi Høgskolen på Vestlandet med et strålende panel som svarer på spørsmål om kaffe, varme, sirkulærøkonomi og bærekraft.
- Er det egentlig bedre å levere inn papiravfall enn å brenne det i egen rentbrennende ovn?
- Skal man ha melk i kaffen med en gang, eller er det best å vente til rett før man skal drikke den?
- Er det bra for hytta at den sjokkvarmes en gang imellom, for å få opp grunnvarmen?
- Sparer man mye på å fryse ned deler av hytta på vinteren?
- Jeg vil, jeg vil, jeg vil, men får det ikke til! Hvorfor er det så vanskelig å handle bærekraftig?
- Hvorfor satses det ikke mer på jordvarme?
- Hvor mye energi bruker vi på å streame en youtube -video

Panelet:
Jan Martin Nordbotten
Lars Jacob Tynes Pedersen
Anne Sofie Handal Bjelland]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/8b51b2d3-5085-4cba-8988-c176d32ec7d6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/8b51b2d3-5085-4cba-8988-c176d32ec7d6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:29</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Er karaoke bedre enn medisin?</title>
      <description><![CDATA[Tårnet besøker Levanger, og spør om tonedøvhet ligner på det å være fargeblind - og om man uansett lever lenger når man synger.

* Ligner tonedøvhet på det å være fargeblind?
* Folkehelse og musikk, hva forteller HUNT undersøkelsen?
* Kan man sammenligne cøliaci med virus?
* Hva er forskjellen på intoleranse og alergi?
* Kan man tenke seg frisk?
* Hvorfor er mollakkorder triste?
* Hvor viktig er munnhulen for fordøyelsen?
* Kan "gode" hormoner reparer skader på celler?

Panelet:
Solveig Salthammer Kolaas
Steinar Krokstad
Eivind Ness-Jensen
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/6ac941b8-73c9-4d2a-a399-06a8f23f66e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/6ac941b8-73c9-4d2a-a399-06a8f23f66e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:27</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Har evolusjonen stoppet opp?</title>
      <description><![CDATA[- Hvilken reisemåte gir minst CO2 utslipp for en enkeltperson når en skal reise laaangt?

- Om vi alle ble veganere, ville vi evolvert tilbake til en apehjerne?

- Når alt kan kureres, hva da med naturlig seleksjon og vår evolusjon?

- Kan den gode, gamle dampturbinen spille en rolle i det grønne skifte?

- Kveler løv gresset eller er det god næring for nytt gress?

- Hva skjer når en fjær slippes fra stor høyde i vakuum og treffer tåa til Torkild? 
                                                                                                     
- Er det flere arter enn homo sapiens som har en dominant arm?

- Brytes organisk materiale ned på samme måte i tarmen som i en kompost binge?

I panelet:
Kjetil Lysne Voje - Evolusjonsbiolog ved UiO 
Erik Joner - Jordmikrobiolog Nibio                  
Torunn Kjeldstad – Material-teknolog, IFE   

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/1822d2aa-f79a-43b0-bf4c-9b81da14aa7a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/1822d2aa-f79a-43b0-bf4c-9b81da14aa7a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - sorte hull, døden, forvokste galakser og BIG BANG</title>
      <description><![CDATA[Ukas bakgård er noe å tygge på for den som liker å bli litt svimmel av å tenke på universet og hvordan det hele har blitt til.
Vi snakker om to nye studier. Den ene hevder at det er en dyp kobling mellom de supermassive sorte hullene i midten av galakser - og den mørke energien som dytter universet utover.
Den andre studien hevder at det pur unge universet var befolket av galakser som var alt, alt for store - alt for tidlig.

Med Astrofysikerne Håkon Dahle og Øystein Elgarøy


]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/14dd0560-f227-487e-ace1-0a43676a9152_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/14dd0560-f227-487e-ace1-0a43676a9152_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:14</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - En reisning til nattens ende</title>
      <description><![CDATA[- Hva er forklaringen på at utløsningen om kvelden gir kraftigere nattlig ereksjon enn ellers? 

- Er det større eller mindre sannsynlighet for å bli oldemor i dag? 

- Er 6. januar virkelig Jesu dåpsdag?

- Hva er vitsen med føflekker i et evolusjons biologisk perspektiv? 

- Hva er det mest av på jorden, rundinger, trekanter, firkanter osv.?

- Kan vi stole på KI? 

- Hvorfor hører man noen ganger pulsen i øret når man legger hodet på puta, og andre ganger ikke?  
                                                                             
- Hvordan kan hjernen oppfatte at det er tomt i kaffekolben før bevisstheten?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/29aa88ad-24c8-45cf-b591-887401134b78_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/29aa88ad-24c8-45cf-b591-887401134b78_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Drømmen om å forstå hjernen. May-Britt og Edvard Moser spesial</title>
      <description><![CDATA[Nylig gikk Mark Zuckerbergs fond inn med midler til May-Britt og Edvard Mosers forskning. Hans mål er å utrydde all sykdom i løpet av dette  århundre, og han mener de Norske nobelprisvinnernes nyeste oppfinnelse kan være et skritt på veien. 

I denne episoden møter vi Moserne på hjemmebane, på deres eget forskningsinstitutt. De forteller om de viktigste oppdagelsene de har gjort de seneste åra, og om det nye forskningssenteret de er i ferd med å åpne. Denne gangen vil de forstå "hjernebarkens algoritmer".]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/b1294378-0cdd-4838-a08c-b734787ad466_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/b1294378-0cdd-4838-a08c-b734787ad466_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:56</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels ekstra - Er de store oppdagelsenes tid forbi?</title>
      <description><![CDATA[Har vi sett den siste Einstein og Newton? Blir det ikke flere kvanterevolusjoner? Har vi nådd et vitenskapelig metningspunkt, eller er det tvert imot akkurat nå vi har satt beina ut i en vitenskapelig flodbølge av kunstig intelligens og genteknologi som vil ta oss til fullstendig ukjente farvann?

Panel:
Inga Strümke
Trygve Brautaset
Rachel Tiller]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/40e29a46-8d88-462a-a8d8-424c9ea7e853_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/40e29a46-8d88-462a-a8d8-424c9ea7e853_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>17:37</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Helt sikker på at ikke KI vil ta over verden?</title>
      <description><![CDATA[Fra Den internasjonale studentfestivalen i Trondheim!

- Hva er best mulig bruk av KI for menneskeheten?
- Er evolusjonsteorien fortsatt kun en teori?
- Hvorfor lager gjærsoppen etanol?
- Vindmøller til havs eller atomkraft på land?
- Hva betyr det at KI kan approksimere "hva som helst"?
- Hva er det gøyeste KI kan brukes til i vår levetid
- Helt sikker på at ikke KI tar over verden?
- Til kamp for det paternale mitrokondriale DNA!
- Kan vi sette en økonomisk verdi på naturen?

I panelet:
Inga Strümke
Trygve Brautaset
Rachel Tiller

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/59349201-ef91-4c0d-b27b-231f1e311fc9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/59349201-ef91-4c0d-b27b-231f1e311fc9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:07</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
