<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Abels tårn</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Abels tårn. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/abels_taarn for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 15:27:50 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/TuS6RMh2CSGDeDC4WGPp2Q0u5bmjKEKpYTON7KQObcTQ"/>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Om neonikotinoider og Sherpaer</title>
      <description><![CDATA[ABELS BAKGÅRD 

Vi fortsetter serien om den kanskje viktigste boka fra det 20 århundre «Silent Spring». Men først blir det litt mer fra vår strålende sending fra Kroa i Bø.

- Kunne vi holdt ulven borte fra med en digital innhegning  
 
- Hvordan kan Sherpaer nærmest løpe til topp mens andre så vidt overlever turen.

- Om du trener hardt, kan de gode resultatene føres videre til neste generasjon?

Silent Spring
Vi fortsetter vår serie om en av de viktigste bøkene fra det 20 århundre, nemlig Rachel Carsons bok «Silent Spring». 
Boka var den første i sitt slag som systematisk tok for seg miljøgiftene som omgir oss. 
I forrige uke hørte vi om PFAS- en gruppe miljøgifter som brukes i alt fra skismøring til teflonpanner. 
I dag handler det om neonikotinoider - stoffene som tar knekken på insekter. 
Opprinnelig ble det sagt at disse ikke var like farlige som insektmiddelet DDT. Men, så viser historien blant annet ved hjelp av Rachel Carsons bok, at dette ikke stemmer.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/70bd6cb6-90fe-424c-a9ba-5fcdba70db7e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/70bd6cb6-90fe-424c-a9ba-5fcdba70db7e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:38</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn fra Kroa i Bø - Er beveren landskapsarkitekt?</title>
      <description><![CDATA[Abels tårn fra Kroa i Bø

-Driver beveren egentlig med landskapsarkitektur?
-Hvordan påvirker dietten treningen?
-Er det mer riktig å kalle de ulike variantene av oss for raser og
 ikke arter?
-Hvor farlige er egentlig flodhester?
-Hva er "god form" oksygenopptaket vårt eller muskelmassen vår?
-Kan man overføre måten å måle miljø DNA i vann, til å måle det på land?

Panelet:
Hanna Kavli Lodberg-Holm
Jørn Henrik Sønstebø
Eva Maria Støa]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/300e0816-f39f-4481-9a66-a7cb5b475e1d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/300e0816-f39f-4481-9a66-a7cb5b475e1d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn  - Bananfluer digre som måker</title>
      <description><![CDATA[-	Hvor glupsk ville en diger bananflue vært? 
-	Kan solcellepanel destillere vann gratis?
-	Hvordan forklare farge til blindfødte?
-	Hva er det motsatte av pattedyr? 
-	Hvor vanntett er en plastpose?
-	Hvor tett kan vi leve med sjimpanser? 
-	Brukes ulike deler av hjernen til ulike språk?

Ukens panel: 
primatolog Anita Eriksen
fysiker Torunn Kjeldstad
hjerneforsker Per Brodal 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4ee80cf2-9fff-4656-a041-680980938c74_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4ee80cf2-9fff-4656-a041-680980938c74_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:45</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Silent spring, PFAS og hva som kreves for å forklare noe</title>
      <description><![CDATA[I høst er det 60 år siden Rachel Carsons bok Silent Spring (no: Den tause våren) kom ut.
Boka handler om et utall sprøytemidler som ble brukt nokså ukritisk på Carsons tid, og de følgene det fikk for både mennesker og dyr.

Men det var en enormt stor gruppe sprøytemidler som gikk helt under radaren den gang, en gruppe kjemikalier som Rachel Carson ikke nevner i boken og som skaper store problemer i dag. 
Med en samlebetegnelse kalles disse kjemikaliene PFAS, og det finnes tusener av dem: i naturen, i mennesker, i drikkevann – ja, i vår tid regner det PFAS.

Hvorfor visste ikke Carson om disse stoffene, og hadde vi stått bedre rustet i dag om hun hadde fått dem med i boken sin? 

Spør Guro Tarjem i andre del av vår miniserie om Rachel Carsons forskningsarv.

Medvirkende:
Hans Peter Arp, miljøkjemiker ved Norges geotekniske institutt NGI og også NTNU i Trondheim
Merete Grung ved Norsk institutt for vannforskning , NIVA
Kine Beck, senioringeniør på seksjon for miljøkjemi, NIVA
Trine Torgersen, seksjonsleder i miljøgiftavdelingen i Miljødirektoratet
Ann Kristin Larsen, toksikolog og senior miljørådgiver hos Svanemerket
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/f1f54570-5716-474d-a8eb-3145c7749909_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/f1f54570-5716-474d-a8eb-3145c7749909_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:45</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Rakett eller fisk? --- Andøya Space Spesial</title>
      <description><![CDATA[Vi har vært på Andøya der de er i full gang med å bygge Norges første romhavn. Det vil si at for første gang skal man skyte opp satellitter i bane –  fra Norsk jord.
Men det er ikke alle som er begeistra. Fiskerne er bekymra for hva dette vil gjøre med et av Norges viktigste gyteområder. Er det plass til både NATO, forsvaret, Romfart, fisk og hval, og ikke minst fiskerne?

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/c3cb4d2a-9f41-4d0f-ba8f-5e2db78ff802_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/c3cb4d2a-9f41-4d0f-ba8f-5e2db78ff802_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Kan sola slukkes med vann?</title>
      <description><![CDATA[ABELS TÅRN  - BARNESPØRSMÅL SPESIAL                                                                                                                                                                                                                

Velkommen - Spørsmål fra Korsvoll skole
- Hvorfor holder drikke seg varm i termos?
- Hvordan reagerer kroppen på sukker?
- Går det an å få en kylling ut av et butikkegg?

Kan sola slukkes med vann?

Hvorfor er det vondt på slutten å stå i planke?

Hvilket dyr ble temmet først? 

Spørsmål fra elevene på Korsvoll skole?
- Hvordan kan man vinne oftere i pokemon flipping?
- Hvorfor klør og raper vi?
- hvorfor har vi tånegler?

Hvorfor får ikke fugler strøm i seg fra strømledningene?   

Hvorfor må jeg hikke når jeg spiser gulrot?	

Hvordan kan man finne på drager og troll? 

Spørsmål fra elevene på Korsvoll skole? 
- Kan du se mer med Stjernekikkert enn med det blott øyet?
- Hvor lenge må du dusje før du blir ren?
- Hvorfor elsker foreldre barna sine? 

Panelet:
Lege Elisabeth Holmboe
Zoolog Petter Bøckman
Astrofysiker Jostein Riiser Kristiansen

Fra Korsvoll, klasse 7c: Betty, Kine og Helena]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/fc577313-99bc-4f7f-b8a9-93a0ee7c602c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/fc577313-99bc-4f7f-b8a9-93a0ee7c602c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:39</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Hvordan vet man hva som er giftig?</title>
      <description><![CDATA[- Hvordan vet man om nyoppdagede fisk, bær og sopp er giftig eller ikke? 
- Hvor nøyaktig kunne vi beregnet tiden hvis alle klokkene stoppet? 
- Hvor mange ganger kan jeg bruke håndkleet og sengetøyet mitt før jeg bør vaske det?              
- Finner humlene veien gjennom en industrialisert dal ved hjelp av spredte blomsterbed og frodige grøftekanter?
- Hva er det ideelle antallet mennesker på jorda?
- Blir vi stadig eldre? Også i framtida?

Panelet:
Toksikolog - Julie Sørlie Paus-Knudsen
Fysiker/hjerneforsker - Gaute Einevoll
Jormikrobiolog - Erik Joner

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cd8bf539-71c6-4cfb-8ce5-842457956613_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cd8bf539-71c6-4cfb-8ce5-842457956613_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:52</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Alt du (ikke) vil vite om kjønnssykdommer</title>
      <description><![CDATA[Vi dukker ned i mikroskopet og gransker alskens kjønnssykdommer når vi får besøk av Dr. Ellen Støkken Dahl som skrev boka "Gleden med skjeden". Nå har hun begått en ny bok som har fått tittelen - "I seng med fienden, skrekkelige fortellinger om kjønnssykdommer"
Og, det blir nyheter fra vitenskapens verden.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/c59a4793-1cad-438a-b274-d50ccbfe7fcb_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/c59a4793-1cad-438a-b274-d50ccbfe7fcb_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:38</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn - Er ALT relativt?</title>
      <description><![CDATA[- Hvorfor er bæsj brunt, stort sett?
- Vil jeg kjenne igjen moren min om vi blir fryst ned i 100 år?
- Hvor lenge kan et menneske overleve inne i en mikrobølgeovn?
- Er alt relativt, eller er det bare "alt" som er relativt?
- Hva innebærer egentlig E=mc² og hvordan skrev egentlig Einstein formelen?
- Kan bæsj og tiss brukes som en fornybar ressurs?
- Hvorfor blir resten av kroppen kald, når beina er kalde?


Panelet:
Fysiker Are Raklev
Filosof Einar Duenger Bøhn
Cellebiolog Katharina Vestre]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cdb21af8-2cb7-41cf-bb4b-420249734f2a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cdb21af8-2cb7-41cf-bb4b-420249734f2a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:39</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Klimatoppmøtet! Kan vi få økt velstand -og bruke mindre?</title>
      <description><![CDATA[Klimatoppmøtet er i gang og snart er det også biomangfoldstoppmøte. Kan vi få "varige endringer" eller blir det bare blablablahh?

Vi har foten på gasspedalen, sa FNs generalsekretær da klimatoppmøtet i Egypt åpnet i starten av uka. 
Men, det er ikke bare klimaet som sliter, også for naturen og naturmangfoldet ser det dystert ut. 
Og om noen uker starter et annet FN-toppmøte der man forsøker å komme fram til en Parisavtale for Naturen. 

-Virker disse toppmøtene?

-Hva vil det bety for deg og meg hvis avtalene faktisk gjennomføres?

-Og kan økonomisk vekst frikobles fra vekst i energi- og råvarebruk?
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/2d3d506f-36c6-4543-8c39-d0d9739c2352_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/2d3d506f-36c6-4543-8c39-d0d9739c2352_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:39</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
