<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Abels tårn</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Abels tårn. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/abels_taarn for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2022 13:48:37 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/jciNfo-_zNunSBO4vSz6aAIsRUrc3MX-jTI_ZV3TUdwQ"/>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - James Webb spesial</title>
      <description><![CDATA[Endelig skal det handle om James Web teleskopet i Abels Bakgård. For nå er det på plass og i løpet av sommeren 
vil de første bildene forhåpentligvis begynne å tikke inn. 
Men hva er det vi kommer til å se?

Panelet
Astrofysiker Håkon Dahle
Astrofysiker Maria Hammarstrøm
Matematiker Jo Røislien]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cfd653e0-becf-47ee-81ca-1a2466a9b5f6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/cfd653e0-becf-47ee-81ca-1a2466a9b5f6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:50</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Utrydd kleggen!</title>
      <description><![CDATA[- Ville det fått noen konsekvenser om vi kvitta oss med all kleggen, en gang for alle?
- Midgley - mannen som sannsynligvis har skadet flest mennesker i historien
- Hvordan unngå seig såpe
- Hvorfor er mennesker så forskjellige sammenligna med sild?
- Myldring som årsak til pandemi
- Mer om dynamitt
- En sensasjonell svart-trost
- Har løvetannen lært at den skal bli kort?

Panelet:
Primatolog og økolog Anita Eriksen
Statistiker Jo Røislien
Kjemiker Ole Swang]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/060cb110-5782-43f6-81fd-d23871e255b5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/060cb110-5782-43f6-81fd-d23871e255b5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:55</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - Rein, norsk olje ||| Hva nå, Russland?</title>
      <description><![CDATA[Er norsk olje så rein som det sies?
Vi hører stadig argumentet; Norges olje produseres så reint at det er bedre at vi fortsetter å pumpe opp olje og gass, 
enn å la andre som ikke er så opptatt av rein olje gjøre det. 
Men stemmer det? Vi går regnskapet om rein olje etter i sømmene.

Russisk forskning, hva nå?
Etter at krigen i Ukraina brøt ut, har det blitt stadig vanskeligere for russiske forskere å gjøre jobben sin - å forske. 
Vi har snakket med forskningsjournalisten, forskeren og historikeren om hva slags konsekvenser dette har.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5621eed0-adeb-47f3-b688-0cc5f2749809_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5621eed0-adeb-47f3-b688-0cc5f2749809_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:47</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Går livet i sakte film for fluer?</title>
      <description><![CDATA[Vårt mer eller mindre kvalifiserte ekspertpanel på svarer på mer eller mindre smarte spørsmålene fra våre lyttere:

Går livet i sakte film for fluer?

En vedkubbe i ovnen frigjør energi fra solen, men en dynamittkubbe som hives i ovnen frigjør også energi, hvor kommer den fra?

Tar matplanter opp i seg skadelige stoffer fra jorda de dyrkes i?

Kan ubehaget ved graviditet og smerten ved fødsel ha noe bra i seg?

Hvor lang tid tar det å telle til en milliard? 

Urin skal være bra som gjødsel, men vil ikke medisiner vi tar da gå inn i næringskjeden? og hvordan er det med avføring?

Hvor mye av kroppsmassen vår er bakterier og hvordan komme de inn i kroppen vår?

Et glass med kaldt vann blir ofte fuktig på utsiden, men hvordan kommer vannet seg på utsiden av glasset?

Hva tørker fortest, et håndkle som henger med langsiden eller kortsiden på knaggen?

Hvor mye energi brukes for å produsere, og anvende kunstgjødsel?     ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0aeddc0-254f-4b27-8eee-9c36e5920512_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0aeddc0-254f-4b27-8eee-9c36e5920512_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:45</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Panel - Hjelp, en edderkopp!</title>
      <description><![CDATA[Dagens eminente vitenskapelige panel svarer på våre lytternes spørsmål:
 
- Hvor mange ganger må vi høre en låt før vi vet om vi virkelig liker den?
 
- Blir en fisk tørst?
 
- Hvor langt unna jorda må månen være for at døgnet vårt skal bli 32 timer?
 
- Hvorfor er vi redde for edderkopper?
 
- Hvor kommer snøkrabbene fra, hvordan klarer de å overleve selv om de er råtne inni seg - og hvorfor blir de oransje når de blir kokt?

- Er det er sted i solsystemet vårt der det er en likevekt mellom tiltrekkende og frastøtende krefter? 
 
- Hvordan var den psykiske helsen til soldater som kom hjem etter den andre verdenskrig?
 
- En lytter har et medfødt hull i øret -er det arven etter gjellene til våre forløpere, fiskene?
 
- Når vi ser tilbake i tiden i et teleskop, oppheves lysets hastighet, eller blir den forsterket?
 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0d71cba-f446-4ba7-b1c1-6df881b0b9b3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e0d71cba-f446-4ba7-b1c1-6df881b0b9b3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:00</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - Boligdrømmen på Mars</title>
      <description><![CDATA[To vitenskapsmenn, Eirik Newth og Vegard Rekaa tar for seg ett spørsmål fra en lytter:
"Hva er egentlig status på planer for å bebo Mars"
 
I tillegg ser vi på planene til Elon Musk om å bebo Mars.
 
Vi hører fra mannen som er ansvarlig for bakkeradaren Rimfax og roveren Perseverance som nå tusler rundt og gjør sitt på Mars.
 
Og, vi snakker med årets vinner av Kavliprisen i astrofysikk.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/36299c16-b38b-4b4b-90d4-89be67686479_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/36299c16-b38b-4b4b-90d4-89be67686479_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:04</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels panel - Kan vi gro nye tenner som haien?</title>
      <description><![CDATA[Abels tårn på turné - fra det Akademiske Kvarter i Bergen.

- Er det bedre med ekte tenner enn implantater?
- Hvorfor er himmelen rød om kvelden?
- Er det egentlig så farlig å brenne impregnerte planker i ovnen?
- Er snus nedbrytbart? Kan man kaste den i naturen?
- Kan man genmanipulere tennene til å vokse ut igjen, hvis man har først har mista dem?
- Hvorfor dukker enkelte tall opp om og om igjen i naturen og matematikken?
- Har egentlig planter noe særlig uutnyttet potensiale til å fange CO2?
- Vil kunstig intelligens ta over arbeidet til matematikere og fysikere?
- Hva er stamceller?

Panelet
Matematiker Jan Martin Nordbotten
Planteøkolog Vigdis Vandvik
Odontolog Gudveig Cecilie Gjerde Gjengedal]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/91f79003-148d-4e75-9ef9-8317b1a63809_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/91f79003-148d-4e75-9ef9-8317b1a63809_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:54</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Bakgård - Kan sol, vind og vann dekke vårt energibehov? --- Og venstrevridde trær</title>
      <description><![CDATA[* I forrige episode kom vi i skade for å påstå at (så godt som) alle trær vrir seg mot høyre. Det stemmer ikke. I gammel båtbyggertradisjon (feks i Gokstadskipet) brukte man faktisk trevirke med ulik vridning for å få båten til å gli best mulig gjennom vannet.

* Vil et energisystem som bare består av sol, vind og vann kunne gi oss en stabil strømforsyning? 
* En kartlegging av oljeselskapenes planlagte prosjekter levner oss null sjanse til å nå 2-gradersmålet. Hvis de gjenomføres.

Tømmerekspert: Terje Planke

Panelet:
Ole Martin Løvvik, SINTEF og UiO
Lars Hellemo, SINTEF

 ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/42ed6cd8-e9ed-4a28-b0cb-1cce20d15022_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/42ed6cd8-e9ed-4a28-b0cb-1cce20d15022_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:06</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels panel - Hva er best: hoppe eller legge seg ned om heisen faller?</title>
      <description><![CDATA[- Hvorfor blåser vinden alltid mot klokka rundt et lavtrykk?

- Har genene noe å si for hvor gamle vi blir? (Og hvorfor det er viktig å sove om du skal bli virkelig gammel)

- Hvordan bør vi oppføre oss hvis heisen vi er i, faller ned?

- Reflekterer en svær hvit duk i hagen så mye sol tilbake til verdensrommet at det er et nyttig klimatiltak?

- Er vi så mange mennesker på jorda nå at nye mutasjoner i oss «drukner»?

- Er egentlig "sure kluter" sure?

- Hvor raskt dør menneskeheten ut hvis fotosyntesen og all oksygenproduksjon stoppet?

- Hva kan vi gjøre for å få ned bruken av antibiotika?

Panelet:
Fysiker Anne Schad Bergsaker
Molekylærbiolog Sigrid Bralie
Kjemiker Ole Swang]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/0ffbc66d-eaf9-4dea-ac90-27cfdf4bcec3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/0ffbc66d-eaf9-4dea-ac90-27cfdf4bcec3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:17</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Jomfrutur med Roar (67 mill. år) på nye Naturhistorisk museum</title>
      <description><![CDATA[Etter 10 års arbeid har endelig geologibygget på Naturhistorisk museum åpna dørene på nytt - med en spektakulær utstilling som tar for seg hele jordas 4,5 milliarder år gamle historie. Vi møter dinosauren Roar, apejenta Ida, og vår formor Lucy. Vi beundrer Jon Larsens mikrometeoritter og 20 tonn krystaller fra kalkgruvene i Brevik. 

Guide: Jørn Hurum]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/1302f241-fce4-4c50-ab54-5c25f490d91d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/1302f241-fce4-4c50-ab54-5c25f490d91d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:07</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
