<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Abels tårn</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Abels tårn. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/abels_taarn for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 15:47:31 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/jciNfo-_zNunSBO4vSz6aAIsRUrc3MX-jTI_ZV3TUdwQ"/>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Multiverset, Shrödingers katt, drømmetydning og tid</title>
      <description><![CDATA[Da filmen Thomas mot Thomas - en dramakomedie om multimerset hadde førpremiere, ble den fulgt opp med en samtale. Abels tårn-general Torkild Jemterud snakket med regissør og manusforfatter Jakob Rørvik og fysiker Are Raklev. Vi dissekerer Shrödingers katt og spør hvor vi finner de andre multiversene, rent fysisk. I tillegg får du en bonusprat, med filosofen Einar Duenger Bøhn og psykologen Guro Løseth fra Øyafestivalen i Oslo tidligere i høst- om drømmetydning og tid.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5820a715-1951-4afa-974d-c2c7199fe696_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5820a715-1951-4afa-974d-c2c7199fe696_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Å rydde et gruvesamfunn </title>
      <description><![CDATA[Vi ser på verdens største opprydningsarbeid og miljøprosjekt.
I 2017 besluttet Stortinget at det skulle ryddes opp etter hundre år med tung industri og gruvedrift 
ved gruvesamfunnet Svea på Svalbard.
Fem år seinere er Store Norske Spitsbergen Kullkompani i ferd med å ferdigstille oppryddingsjobben,
og store deler av Svea er allerede overtatt av isbjørn og villrein og innlemmet i nasjonalparken.
Vi spør hvorfor og hvordan, og drar på inspeksjonstur til Svea for å se hvor godt Store Norske har gjort jobben.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/eed90e2d-c163-4f68-9c34-fc6c2aa4d4e5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/eed90e2d-c163-4f68-9c34-fc6c2aa4d4e5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:38</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels panel - Hva hvis vann var lettere enn luft?</title>
      <description><![CDATA[-	Hvor CO2-nøytralt kan vedfyring være?
-	Kjefter dyr på hverandre?
-	Hva er mest effektivt for å bevare kulden i kjøleskapet?
-	Hvordan ville verden vært om vann var lettere enn luft?
-	Hvordan kan hvaler dykke flere kilometer ned i havet? 
-	Har is fra ferskvann og saltvann samme konsistens?
-	Hvor blir det av all verdens tenner?

Ukens panel:

forsker på dyrevelferd Kristian Ellingsen-Dalskau 
fysiker Anja Røyne 
kjemiker Einar Uggerud

Illustrasjon: Anja Røyne]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e965947f-ab37-4f12-a01b-03b0f7c44c45_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/e965947f-ab37-4f12-a01b-03b0f7c44c45_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:33</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels kjeller - Kaster gud terninger? Nobelprisen i fysikk - en ( muligens forvirrende) samtale</title>
      <description><![CDATA["Gud kaster ikke terninger," sa Einstein. Årets Nobelprisvinnere beviste at han tok feil. Eller gjorde de egentlig det?
Dette er en uredigert samtale mellom tårngeneral Torkild Jemterud, og fysikerne Anders Kvellestad og Arnt Inge Vistnes. Sistnevnte har forsket på Nobelprisvinnernes berømte eksperiment i årevis. Og han er ikke enig i deres konklusjon.

Dette er hardcore nørding om et av fysikkens vanskeligste spørsmål. 
!!! ADVARSEL !!! Ikke for sarte sjeler.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/9b722c77-f122-4d89-b688-7344d3b6efd0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/9b722c77-f122-4d89-b688-7344d3b6efd0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 15:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels bakgård - Nobelspesial</title>
      <description><![CDATA[Abels bakgård presenterer årets Nobelprisvinnere i medisin, fysikk og kjemi. 
Hvem er de og hvorfor fortjener de verdens viktigste vitenskapspriser?

Medisin:
Svante Pääbo (S) for sine oppdagelser av genomene til utdødde menneskearter og menneskets evolusjon – ved lege og rettsmedisiner Ida Kathrine Gravensteen.

Kjemi:
Morten Meldal (DK), Carolyn R. Bertozzi og Barry Sharpless (US) for å ha oppdaget en enkel og funksjonell måte å bygge molekyler på gjennom såkalt klikk-kjemi – ved professor i legemiddelkjemi Trond Vidar Hansen.

Fysikk:
Alain Aspect (F), John Clauser (US) og Anton Zeilinger (AUT) for banebrytende eksperiment med sammenfiltrede kvantetilstander – ved postdoktor i teoretisk fysikk Anders Kvellestad.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5b3e5218-ba42-4395-9b05-b2f05655e0a3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/5b3e5218-ba42-4395-9b05-b2f05655e0a3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:14</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Får flått flått?</title>
      <description><![CDATA[-	Kan flått få flått?
-	Hvorfor synes vi kald drikke lesker best?
-	Hvor stor sjanse er det for å møte på dødelig sopp i skogen?
-	Vil å brenne bort gassen i lekkasjene fra NordStream gi det laveste klimaavtrykket?
-	Hvorfor beveger fugler seg rykkvist?
-	Hvor lavere havnivå blir det om vi fjerner alle båtene?
-	Hvorfor blir man sykere på kvelden?
-	Er det flaks som gjør at små fugleunger vokser opp?
-	Hvor mye CO2 i atmosfæren skyldes menneskelig aktivitet?

Ukens panel:

klimaforsker Maria Sand 
zoolog Petter Bøckman
lege og rettsmedisiner Ida Kathrine Gravensteen

Foto: Bjarte Sørensen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/f1b5dcf4-378b-45e2-87a7-6faa45b44250_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/f1b5dcf4-378b-45e2-87a7-6faa45b44250_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:12</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels panel fra Bodø - Får forelska par friskere barn?</title>
      <description><![CDATA[- Får forelska par friskere barn?
- Finnes det snille virus?
- Er egentlig batteriproduksjonen til elbiler bærekraftig?
- Er flåttlarver farlige?
- Hvorfor er bakterier og celler så små?
- Kan hydrogenproduksjon bli den nye olja?
 
Panel:
Materialteknolog Camilla Sommerseth
Evolusjonsbiolog Jarle Tryti Nordeide
Molekylærbiolog Monica Fengsrud Brinchmann
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/112f8dd1-37a6-4eb0-9193-d907d6625c26_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/112f8dd1-37a6-4eb0-9193-d907d6625c26_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels Tårn - Kvitrende dinoer og forsvar mot asteroider - DART</title>
      <description><![CDATA[Abels Tårn - Programmet der vitenskapsfolk svarer på lytternes spørsmål som:

Kunne dinosaurene synge? Om så hvordan hørtes det ut?

NASA sendte romfartøy inn i en asteroide denne uka, hva skjedde?

Hvis en person som har fortært en pose popkorn skal kremeres, 
vil det bli et poppedrama i krematorieovnen?

Kan man bli solbrent etter at man er død?

Tilhører det å kjenne barnas smerte fysisk den biologiske delen av det å være mor?

Hva er forskjell på en kvasar og en pulsar?

Hva holder galakser samlet?

Kan neandertalere gjenskapes? 

Hvorfor letter troster samtidig?

I Panelet:                                                                 
Paleontolog  Lene Liebe Delsett 
Molekylærbiolog Elisabeth Gråbøl-Undersrud 
Astronom Vegard Rekaa
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4726627b-55fe-45a4-90cb-80697740c698_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/4726627b-55fe-45a4-90cb-80697740c698_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn fra Andenes - Med sjark til månen</title>
      <description><![CDATA[ABELS TÅRN på MEA pub i Andenes

Hvis man som mannlig astronaut i vektløs tilstand på en romstasjon skulle ha behov for å onanere, 
vil kraften fra sædavgangen dytte en baklengs? 

Vil James Web teleskopet kunne zoome inn på levende vesener eller bygninger?

Hvorfor strekker vi og gjesper?

Påvirker månen bunne i havet?

Er det alltid et sort hull i sentrum av en galakse? 

Hvordan vet man hva temperaturen er i luft ved ulikt trykk?

Hva drikker hval og sel?

Kan man ikke lage gjenbrukbare nyttårsraketter? 

Hvorfor er kongekrabbe svartelistet om vi er så opptatt av å holde en bærekraftig bestand? 

Går planetene i bane rundt solen i "ett plan"?		
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/6b7a0059-6105-4c41-bde4-ef8b1b9c8aae_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/6b7a0059-6105-4c41-bde4-ef8b1b9c8aae_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:20</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 10:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abels tårn fra Universitetet i Tromsø - Kebabspisende måker</title>
      <description><![CDATA[ABELS TÅRN fra Universitetet i Tromsø

Rompekluten - Er det greit å bruke samme klutene over hele kroppen i en hel uke?

Måtte Børge Ausland ha med seg vann da han gikk til Nordpolen?

Hva er det som gjør en sten glatt og en ikke?

Er kvinner mer varmblodige enn menn, siden de ofte er mer lettkledte?

Hvorfor flytter måkene inn i byene og kan man drive dem tilbake til havet?

Kunne dinosaurer også bli litt gærne av månen?

Hva er best - én daglig brukerdose vaffelrøre rett inn i blodåren eller en daglig brukerdose heroin?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/106b8a7c-6e10-4413-b539-d63eae95b687_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/abels_taarn/106b8a7c-6e10-4413-b539-d63eae95b687_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:36</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
