<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Åpen bok</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Åpen bok. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/bok_i_p2 for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Mar 2023 05:26:09 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/2jr1RzlS0_Yjv0zZ73YFjAnPU2W-1ippg0DLIdLHOA2g"/>
    <item>
      <title>Åpen bok: Kritikerne 17.03.23</title>
      <description><![CDATA[Salman Rushdie lovpriser ordet men menneskene han skriver fram er mindre imponerende mener kritiker Marta Norheim, som har lest boken «Seiersbyen». Kritiker Knut Hoem har lest «Lucy ved havet» og mener pandemien passer godt inn i det litterære prosjektet til amerikanske Elizabeth Strout. Maren Uthaug treffer spikeren på hodet i sin groteske raljering med patriarkatet ifølge kritiker Anne Cathrine Straume som har lest boken «11 %».]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/13271aec-d7d5-4dad-b020-a99f2d9627ef_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/13271aec-d7d5-4dad-b020-a99f2d9627ef_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:14</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok med Cille Biermann 10.03.23</title>
      <description><![CDATA[Zeshan Shakar kommer til forfatterintervjuet med «De kaller meg ulven» - slutten på hans trilogi om klassereisens mange sider. Han er en av seks nominert til Lytternes Romanpris. Intervjuet er også sendt tidligere, før nominasjonen. Fjorårets vinner av Lytternes Romanpris er dagens lesetipser, nemlig Brynjulf Jung Tjønn. Han anbefaler «Vi puster fortsatt» av Yohan Shanmugaratnam, en bok han mener bekrefter hans eget liv. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/543c5718-5b63-441b-8aef-7f5fb8c8741f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/543c5718-5b63-441b-8aef-7f5fb8c8741f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok: Kritikerne 10.03.23</title>
      <description><![CDATA[Thomas Korsgaard bruker egen oppvekst som modell for fattigdoms-trilogi, forteller kritiker Anne Cathrine Straume som har lest boken «Hvis det skulle komme et menneske». I romanen «M. Århundrets sønn» koker forfatteren Antonio Scurati sin historie om den italienske diktatoren Benito Mussolini og hans fascistbevegelse over åttehundre sider på lav varme som en italiensk kjøttgryte – helt til alle nyansene kommer frem ifølge kritiker Knut Hoem.  Ironi er innsiktens fødekanal, skjønner man av å lese de skjelmske novellene i «SNAFU» mener kritiker Thula Kopreitan.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/696ceb0f-98b0-4fd0-a304-039cc904ff0d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/696ceb0f-98b0-4fd0-a304-039cc904ff0d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:12</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok med Cille Biermann 03.03.23</title>
      <description><![CDATA[Gjest i forfatterintervjuet, Leander Djønne, skriver poetisk om råskap i sin debutroman «Oskespiralen». Forfatter og skuespiller Iben Akerlie lesetipser en bortgjemt klassiker, nemlig «Reise i måneskinn» av Antal Szerb. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/b2da3931-adea-46e2-bb0d-49664e53cb62_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/b2da3931-adea-46e2-bb0d-49664e53cb62_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:19</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok: Kritikerne 03.03.23</title>
      <description><![CDATA[Det blir brutalt når Annie Ernaux skriver om morens siste leveår, mener Anne Cathrine Straume som har lest boken «Jeg er fortsatt her inne i mørket». Gripende, men også forvirrende essays om adopsjon, annerledeshet og identitet forteller Jonas Meyer Hansen som har lest «Ingen kan spytte på et smilende ansikt» av Synne Sun Løes. Marta Norheim har lest «Jernlungen» av Kirstine Reffstrup og kan fortelle om en historie med poetiske grøss.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/948b54f0-d5bf-4cb0-9b27-90ef65b4023a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/948b54f0-d5bf-4cb0-9b27-90ef65b4023a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:10</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok med Cille Biermann 24.02.23</title>
      <description><![CDATA[Ida Hegazi Høyer er på plass i forfatterintervjuet, medbringende romanen «Kirurgen». Boken er en av seks nominert til Lytternes Romanpris. Mattis Herman Nyquist lesetipser «Der jeg tenker er det alltid mørkt», den hemmelige essaysamlingen til Stig Sæterbakken.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/88d456a4-9d4b-46d3-96ad-e7aa476a9c9a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/88d456a4-9d4b-46d3-96ad-e7aa476a9c9a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:12</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok: Kritikerne 24.02.23</title>
      <description><![CDATA[Ljudmila Ulitskaja forteller en helt annen Sovjet-historie enn Putin i «Det store grønne teltet», mener kritiker Marta Norheim. Leif Ekle tar oss gjennom verdens største fotball-rivalisering i anmeldelse av boken «Rødt mot rødt» av Phil McNulty & Jim White. I «Uke 40» av Taran Bjørnstad må Even velge mellom klatrekarriere eller baby, forteller kritiker Anne Cathrine Straume. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/a2eb3551-9e21-4bbc-b247-beb9bf6d2bc8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/a2eb3551-9e21-4bbc-b247-beb9bf6d2bc8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:47</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok med Cille Biermann 17.02.23</title>
      <description><![CDATA[Peter F. Strassegger er gjest i forfatterintervjuet medbringende romanen «Om stein og jord», som er en av seks nominerte til Lytternes Romanpris. Gunhild Dahlberg lesetipser en klassisker perfekt for Valentines, nemlig «Stormfulle høyder» av Emily Brontë. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/384ad4ce-12c2-42d3-96ba-7e7685d28ed7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/384ad4ce-12c2-42d3-96ba-7e7685d28ed7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:11</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok: Kritikerne 17.02.23</title>
      <description><![CDATA[Kritikerne anmelder «Koryfeene» av Lena Andersson, «Ettermiddager» av Ferdinand Von Schirach og «Bomullsengelen» av Susanna Alakoski. Kritikerlaget denne uken består av Marta Norheim, Knut Hoem og Anne Cathrine Straume.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/a6bfc8bd-88ca-43cd-9de6-a434b26534f1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/a6bfc8bd-88ca-43cd-9de6-a434b26534f1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:07</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen bok med Cille Biermann 10.02.23</title>
      <description><![CDATA[Hun skriver romaner om personer som lyver og bedrar, elsker og forakter, lengter og tviler. Med andre ord - folk flest. Trude Marstein er gjest i forfatterintervjuet, medbringende den nyeste boken, «Egne barn», en av seks nominert til Lytternes Romanpris. Olav Brostrup Müller lesetipser en bok som belyser den største skandalen i nyere tid, nemlig «Klubben» av Matilda Gustavsson.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/5e1444d6-1c70-4004-bfd7-f6360e040330_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/bok_i_p2/5e1444d6-1c70-4004-bfd7-f6360e040330_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:01</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
