<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 18:27:56 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Politibetjent tiltalt for politivold,  gummigranulat forbys på fotballbaner og Helseplattformen truer pasientsikkerhet.</title>
      <description><![CDATA[En mann ble lagt i bakken og slått av en politibetjent mens andre politifolk sto og så på.
Et halvt år etter er mannen fortsatt preget av det som skjedde.
Helseplattformen i Midt-Norge kan gi svikt i pasientbehandlingen, ifølge Helsetilsynet.
Nå skal Riksrevisjonen granske journalsystemet.
Gummigranulat på kunstgressbaner kan snart bli forbudt. Regjeringen jubler, mens fotball-klubber fortviler.
Den lenge varslede ukrainske offensiven lar vente på seg.
- Bør Vesten endre strategi i Ukraina?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9fa2f590-47ed-4526-9026-5069b79dcad3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9fa2f590-47ed-4526-9026-5069b79dcad3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skarp kritikk av Stortingets etterlønn, bøter for brudd på språkloven og kritikk av blomstrete bunadsskjorter.</title>
      <description><![CDATA[Riksrevisjonen mener landets nasjonalforsamling ikke har hatt orden i eget hus.
- 62 tidligere stortingsrepresentanter har fått mer penger enn de hadde krav på.
 Skog som skulle vært vernet blir hugget i stedet.
- Nå krever flere at skognæringen fratas makt over egne trær.
Språkrådet foreslår dagbøter for institusjoner som ikke oppfyller kravet om nynorsk innhold.
- Nynorsk blir ikke mer sexy av bøter, sier Fremskrittspartiet.
 Ekspertene strides om når barn skal begynne på skolen.
Vi trenger mer fleksibel pedagogikk, ikke fleksibel skolestart, mener en professor.
Vel møtt til Dagsnytt Atten der vi også skal diskutere bunadsskjorter - i studio denne torsdagskvelden: Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4ae8c401-d6bb-4588-853e-1507607c9aaf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4ae8c401-d6bb-4588-853e-1507607c9aaf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diplomater uønsket, matvareprisene kan stige og boligskatt</title>
      <description><![CDATA[Det strammer seg til mellom Russland og Norge. Ti norske diplomater i Moskva erklært uønsket - UD kaller det en hevnaksjon.

Generalkonsulen i den russiske byen Barentsburg på Svalbard kan være russisk agent. Russland tøyer grensene i nord for å teste Norge, mener redaktør.

NHOs begrunnelse for å si ja til boligskatt blir kalt "rørende naivt" av en medlemsbedrift.

Går matprisene i været på tirsdag, når lavpriskjedene ikke lenger trenger å love å holde dagens prisnivå ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/44026427-97e4-49cb-ab94-99dcedd75b9e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/44026427-97e4-49cb-ab94-99dcedd75b9e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Havvind, kunstig intelligens og Biden stiller til gjenvalg</title>
      <description><![CDATA[* 20 store områder langs norskekysten bør utredes for vindmølleparker, foreslår NVE. - Det er alt for mye, advarer Fiskarlaget.

* Snapchats samtalerobot er en stor trussel mot personvernet, mener MDG-politiker, som ber Datatilsynet ta affære.

* Skatteetaten mener flere av Skatteutvalgets forslag til skatte-endringer  kan svekke tilliten til reglene. - En defensiv holdning til riktige forandringer, svarer utvalget.

*  Det norske skilandslaget kan gå i oppløsning, ifølge kommentator. To av de største stjernene velger å stå utenfor og kjører egne opplegg.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/231a7065-3bdd-4df4-b184-35114268e06a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/231a7065-3bdd-4df4-b184-35114268e06a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Færre vil bli lærere, Knausgård blir misforstått i Norge og dop på russetreff</title>
      <description><![CDATA[Studentene fortsetter å sky læreryrket, nedgang i søkere på 22 prosent siden i fjor. Hva nå, herr statsråd? 

Rødt-påstanden om at tidligere statsminister Jens Stoltenberg er en krigsforbryter fortsetter å få motbør. Farlig utspill i følge jusprofessor. 

Det er fortsatt uklart hva ungdommene på russetreff fikk i seg da de ble forgiftet i helgen. En av dem kommer til oss og forteller sin historie. 

Svenske anmeldere forstår Karls Ove Knausgårds siste romanserie bedre enn de norske, mener professor i kyrkohistoria og møter VGs anmelder til debatt. 

Og vi skal også innom det forestående jordbruksoppgjøret der Norges Bondelag og Norsk Bonde- og Småbrukarlag ikke har kommet frem til enighet om kravet til Staten.

Programleder er Espen Aas. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1271f042-26be-455a-832d-c4996301b6fe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1271f042-26be-455a-832d-c4996301b6fe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:06</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nye nestledere i Arbeiderpartiet. debatt om våpenstøtte til Ukraina i Rødt  og Regjeringen kutter i kontantstøtten.</title>
      <description><![CDATA[Utøya-generasjon tar plass i Arbeiderpartiets ledelse, Tonje Brenna og Jan Christian Vestre enstemmig innstilt som nestledere, begge møter direkte i studio.
Regjeringen vil redusere kontantstøtten til å bare gjelde et halvt år. Det fikk KrF-lederen til å...sette fast kaffen i halsen som hun sa.
Og apropos KrF - hvordan skal det samme partiet komme seg over sperregrensen?
Og sommeren står for døren, Dagsnytt 18 debatter det årlige pils-i-parken utspillet, denne gangen handler det om kommunalt selvstyre]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c23742f4-6fbd-45d4-a99b-39482f2a7451_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c23742f4-6fbd-45d4-a99b-39482f2a7451_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:38</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Streiken er over, lederkabalen i Ap og  Stoltenberg i Kyiv</title>
      <description><![CDATA[
Et historisk godt resultat, oppsummerte LO-lederen etter at streiken er avblåst etter fire dager. Mer penger til lavtlønnede og sjokoladepålegget for folket er sikret for helgen. 

Nye jokere inn i lederkabalen i Arbeiderpartiet. Dagens Nord-Norge-alibi kan bli erstattes av en tidligere nestleder. 

Hva gjør Equinor dersom de likevel ikke får strøm fra land til gassanlegget på Melkøya? Prosjektansvarlig svarer i Dagsnytt 18. 

Og Høyre vender tommelen solid ned til forslaget om boplikt i hovedstaden, slik byrådet vil utrede for å sikre bolig til flere. 

Dette er Dagsnytt 18 med programleder Espen Aas - der vi også skal til Jens Stoltenbergs overraskelsesbesøk i Kyiv og kampen om strømmen i Innlandet.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4221ed81-7efb-4985-bd9a-312a96c4378c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4221ed81-7efb-4985-bd9a-312a96c4378c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russiske båter i norske havner, kunstig intelligens i skolen og totalavhold er ny anbefaling</title>
      <description><![CDATA[Nå bør vi stenge russiske båter ute fra norske havner, mener Venstre, etter avsløring om at minst 50 skip kan ha samlet inn informasjon i det skjulte.

Norsk næringsliv kan spare 10 milliarder i året dersom de slipper kravet om å ta imot kontanter, ifølge Regnskap Norge. Kontant avvist fra justisdepartementet.

Dropp alkohol fullstendig, av hensyn til helse. Det er forslaget til de nye kostholdsrådene, men det synes NHO mat og drikke er galt. 

Pressens offentlighetsutvalg angriper regjeringen som ønsker å slutte å journalføre interne dokumenter - kaller det dramatisk.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/858afcc7-1567-4257-836f-6c5817381fa3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/858afcc7-1567-4257-836f-6c5817381fa3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uenighet om grunnlaget for storstreiken,  fastlegen skal skrive ut færre sykmeldinger, Bellona  erklært uønsket i Russland</title>
      <description><![CDATA[Full strid om grunnlaget for streiken:
- En helt unødvendig storkonflikt, mener Nettavisens redaktør.

Flere leger med færre oppgaver skal redde fastlege-ordningen. 
- Det må bli slutt på å skrive korttidssykemeldinger, mener utvalg.

Blodig kaos i Khortoum. 
Hæren kjemper mot halvstatlig milits, sivilbefolkningen lider.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/69828901-d406-42d0-9f95-81b1a2527fa6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/69828901-d406-42d0-9f95-81b1a2527fa6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Storkonflikt og streik i arbeidslivet, vektere tar over for politiet og strid om dialekter i NRK.</title>
      <description><![CDATA[I dag ble det ble det storstreik fra og med i dag - og snart kan den bli større.
Imens flyr beskyldninger mellom partene, om løgn og ulovlige lekkasjer.
Streiken er en gylden mulighet til å kutte skatter og avgifter, mener sjeføkonom Jan Ludvig Andreassen.
Og månen en gul ost, svarer sjeføkonom Harald Magnus Andreassen.
 Tidligere NRK-profil Christian Borch hardt ut mot dialekter i Dagsrevyen.
- Komisk og klossete kritikk, slår VG fast.
Næringsministeren har gitt klar beskjed til statlig eide selskaper om å holde igjen på lederlønningene
- Det kan ødelegge for selskapene selv, advarer en tidligere næringsminister.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/0e13dccf-b264-4dbd-86a7-9de71096c80e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/0e13dccf-b264-4dbd-86a7-9de71096c80e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
