<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 18:27:50 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Vil gi penger til de som får flere barn, dødstallene etter flommen i Italia stiger og hva gjør du om du vinner 200 millioner?</title>
      <description><![CDATA[Barne- og likestillingsministeren vil gi mer penger til de som får flere barn for å motvirke den lave fødselsraten i Norge. - Reduser heller skattene, sier Frp-lederen.

Hva gjør regjeringen nå med statlige arbeidsplasser etter at stortinget lot dem lide knusende nederlag i forsøket på å også nedprioritere andre storbyer enn bare Oslo.

Han drev millioner på flukt fra sitt eget land, og var ansvarlig for tusenvis av drap på egne innbyggere - nå inviteres Syrias Assad i inn varmen hos den arabiske liga etter 12 år.

Og hva gjør du hvis du vinner nesten 200 millioner kroner, slik en kvinne på Sørlandet nylig gjorde? I følge lykkeforskeren som kommer til Dagsnytt 18 i dag bør du ikke fortelle det til så mange. 

Dette er Dagsnytt 18 fredag, årets mest inneklemte fredag. Jeg heter Espen Aas - der vi også skal debattere spørsmålet om vaksinetvang for helsepersonell. Blant annet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/25804660-016b-48e6-9cdf-34cf84b937ef_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/25804660-016b-48e6-9cdf-34cf84b937ef_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Intens bombing av Kyiv, AUF vil ha samtykkelov og inntektsøkning i landbruket</title>
      <description><![CDATA[Hjelpeorganisasjoner opplever økt pågang fra fattige familier før 17.mai. 
Uverdig, mener Rødt som vil ha fast tilskudd til barnefamilier i forkant av høytider. 

Bondelaget er fornøyd med årets jordbruksoppgjør. 
Det er ikke Bonde- og småbrukarlaget

AUF vil at et klart samtykke skal være på plass før noen har sex 
Det kan slå tilbake mot voldtektsofre, frykter Fremskrittspartiets Ungdom 

Gaupa truer sauenæringen i nord, mener en bonde som vil skyte flere av kattedyrene

Sigrid Sollund i studio]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/454c19ae-5d0b-4eaf-adc2-b057ad0b6d82_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/454c19ae-5d0b-4eaf-adc2-b057ad0b6d82_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDG vil inn i EU, kritikk av Ukraina-bok og etterlatt etterlyser psykiatri-debatt</title>
      <description><![CDATA[- Norge har sveiset seg inn i et oljehjørne, mens resten av Europa omstiller seg, sier MDG-leder Arild Hermstad, som har gått fra nei til ja. Og fyrer dermed opp Trygve Slagsvold Vedum

En ny bok om Ukraina-krigen får hard medfart i avisa Klassekampen. Kritikken snevrer inn ytringsrommet, svarer bokas redaktør.

Arbeiderpartiet i Viken vil ikke åpne skolevalgene for partier som fremmer hatefulle ytringer og konspirasjonsfortellinger. - Det blir forhåndssensur mener Høyre.

Foreldrene ble drept av en psykisk syk mann - nå ønsker sønnen en offentlig debatt om psykisk helsevern.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/97db77a9-c471-4ba2-88b0-ca6f415b3de2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/97db77a9-c471-4ba2-88b0-ca6f415b3de2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kinas utenriksminister i Norge, politiet får ikke delta i uniform i Pride  og seksuell trakassering i russetiden.</title>
      <description><![CDATA[ Kina spiller en viktig rolle i å få slutt på Ukraina-krigen, sier utenriksminister Anniken Huitfeldt.
I dag møtte hun Kinas utenriksminister.
Alle lærere i norske klasserom må ha godkjent lærerutdanning, krever Utdanningsforbundet.
Bedre med en ufaglært lærer enn ingen lærer, svarer rektor.
Så skal vi snakke om russen. For det virker som alt vi har lært om seksuell trakassering blir glemt i russetida, mener en av dem som kommer til oss.
Du hører eller ser på Dagsnytt 18, der du også skal få høre at byrådskandidat i Oslo ber politiet tenke seg ekstra nøye om etter at de bestemte at politiet ikke skal lenger gå med uniform i Pride-paraden.
I studio Gry Veiby.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9a60f578-08d4-4b62-81bf-495d38db546b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9a60f578-08d4-4b62-81bf-495d38db546b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:49</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Klimajournalistikk, revidert nasjonalbudsjett og Bergen by nr 2 eller nr 1? </title>
      <description><![CDATA[Bergen i ferd med avfinne seg med å være Norges by nummer to, men klarer bergenseren egentlig å være på andre plass? Professor tviler sterkt.
Regjeringen skuffer ut nye oljemilliarder i revidert nasjonalbudsjett, nå de roe ned pengebruken advarer Høyre.
Er det medienes skyld at nordmenn er langt mer klimaskeptiske enn andre? Ny undersøkelse lagt frem i dag.
Høyre er dobbelt så store som Arbeiderpartiet i Bergen viser nye måling - men det er ikke det samme som at det blir maktskifte. Kaotisk kan det derimot bli.
Hjerteleg velkommen til Dagsnytt 18 fra Kulturhuset i Bergen - med Sigrid Sollund og Espen Aas og et veldig tilstedeværende publikum!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/afd71826-099c-4746-8eb4-9149b26fdfe1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/afd71826-099c-4746-8eb4-9149b26fdfe1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:05</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump dømt, krav til lærerstudenter og nesepusting og ytelser</title>
      <description><![CDATA[Trump på valgkamparrangement dagen etter at han ble dømt for sexuelle overgrep. - Det republikanske partiet utgjør en stor fare for demokratiet, mener USA-kjenner Ketil Raknes.

SV vil endre Sentralbankens mandat - mener Norges Bank styrer mot økt arbeidsledighet. - Partiet undergraver Bankens troverdighet, mener Høyre.

Langt færre vil bli lærere. Regjeringen har svekket utdanningens status, hevder kommentator. - Useriøst argument, svarer statsråd Ola Borten Moe.

Kan kroppen prestere bedre med teip foran munnen? Ja, mener rap-artist Mr. Pimp Lotion, som anbefaler alle å gjøre som ham. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/34c5a757-830e-44a5-8536-d5825d75aa82_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/34c5a757-830e-44a5-8536-d5825d75aa82_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikkerheten i Norge, seiersdagen i Russland og kjøttfrie barnehager</title>
      <description><![CDATA[-Vi må våkne opp! sier sjefen for Nasjonal sikkerhetsmyndighet. Kommer med en rekke utfordringer til regjeringens representant som møter i Dagsnytt 18. 

Heller dyr på skjerm enn i bur på Akvariet i Bergen, Grønn Ungdom gjør felles front med påvirkeren Sophie Elise, men får motbør.

Nix mer kjøtt i barnehager og på skolefritidsordning i hovedstaden, digg måte å nå klimamålene på i følge byrådet, gjett hva Frps Bård Hoksrud synes.

De har hatt navnene siden 1600-tallet, men nå må Negerfjellet, Negerdalen og Negerpynten på Svalbard skifte navn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cb03d12e-fe3e-46a6-b854-da9639358ba0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cb03d12e-fe3e-46a6-b854-da9639358ba0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ap bremser privatiseringen i helsevesenet, reklame for brennevin og journalister og politikere på nachspiel</title>
      <description><![CDATA[Arbeiderpartiets landsmøtevedtak om å begrense private helseaktører vil føre til amerikanske tilstander i Norge, hevder Frp-leder Sylvi Listhaug - og møter Arbeiderpartiet til debatt.

Stemmerett til 16-åringer kan løse problemet med at de under 20 ikke vil fortsette i kommunepolitikken, tror Grønn Ungdom.

Høyre angriper Rødts drøm om å legge ned Nye Veier og gjenopplive gamle Statens Vegvesen. Bjørnar Moxnes mener veiselskapet har lært av mafia-filmen Gudfaren.

Er det greit at journalister og politikere møtes på nachspiel? - Vi må ta de mulighetene vi får til å møte politikerne, mener lederen av Stortingets presselosje.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ad78d49d-ac97-4cea-817a-14802f542efe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ad78d49d-ac97-4cea-817a-14802f542efe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ny Ap-ledelse valgt, kong Charles krones og euro i Norge?</title>
      <description><![CDATA[De ville ha 6,9 milliarder, men ble tilbudt under halvparten. Jordbruksoppgjøret er langt fra avgjort. 

Ble det litt for mye om muslimenes id-feiring i Norge?

På tide å starte diskusjon om innføring av euro i Norge mener økonom, bekymret for svak krone

Nå ryker fraværsgrensen, AUF fikk gjennomslag, til stor skuffelse for Unge Høyre

Programleder: Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3e2463ab-f421-46cb-adf9-20cd3d589867_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3e2463ab-f421-46cb-adf9-20cd3d589867_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Landsmøte i Ap,  renten går opp  og presidentkamp i Idrettsforbundet</title>
      <description><![CDATA[Øredøvende applaus fra sin egne for Jonas Gahr Støre på Arbeiderpartiets landsmøte, men blant velgerne kan du knapt høre hender som klaskes sammen. 

Høyeste rentenivå på 15 år, hilsen Norges Bank. Den rekordsvake kronen kan presse den enda høyere, hva kan sentralbanken gjøre med det? 

Kampen om toppvervet i norsk idrett spisser seg til. De to kandidatene måler krefter i Dagsnytt 18. 

Og er kunstig intelligens egentlig farlig? Folk er altfor bekymret, mener noen som kommer til oss. 

Dette er Dagsnytt 18 torsdag, med programleder Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/90c519c4-06c0-461e-8526-32e4e2eb1236_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/90c519c4-06c0-461e-8526-32e4e2eb1236_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
