<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 18:29:39 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Kritikk av fornorskningspolitikk, Redd Barna avlyser Pride-arrangement for barn i Bergen og USA sender diplomat til Tromsø.</title>
      <description><![CDATA[Språk og kultur ble visket vekk under norsk fornorskingspolitikk, en mørk del av norsk historie som kaster skygger inn i vår tid, sier lederen av Sannhetskommisjonen.
Regjeringen har ikke oversikt over hvor mange private norskeide bedrifter som er solgt til utenlandske eiere. Oppsiktsvekkende, mener Venstre.
Redd Barna avlyser pride-arrangement for barn i Bergen på grunn av trusler, men politiet sier at ingenting tilsier at arrangementet ikke kunne gå av stabelen.
Kvinnefronten har brutt med paraplyorganisasjon, full uenighet om avkriminalisering av sexkjøp.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13b51fcd-24e4-4634-9c76-4b07849fca09_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13b51fcd-24e4-4634-9c76-4b07849fca09_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:07</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nato-møte i Oslo, mobilforbud i skolen og kritikk av Mehls tik-tok</title>
      <description><![CDATA[NATOS utenriksministre samlet i Oslo.  - Skal vurdere Ukrainas medlemskap og veien inn i alliansen.

Presidenten må ta skylden for den nye uroen i Kosovo, sier Kai Eide. - Det var han som skrev deler av avtalen partene fremdeles sloss om. 

Bedre karakterer og mindre mobbing.  - Forbud mot mobiltelefon i skolen virker, hevder forskere. 

Spillavhengigheten halvert på 4 år, viser ny undersøkelse. - På tide å oppløse spillemonopolet, mener spill-selskap.  

Justisministerens Tik-tok-stil  virker påklistret, poserende og a-politisk, mener DN-kommentator.  -Ville vi brydd oss om rumpa til Jonas, spør VG. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6bbf61be-b4d0-413b-b355-29cffd758b90_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6bbf61be-b4d0-413b-b355-29cffd758b90_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Natos utenriksministermøte, ultraprosessert mat og fanteri</title>
      <description><![CDATA[Natos utenriksministermøte i Oslo.
Strid om ultraprosessert mat.
Ordet <fanteri> bør ut av det norske språk.

 ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/91fc5eb6-58dd-414f-8e99-021a7894601b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/91fc5eb6-58dd-414f-8e99-021a7894601b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trenger husrom til flere flyktninger, Kirkeasyl er ikke lenger mulig og påstand om 5-års fengsel etter gruppevoldtekt</title>
      <description><![CDATA[Rekordmange flyktninger kommer til Norge i år.  Det kan bli krevende, ikke minst for barna, advarer kommuner som skal ta imot dem .

Politiet kan nå hente ut folk fra kirkeasyl. Unødig maktutøvelse i det hellige rom, mener bispemøtet 

Equinors Trollvind-satsing er lagt på is. - Framtidens helter jobber ikke innen olje og gass, sier ingeniørstudenter fra NTNU i felles opprop.

Påstand om fem års fengsel for gruppevoldtekt i Bergen. Forsvarer vil ha mildere dom fordi de alle er hengt ut i sosiale medier.  ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/57a3aee5-9f79-4349-8aa9-bfadef9210bc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/57a3aee5-9f79-4349-8aa9-bfadef9210bc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jagerfly og norsk trening for Ukraina, Brann-suppertere overdøvet nasjonalsangen  og koshermat i fengslene</title>
      <description><![CDATA[Norge vil trene opp ukrainske piloter på F-16-fly.  - Vi har allerede underskudd på instruktører, hevder analytiker.  - Og vil regjeringen også sende norske fly i krigen?

Besøket av hangarskipet styrker ikke norsk sikkerhet, mener Rødt, og møter forsvarsministeren i debatt.

Regjeringens vil ikke gi jødiske fanger kosher-mat. - Et brudd på religionsfriheten, mener Det mosaiske trossamfunn. 

Brann har Norges dummeste supportere som burde skamme seg etter å ha overdøvet nasjonalsangen med Nystemten på Cup-finalen, hevder kommentator i Nettavisen. - Humørløs kritikk svarer Audun Lysbakken, fra Bergen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bc031efb-dbb0-4b29-890c-d3cff10c7024_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bc031efb-dbb0-4b29-890c-d3cff10c7024_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krigsskip til Oslo, strid om lekser  og fartsgrense på rullestol.</title>
      <description><![CDATA[Verdens største krigskip har lagt til havn i Oslo.
- Et tegn i tiden, sier forsker som tror amerikanske flåtebesøk blir mer vanlig.
Strid om lekser på Stortinget.
Flertallet vil la politikerne bestemme om elevene skal ha lekser eller ikke.
Høyre mener skolene må få bestemme selv.
Partiet Rødt vil kuppe Fremskrittspartiets venneklubb for Sveits på Stortinget; de vil ikke risikere sveitsiske skattetilstander.
Fremskrittspartiet vil la elektriske rullestolbrukere kunne kjøre like fort som selv barn kan gjøre på el-sparkesykler!
Nei sier regjeringen.
Bibliotekarer over hele landet ber regjeringen om ikke å glemme lydbøkene i ny boklov.
Regjeringen sier den ikke kan tvinge forlagene.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e01d77df-1a44-4d73-a381-dfc8ab51b6f2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e01d77df-1a44-4d73-a381-dfc8ab51b6f2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Svensk norsk flaggdisputt, eksamensrot og Tro på egen økonomi</title>
      <description><![CDATA[Utdanningsdirektoratet beklager til alle elever som ble rammet av forsinket pålogging til digital eksamen i går, nå skal eksamen også komme på papir fremover.

Nordmenn strammer inn på pengebruken, men har stadig tro på at det kommer til å gå bra.

Svenske Expressen forsvarer kommentaren fra 17. mai om at "Den norska flaggan hör hemma i röven" med at det var humor og synes nordmenn er for høytidelig - møter norsk kommentator som synes humoren var dårlig.

Historisk godt trygdeoppgjør, hevdet regjeringen da pensjonister og folk på stønad fikk vite hvor mye mer de får. Ingen god nyhet, klager Rødt.

I studio, Espen Aas
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b02f71aa-8215-4111-b581-fcff7f297e0d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b02f71aa-8215-4111-b581-fcff7f297e0d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eldreomsorg slaktes, kokainbruken tre-doblet og gratis kollektivtilbud i Stavanger.</title>
      <description><![CDATA[Beskjed til eldre på hjem i Trondheim: Tiss i bleien på nattten hvis det er lav bemanning. Slakt av eldreomsorgen i ny rapport, hva gjør politikerne?
Kokainbruken blant ungdommer i hovedstaden er nesten tredoblet siden 2018. Nå må politiet få lov til å kreve spyttprøver, mener Kristelig folkepartis ungdom - møter Unge Venstre til debatt.
Pris på månedskort for voksne i Stavanger i dag, 630,- kroner, pris på månedskort i Stavanger etter 1. juli: 0,- kroner. Kommunen skal sponse buss, båt og tog for alle innbyggerne. Men ikke uten debatt.
Rentepolitikken fungerer ikke som den skal, ifølge MDG, vil ha klimapolitikk inn i mandatet. Ikke bli helt Erdogan, sier Høyre.
I studio, Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/674bf079-1c9c-435d-8b92-136f353def14_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/674bf079-1c9c-435d-8b92-136f353def14_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vil gi penger til de som får flere barn, dødstallene etter flommen i Italia stiger og hva gjør du om du vinner 200 millioner?</title>
      <description><![CDATA[Barne- og likestillingsministeren vil gi mer penger til de som får flere barn for å motvirke den lave fødselsraten i Norge. - Reduser heller skattene, sier Frp-lederen.

Hva gjør regjeringen nå med statlige arbeidsplasser etter at stortinget lot dem lide knusende nederlag i forsøket på å også nedprioritere andre storbyer enn bare Oslo.

Han drev millioner på flukt fra sitt eget land, og var ansvarlig for tusenvis av drap på egne innbyggere - nå inviteres Syrias Assad i inn varmen hos den arabiske liga etter 12 år.

Og hva gjør du hvis du vinner nesten 200 millioner kroner, slik en kvinne på Sørlandet nylig gjorde? I følge lykkeforskeren som kommer til Dagsnytt 18 i dag bør du ikke fortelle det til så mange. 

Dette er Dagsnytt 18 fredag, årets mest inneklemte fredag. Jeg heter Espen Aas - der vi også skal debattere spørsmålet om vaksinetvang for helsepersonell. Blant annet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/25804660-016b-48e6-9cdf-34cf84b937ef_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/25804660-016b-48e6-9cdf-34cf84b937ef_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Intens bombing av Kyiv, AUF vil ha samtykkelov og inntektsøkning i landbruket</title>
      <description><![CDATA[Hjelpeorganisasjoner opplever økt pågang fra fattige familier før 17.mai. 
Uverdig, mener Rødt som vil ha fast tilskudd til barnefamilier i forkant av høytider. 

Bondelaget er fornøyd med årets jordbruksoppgjør. 
Det er ikke Bonde- og småbrukarlaget

AUF vil at et klart samtykke skal være på plass før noen har sex 
Det kan slå tilbake mot voldtektsofre, frykter Fremskrittspartiets Ungdom 

Gaupa truer sauenæringen i nord, mener en bonde som vil skyte flere av kattedyrene

Sigrid Sollund i studio]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/454c19ae-5d0b-4eaf-adc2-b057ad0b6d82_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/454c19ae-5d0b-4eaf-adc2-b057ad0b6d82_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
