<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 18:28:46 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 09 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Sikkerheten i Norge, seiersdagen i Russland og kjøttfrie barnehager</title>
      <description><![CDATA[-Vi må våkne opp! sier sjefen for Nasjonal sikkerhetsmyndighet. Kommer med en rekke utfordringer til regjeringens representant som møter i Dagsnytt 18. 

Heller dyr på skjerm enn i bur på Akvariet i Bergen, Grønn Ungdom gjør felles front med påvirkeren Sophie Elise, men får motbør.

Nix mer kjøtt i barnehager og på skolefritidsordning i hovedstaden, digg måte å nå klimamålene på i følge byrådet, gjett hva Frps Bård Hoksrud synes.

De har hatt navnene siden 1600-tallet, men nå må Negerfjellet, Negerdalen og Negerpynten på Svalbard skifte navn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cb03d12e-fe3e-46a6-b854-da9639358ba0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cb03d12e-fe3e-46a6-b854-da9639358ba0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ap bremser privatiseringen i helsevesenet, reklame for brennevin og journalister og politikere på nachspiel</title>
      <description><![CDATA[Arbeiderpartiets landsmøtevedtak om å begrense private helseaktører vil føre til amerikanske tilstander i Norge, hevder Frp-leder Sylvi Listhaug - og møter Arbeiderpartiet til debatt.

Stemmerett til 16-åringer kan løse problemet med at de under 20 ikke vil fortsette i kommunepolitikken, tror Grønn Ungdom.

Høyre angriper Rødts drøm om å legge ned Nye Veier og gjenopplive gamle Statens Vegvesen. Bjørnar Moxnes mener veiselskapet har lært av mafia-filmen Gudfaren.

Er det greit at journalister og politikere møtes på nachspiel? - Vi må ta de mulighetene vi får til å møte politikerne, mener lederen av Stortingets presselosje.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ad78d49d-ac97-4cea-817a-14802f542efe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ad78d49d-ac97-4cea-817a-14802f542efe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ny Ap-ledelse valgt, kong Charles krones og euro i Norge?</title>
      <description><![CDATA[De ville ha 6,9 milliarder, men ble tilbudt under halvparten. Jordbruksoppgjøret er langt fra avgjort. 

Ble det litt for mye om muslimenes id-feiring i Norge?

På tide å starte diskusjon om innføring av euro i Norge mener økonom, bekymret for svak krone

Nå ryker fraværsgrensen, AUF fikk gjennomslag, til stor skuffelse for Unge Høyre

Programleder: Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3e2463ab-f421-46cb-adf9-20cd3d589867_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3e2463ab-f421-46cb-adf9-20cd3d589867_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Landsmøte i Ap,  renten går opp  og presidentkamp i Idrettsforbundet</title>
      <description><![CDATA[Øredøvende applaus fra sin egne for Jonas Gahr Støre på Arbeiderpartiets landsmøte, men blant velgerne kan du knapt høre hender som klaskes sammen. 

Høyeste rentenivå på 15 år, hilsen Norges Bank. Den rekordsvake kronen kan presse den enda høyere, hva kan sentralbanken gjøre med det? 

Kampen om toppvervet i norsk idrett spisser seg til. De to kandidatene måler krefter i Dagsnytt 18. 

Og er kunstig intelligens egentlig farlig? Folk er altfor bekymret, mener noen som kommer til oss. 

Dette er Dagsnytt 18 torsdag, med programleder Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/90c519c4-06c0-461e-8526-32e4e2eb1236_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/90c519c4-06c0-461e-8526-32e4e2eb1236_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forsvarskommisjonen ber om 30 milliarder ekstra til Forsvaret, Volodymyr Zelenskyj møter Jonas Gahr Støre i Finland og journalister forstår ikke fattige folk, mener Rødt.</title>
      <description><![CDATA[Forsvarskommisjonen anbefaler mangemilliarders oppgradering av forsvaret - og det med en eneste gang. Men hvor skal pengene komme fra?
Ukraina sier storoffensiven mot russerne er nær, ber Norden om jagerfly.
Hvor langt ned skal egentlig den norske kronen? Selv eksportindustrien som tjener godt på salg til utlandet mener det holder nå.
Og hvor mye forstår egentlig godt betalte journalister av hvordan de fattige har det?
Dette er Dagsnytt 18 onsdag, med Espen Aas. Der vi også skal innom den europeiske storaksjonen mot mafiaen og Høyres ønske om å gjøre Norge til en gruvenasjon.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/832ef7c0-ec9f-44fe-acc7-6b3988a97fb7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/832ef7c0-ec9f-44fe-acc7-6b3988a97fb7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uro i Arbeiderpartiet, taktskifte i utenrikspolitikken og billigere kollektivtrafikk</title>
      <description><![CDATA[* Sterke reaksjoner på at Helga Pedersen trakk seg som kandidat til å bli partisekretær. Skremmende å følge prosessen sier Ap-politiker. 

* Venstre krever at Norge fører en hardere politikk overfor Kina. - Riv i stykker frihandelsavtalen, oppfordrer partileder Guri Melby.

* AUF vil gjøre det mer økonomisk fristende å flytte nordover i landet. - Det blir bare mer av det som ikke virker, svarer Unge Høyre.

* En Rødt-politiker kalte Jens Stoltenberg for krigsforbryter og hisset på seg Aftenposten. Avisa burde heller gå inn i realitetene, mener en professor.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/01411f1e-4f52-4d7f-b5d5-82917d69bf8c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/01411f1e-4f52-4d7f-b5d5-82917d69bf8c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:06</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Politibetjent tiltalt for politivold,  gummigranulat forbys på fotballbaner og Helseplattformen truer pasientsikkerhet.</title>
      <description><![CDATA[En mann ble lagt i bakken og slått av en politibetjent mens andre politifolk sto og så på.
Et halvt år etter er mannen fortsatt preget av det som skjedde.
Helseplattformen i Midt-Norge kan gi svikt i pasientbehandlingen, ifølge Helsetilsynet.
Nå skal Riksrevisjonen granske journalsystemet.
Gummigranulat på kunstgressbaner kan snart bli forbudt. Regjeringen jubler, mens fotball-klubber fortviler.
Den lenge varslede ukrainske offensiven lar vente på seg.
- Bør Vesten endre strategi i Ukraina?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9fa2f590-47ed-4526-9026-5069b79dcad3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9fa2f590-47ed-4526-9026-5069b79dcad3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skarp kritikk av Stortingets etterlønn, bøter for brudd på språkloven og kritikk av blomstrete bunadsskjorter.</title>
      <description><![CDATA[Riksrevisjonen mener landets nasjonalforsamling ikke har hatt orden i eget hus.
- 62 tidligere stortingsrepresentanter har fått mer penger enn de hadde krav på.
 Skog som skulle vært vernet blir hugget i stedet.
- Nå krever flere at skognæringen fratas makt over egne trær.
Språkrådet foreslår dagbøter for institusjoner som ikke oppfyller kravet om nynorsk innhold.
- Nynorsk blir ikke mer sexy av bøter, sier Fremskrittspartiet.
 Ekspertene strides om når barn skal begynne på skolen.
Vi trenger mer fleksibel pedagogikk, ikke fleksibel skolestart, mener en professor.
Vel møtt til Dagsnytt Atten der vi også skal diskutere bunadsskjorter - i studio denne torsdagskvelden: Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4ae8c401-d6bb-4588-853e-1507607c9aaf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4ae8c401-d6bb-4588-853e-1507607c9aaf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diplomater uønsket, matvareprisene kan stige og boligskatt</title>
      <description><![CDATA[Det strammer seg til mellom Russland og Norge. Ti norske diplomater i Moskva erklært uønsket - UD kaller det en hevnaksjon.

Generalkonsulen i den russiske byen Barentsburg på Svalbard kan være russisk agent. Russland tøyer grensene i nord for å teste Norge, mener redaktør.

NHOs begrunnelse for å si ja til boligskatt blir kalt "rørende naivt" av en medlemsbedrift.

Går matprisene i været på tirsdag, når lavpriskjedene ikke lenger trenger å love å holde dagens prisnivå ?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/44026427-97e4-49cb-ab94-99dcedd75b9e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/44026427-97e4-49cb-ab94-99dcedd75b9e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Havvind, kunstig intelligens og Biden stiller til gjenvalg</title>
      <description><![CDATA[* 20 store områder langs norskekysten bør utredes for vindmølleparker, foreslår NVE. - Det er alt for mye, advarer Fiskarlaget.

* Snapchats samtalerobot er en stor trussel mot personvernet, mener MDG-politiker, som ber Datatilsynet ta affære.

* Skatteetaten mener flere av Skatteutvalgets forslag til skatte-endringer  kan svekke tilliten til reglene. - En defensiv holdning til riktige forandringer, svarer utvalget.

*  Det norske skilandslaget kan gå i oppløsning, ifølge kommentator. To av de største stjernene velger å stå utenfor og kjører egne opplegg.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/231a7065-3bdd-4df4-b184-35114268e06a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/231a7065-3bdd-4df4-b184-35114268e06a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
