<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 17:27:46 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Barna på Gaza, maktskifte i Oslo og barnetrygd </title>
      <description><![CDATA[* Flere enn 2000 barn er drept på Gazastripen de siste to og en halv ukene 

- Hva må til for å mobilisere verden? spør en palestinsk forfatter som ikke har hørt fra sin egen familie på fem dager 

* Ja til religiøse hodeplagg i politiet, foreslo to Arbeiderpartitopper - men forslaget sables ned, både i og utenfor eget parti 

* Regjeringen strammer inn på klagemulighetene for kjøp på under 5000 kroner.  

Det rammer dem med dårligst råd, advarer Forbrukerrådet 

Forslag om skatt på barnetrygd kan lage en fattigdomsfelle, mener økonomer 

- Betydelig overdrivelse, svarer de som kom med forslaget ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bae37d94-e2f8-4919-a6e9-37b0b0aeba43_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bae37d94-e2f8-4919-a6e9-37b0b0aeba43_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nordmenn skadd i Gaza, forslag til fraværsregler og nærmere svensk Nato-medlemskap</title>
      <description><![CDATA[Fraværsgrensen foreslås hevet, av Utdanningsdirektoratet, men da skal ALT fravær skal telles med.
- Kan føre til at flere tusen stryker, mener Elevorganisasjonen.

Flere norske statsborgere skal være skadd inne i Gaza, men norske myndigheter kan ikke hjelpe dem før de er kommet seg ut.

Skatteetaten ønsker fritt innsyn i alt som skjer på bankkontoene våre, også TI år tilbake i tid, det synes advokat er svært problematisk.

Kraftige reaksjoner på at tidligere Lillestrøm-trener ble karikert som en rotte hengende i galgen på fotballbanner  i helgen. Et kunstverk, ifølge supporter fra hans NYE klubb.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/73732158-fd2a-464e-b7a1-069b2a3e66c2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/73732158-fd2a-464e-b7a1-069b2a3e66c2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/oXdc3JpGukLbxLMZ322aTw7VDCGLSIva4G1JxzPUhiGw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny habilitetssak i Ap, norske barn i Gaza og juridisk kjønn</title>
      <description><![CDATA[Venn av næringsministeren fikk lederstilling i departementet. Jan Christian Vestre svarer direkte om habilitet i Dagsnytt 18. Over hundre norske barn er innesperret i Gaza, samtidig som nødhjelp hoper seg opp på grenseovergangen fra Egypt. Regjeringen beskyldes for å kutte i brillestøtten til barn, slik også Solberg-regjeringen gjorde. SV møter Ap på direkten. Det er enklere å bytte kjønn enn å bytte mobilabonnement, mener KrfU som vil stramme inn loven om endring av juridisk kjønn. Det mener Venstre ville være feilsteg.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/693ce07c-b0d6-47ec-a8de-34afcc213ff7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/693ce07c-b0d6-47ec-a8de-34afcc213ff7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/0SzJe9ftscSKVwkyCYrTzAz9WnXpQK7HMTtexFn9SG-Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norge har for dårlig matberedskap ved en stor krise</title>
      <description><![CDATA[Brunosten i Gudbrandsdalen er redda - men mange ansatte er sjokkerte når TINE nå nedbemanner rundt 100 årsverk og legger ned flere meierier.

Regjeringa stanser foreløpig Ikeas varehusplaner på kornåkeren i Vestby.
- Dette er statlig overstyring av lokaldemokratiet-  Vi har ikke gitt opp å få Ikea hit, sier ordføreren i Vestby som møter kommunal- og distriktsministeren til debatt.

Prinsessa burde få ha kjæreste og flytte uten at pressen gjør det til en sensasjon, mener VG-kommentator. 
- Hurra for dobbeltmoralen til VG, svarer Se og Hør.

Stadig flere barn og unge mobbes. Samtidig har Norge brukt over 58 millioner kroner på ulike antimobbeprogram. Men om de faktisk fungerer - det strides fagfolkene om.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/84f4a921-1a82-4c4e-b2a2-4b3ff721ece8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/84f4a921-1a82-4c4e-b2a2-4b3ff721ece8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/IyJQfqriHG5Dk0qiLXt8VQ-p3oIixAvW2yr14q8O6veg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Biden-besøk og kvotemelding</title>
      <description><![CDATA[USAs president i Israel. Hvem skal få fiske nærmest kysten? EU-debatt mellom Venstre og Senterpartiet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c92ce516-48b6-4adb-bb4b-b3b5196af256_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c92ce516-48b6-4adb-bb4b-b3b5196af256_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/gwciTO6tCEOp6d7AuwpRuAwx-qk8T7REU0Zqc_UxomMw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sverige er terrormål, sikkerhetspolitikk og hjemmelaget babymat.</title>
      <description><![CDATA[Sverige er nå et utsatt terrormål, ifølge svensk sikkerhetspoliti.
- Desinformasjon om koranbrenning og svensk barnevern brukes for å radikalisere, sier ekstremismeforsker.
Det må lønne seg å stå opp om morgenen, sa den nye arbeidsministeren Tonje Brenna.
- Vi står opp hver eneste dag, sier hundrevis av trygdede og syke i ny kampanje.
Spedbarn blir underernært fordi foreldre selv lager næringsfattig babygrøt.
Kjøp heller ferdigmat, råder helsepersonell.
Norske bedrifter må slutte å bruke annonsekroner på Facebook, synes utviklingsredaktøren i Nettavisen.
- Det finnes ingen gode, norske alternativer, svarer en rådgiver.
Vel møtt til Dagsnytt atten der den ferske utenriksministeren også skal møte venstrelederen. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f3c0834b-adca-4d14-9b24-a2ae58c098d9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f3c0834b-adca-4d14-9b24-a2ae58c098d9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:40:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/_ScpWQEA7fgRSonf_S3R1glWeFVXHG80sjsu9ukhOZqg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye statsråder, katastrofe varslet i Gaza og Dagbladet får kulturkritikk.</title>
      <description><![CDATA[Fire ut og fem inn - og to statsråder med nye departementer. Ingen av de avgåtte ønsket å forlate regjeringen - og hvorfor måtte de gå, sånn egentlig?
Hvis omverden ikke får komme inn i Gaza med nødhjelp nå, står vi foran en katastrofe -  advarer Verdens helseorganisasjon.
Dagbladet bør innrømme at de ikke lenger er en kulturavis, mener sjefredaktør i Medier24.
Det vil ikke Dagbladet ansvarlige redaktør gå med på.
For å kutte i klesforbruket må klesbransjen rett og slett lage færre plagg, sier Framtiden i våre hender.
Det er feil medisin, svarer de som organiserer industrien.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f4e79b5d-fd5b-4e48-b418-e3242d4025c6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f4e79b5d-fd5b-4e48-b418-e3242d4025c6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/JFZRkJwqOlLK9wbOMrRlnQhOThOQXL0JvKiWD8eryKMA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Barnevernet, Midtøsten og Shabana Rehman-bok</title>
      <description><![CDATA[Israel forbereder bakke-angrep på Gazastripen. Norske leger venter på klarsignal til å kunne dra inn i området.

Åttte unge jenter har dødd de siste fem årene, mens de var i barnevernes varetekt. 
Barneombudet anklager Myndighetene for å ha sviktet barna.

Morten Traaviks bok om og med Shabana Rehman er helt uten troverdighet, ifølge anmelder Cathrine Krøger.
- Traavik sier han bare har skrevet slik Shabana ba ham om å gjøre det.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8ba80fd4-deba-4ba1-b821-f088e80e97ed_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8ba80fd4-deba-4ba1-b821-f088e80e97ed_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/jrFjBxn8dGesmE6eH1_lygJtXiwl48Cd5UFJGyCaDX3Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Humanitær krise Gaza, arkitekturopprør i Tromsø og hvor ble det av sykepleierne?</title>
      <description><![CDATA[APs Tonje Brenna vil snakke mer om å få folk ut i jobb og mindre om hvor mye folk skal få i trygd.
Høyresiden applauderer, mens SV er bekymra for at de som ikke har jobb nå kommer enda dårligere ut.
- Det finnes ikke så mange sykepleiere å hente tilbake til helsevesenet, i følge en ny rapport fra Sykepleien.
Så hvordan skal helseministeren løse sykepleiermangelen da?
Statsminister Støre legger ny regjeringskabal - hvem skal ut, hvem får bli og dukker det opp en joker? lurer vi på...
Arkitekturopprøret har slått til i Tromsø!
- De minner om en mobb! hevder arkitekt. Lederen av opprøret svarer her i Dagsnytt 18.
Med det ønsker vi velkommen til Dagsnytt 18 som i kveld er med meg Lin Beate Gabrielsen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/50ff715d-319f-45c1-a8fc-b8adbe995de9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/50ff715d-319f-45c1-a8fc-b8adbe995de9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/yLILMOaPrjdou1DqK_xlZQ1Lvx286LuewoRQcMpA0u2w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny krise-regjering i Israel, Fosen-aksjonister på Stortinget, og DNB-sjefen svarer på kritikken</title>
      <description><![CDATA[To millioner mennesker i Gaza er uten strøm. I Israel er ny kriseregjering på plass, et eget krigskabinett er på trappene.

På dagen to år etter Fosen-dommen demonstrerer aksjonister inne på Stortinget og nekter å forlate bygget. Men en av dem kommer til oss.

Hvorfor setter DNB utlånsrenta så raskt opp, men tar seg god tid med innskuddsrenta?
Det må konsernsjef Kjerstin Braathen svare på.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/824680d4-3a67-47d1-ab1b-97c7a30fdb9b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/824680d4-3a67-47d1-ab1b-97c7a30fdb9b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/laBzsq6qK8ulxWw1HlZAOQ8IDR6wCAv2RpK90AFC5bUw.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
