<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 18:27:00 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Oljeinntekter til forsvaret, folk filmer ulykkessteder og  forbud mot koranbrenning</title>
      <description><![CDATA[Verdien av Oljefondet kan bli nesten halvert hvis konflikten mellom USA og Kina eskalerer, ifølge Norges Bank. En forsker mener det er sjokkerende lite bekymring for dette blant politikerne våre.

Folk filmer alvorlige ulykker mens de ler og spiser snop, beskriver en frilansjournalist. Nå ønsker Ambulanseforbundet foto-forbud på ulykkessteder. 

Utvalgte unge i Oslo får mulighet til å sove lenger om morgenen og starte skoledagen senere. - Det er viktig å lære seg å stå opp om morgenen, mener Frp.

Sentrum er Norges første parti som går inn for å forby koranbrenning. - De feier ytringsfriheten under teppet, kritiserer Venstre. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/96d6787f-13e3-4416-b9f5-8639e84d9a0b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/96d6787f-13e3-4416-b9f5-8639e84d9a0b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/OSuL4zr8ddHBP-ldAEboegPj6LlMphaOyN9Gdu_Td37Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>  -Utbygging av hytter er den største trusselen mot naturen fremover, Hege Riise gir seg som landslagssjef og snusdebatt.</title>
      <description><![CDATA[Britisk forsker gjentar at en løsning for fred i Ukraina er å bytte landområder mot Nato-medlemskap.
- Men er det realistisk?
Ny forskning viser en klar sammenheng mellom bruk av snus og kreft.
- Kreftforeningen vil ha eget snusmonopol og forby en pris på arbeidsplasser.
Utbygging av hytter er den største trusselen mot naturen vår framover, mener SV, og vil ha statlig styring.
- Hyttebygging er kommunenes sak,  mener Frp.
Hege Riise burde aldri vært landslagssjef, hevder NRKs sportskommentator.
- Begrunnelsen for hennes avgang er vanskelig å begripe, sier en annen.  
MDG vil innføre borgerlønn, og Bergen er byen der det skal skje.
- Dårlig ide, sier FrP.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6a9997c5-6702-4a6b-8ac1-b4a4cc45710e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6a9997c5-6702-4a6b-8ac1-b4a4cc45710e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:41</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Xd6Xh3l3UTsmpbZplkTwtgC5aot-mNSTBGz0AdQgCDsw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politikere og aksjer, feil i meningsmålinger og pensjon i forsvaret</title>
      <description><![CDATA[Bør politikere i det hele tatt eie aksjer?

Det er blitt for mange meningsmålinger, hevder skribent.

- Den nye pensjonsavtalen for forsvaret vil svekke Norges forsvarsevne, hevder leder av Offiser- og spesialistforbundet.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b78337df-604c-413b-b0d8-fb8357973dda_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b78337df-604c-413b-b0d8-fb8357973dda_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/dmQcD1t995ztxrruyaL-MQY5nZYna6doVZnCm_DXgNCg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny habilitetssak i regjeringen , Ståle Solbakkens tok ut sin egen sønn til fotball-landslaget og reinsdyr i gatene i Hammerfest.</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen rammet av nok en habilitetssak.
Mannen til Utenriksministeren kjøpte aksjer blant annet i våpenprodusenten Kongsberg Gruppen.
Ukraina med største droneangrep siden krigens start.
- Har framgang på flere fronter, hevder militæreksperter.
Hammerfest Høyre vil ha bort reinsdyr fra gatene.
- Trist valgkampstrategi, svarer Sametingspresidenten.
Ståle Solbakkens uttak av sin egen sønn til fotball-landslaget er problematisk, sier kommentator.
- Fotballpresidenten møter til debatt i Dagsnytt 18.
Ekstremværet førte til 114 stengte veier.
 - Dette har vi advart departementet om i over 10 år, sier NAF.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2dd09704-d092-4441-9db0-658fe105e4d6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2dd09704-d092-4441-9db0-658fe105e4d6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Ep0l3y7qAIBw8axalrLdjw5cDh4Xk1QsLTTabebDv2AQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fødetilbud, epledebatt og Norge mindre polarisert</title>
      <description><![CDATA[Fødetilbudet i høysesongen om sommeren er ikke godt nok, mener Den norske jordmorforening.

Bama kutter ut flere eplesorter, og lanserer nye sorter som bøndene må betale lisens for.

Norge er blitt mindre polarisert siden forrige valg, mener forsker.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/00a4aba5-4438-4f27-acf4-6f86fc76d037_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/00a4aba5-4438-4f27-acf4-6f86fc76d037_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/SdAq6VZUggE9ma4WGKZTewn2AxATiLBeBQ94eo2MSemA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klimatilpasset forsikring, kunsthistorikere og fotballkyss</title>
      <description><![CDATA[Forsikringsselskap vil ha strengere krav om klimatilpasning
Få kunsthistorikere leder kunstmuseer
Det omstridte fotball-kysset skal etterforskes]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dac43d79-97be-4eb4-acfd-44facb0b6a68_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dac43d79-97be-4eb4-acfd-44facb0b6a68_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmark forbyr koranbrenning, jurister mener de blir overprøvd i strandsonesaker og Redd barna sier nei til bidrag til TV-aksjonen.</title>
      <description><![CDATA[Danmark møter terrortrusler med å forby koranbrenninger. Knefall for terrorister eller nødvendig sikkerhetsgrep?
Stortingets eldste vil fjerne aldersgrense for fastleger, synes 75 er for tidlig å gi seg.
Juristforbundet misliker at lokalpolitikere overstyrer jurister i strandsonesaker. - Trodde embetsmannsstaten falt i 1884, svarer FrP.
Og Redd Barna håper på god bidrag i årets TV-aksjon, men slettes ikke fra Kongsberg-industrien og viser til våpenproduksjon. Ordføreren ble forbanna.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88df1348-7852-4300-97e1-f4aded00b56f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88df1348-7852-4300-97e1-f4aded00b56f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/scaB9YesFQVuQ2V94Gg4rQWZL0ezLXDsMAKdgWLQVfjQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norge gir F16-fly til Ukraina, sykepleierstudenter møtte ikke opp og Høyre kritiserer LOs valgtest.</title>
      <description><![CDATA[Norge lover Ukraina norske F-16 kampfly, besøkte president Zelenskyj i ettermiddag.
Hvor trygg er finansminister Vedum på at lakseselskapet til mangemilliardæren John Fredriksen ikke vinner frem i søksmålet mot staten om lakseskatten.
Flesteparten av studieplasser for sykepleiere i nord står tomme, mens mangelen på helsepersonell er stadig prekær.
OG tar du valgtest hos LO skal det godt gjøres å ikke bli anbefalt å stemme på venstresiden. Det har fått Høyre til å reagere.
 Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d814429-5ef6-485f-9d9f-9ca6b33b962d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d814429-5ef6-485f-9d9f-9ca6b33b962d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/5ONucS0OQjBdOnxcX2ySoQ3q5Z5gq8bLKoxxz4lSxkkw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flere politikontor, håndballstrid og cruisetrafikk.</title>
      <description><![CDATA[Senterpartiet sto på sitt og trumfet gjennom gjenåpningen av nye ti politikontorer - mot faglige råd, hvor stor blir da gevinsten?
Stor spenning før de republikanske presidentkandidatene møtes til debatt i natt - men den mest kjente, han uteblir.
Hvordan kunne håndballpresidentens eget firma selge konsulenttjenester til nettopp håndballforbundet i år etter år uten at noen stilte spørsmål.
Ja til demokrati, men ikke når politikerne vil hamstre stemmer på kjøpesentrene, debatt i Dagsnytt 18.

Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/810e9355-3ca4-47e7-89ab-35f2e3071487_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/810e9355-3ca4-47e7-89ab-35f2e3071487_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:51</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/SCLdu-K5ECgPUgDFaWiccAiTpDPuwLeq-wQqw2EvibXw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norsk økonomi uten vekst, turismen en videreføring av kolonialismen og grendeskoler</title>
      <description><![CDATA[Norsk økonomi hadde ingen vekst i andre kvartal. Nullveksten gleder sjeføkonomen i Sparebank 1, - men bekymrer kollegaen i LO.

Turismen er en videreføring av kolonialismen i sør, mener professor  Thomas Hylland Eriksen. - Hans analyse er både feil og gammeldags, mener Virke.

Norsk Psykiatrisk forening hevder at Psykolog-foreningen bidrar til at folk som trenger medisin får "Pille-skam". -  Skammen er at pasientene ikke tilbys noe annet enn piller, svarer psykolog-foreningen.

Senterpartiet lovet kamp mot nedleggelse av grendeskoler, men i fjor ble over 30 små-skoler nedlagt.  - En stor  fiasko, mener Venstre.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7693cb7-fc3e-4f62-9f36-ca5c92f04c17_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7693cb7-fc3e-4f62-9f36-ca5c92f04c17_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/3mTYHlfFxEqhLkFQzkguigDksoOyrEvMuvEShKeGBNKg.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
