<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 18:27:33 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Danmark forbyr koranbrenning, jurister mener de blir overprøvd i strandsonesaker og Redd barna sier nei til bidrag til TV-aksjonen.</title>
      <description><![CDATA[Danmark møter terrortrusler med å forby koranbrenninger. Knefall for terrorister eller nødvendig sikkerhetsgrep?
Stortingets eldste vil fjerne aldersgrense for fastleger, synes 75 er for tidlig å gi seg.
Juristforbundet misliker at lokalpolitikere overstyrer jurister i strandsonesaker. - Trodde embetsmannsstaten falt i 1884, svarer FrP.
Og Redd Barna håper på god bidrag i årets TV-aksjon, men slettes ikke fra Kongsberg-industrien og viser til våpenproduksjon. Ordføreren ble forbanna.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88df1348-7852-4300-97e1-f4aded00b56f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88df1348-7852-4300-97e1-f4aded00b56f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/scaB9YesFQVuQ2V94Gg4rQWZL0ezLXDsMAKdgWLQVfjQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norge gir F16-fly til Ukraina, sykepleierstudenter møtte ikke opp og Høyre kritiserer LOs valgtest.</title>
      <description><![CDATA[Norge lover Ukraina norske F-16 kampfly, besøkte president Zelenskyj i ettermiddag.
Hvor trygg er finansminister Vedum på at lakseselskapet til mangemilliardæren John Fredriksen ikke vinner frem i søksmålet mot staten om lakseskatten.
Flesteparten av studieplasser for sykepleiere i nord står tomme, mens mangelen på helsepersonell er stadig prekær.
OG tar du valgtest hos LO skal det godt gjøres å ikke bli anbefalt å stemme på venstresiden. Det har fått Høyre til å reagere.
 Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d814429-5ef6-485f-9d9f-9ca6b33b962d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d814429-5ef6-485f-9d9f-9ca6b33b962d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/5ONucS0OQjBdOnxcX2ySoQ3q5Z5gq8bLKoxxz4lSxkkw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flere politikontor, håndballstrid og cruisetrafikk.</title>
      <description><![CDATA[Senterpartiet sto på sitt og trumfet gjennom gjenåpningen av nye ti politikontorer - mot faglige råd, hvor stor blir da gevinsten?
Stor spenning før de republikanske presidentkandidatene møtes til debatt i natt - men den mest kjente, han uteblir.
Hvordan kunne håndballpresidentens eget firma selge konsulenttjenester til nettopp håndballforbundet i år etter år uten at noen stilte spørsmål.
Ja til demokrati, men ikke når politikerne vil hamstre stemmer på kjøpesentrene, debatt i Dagsnytt 18.

Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/810e9355-3ca4-47e7-89ab-35f2e3071487_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/810e9355-3ca4-47e7-89ab-35f2e3071487_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:51</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/SCLdu-K5ECgPUgDFaWiccAiTpDPuwLeq-wQqw2EvibXw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norsk økonomi uten vekst, turismen en videreføring av kolonialismen og grendeskoler</title>
      <description><![CDATA[Norsk økonomi hadde ingen vekst i andre kvartal. Nullveksten gleder sjeføkonomen i Sparebank 1, - men bekymrer kollegaen i LO.

Turismen er en videreføring av kolonialismen i sør, mener professor  Thomas Hylland Eriksen. - Hans analyse er både feil og gammeldags, mener Virke.

Norsk Psykiatrisk forening hevder at Psykolog-foreningen bidrar til at folk som trenger medisin får "Pille-skam". -  Skammen er at pasientene ikke tilbys noe annet enn piller, svarer psykolog-foreningen.

Senterpartiet lovet kamp mot nedleggelse av grendeskoler, men i fjor ble over 30 små-skoler nedlagt.  - En stor  fiasko, mener Venstre.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7693cb7-fc3e-4f62-9f36-ca5c92f04c17_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7693cb7-fc3e-4f62-9f36-ca5c92f04c17_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/3mTYHlfFxEqhLkFQzkguigDksoOyrEvMuvEShKeGBNKg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ola Borten Moe etterforskes, tvang for å stanse ungdomsvold og Troll ikke inkludert på Amanda</title>
      <description><![CDATA[Økokrim åpner etterforskning av Ola Borten Moe; - Habilitets-spørsmålet kan ende i en sak om innsidehandel. 

Ukrainas motoffensiv innfrir ikke.  - Heller ikke F16 flyene som landet er lovet vil endre krigen, mener leder på luftkrigsskolen.

Oslos politimester åpner for mer bruk av tvang for å stanse ungdomskriminelle. - Gammeldags og feil, mener Barneombudet.

Filmen Troll, sett av 150 millioner, ble ikke nominert til en Amandapris, fordi den bare er sendt på Nettflix.- Jeg trodde film var film, sier produsenten.

Og Oslo og Kristiansand Høyre vil betale for utslippsfrie hydrogen-fly mellom de to byene. - En effektiv måte å utsette klimahandling på, svarer MDG. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/460b660c-7b60-49d3-af5a-09a7d23e93cb_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/460b660c-7b60-49d3-af5a-09a7d23e93cb_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/68JdrwTaFySRED0LrSk0CA2PhMESa4fgcqaTyyWkm6AQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fødekaos i sommer, VM i Ungarn og klønete sjekking eller trakassering?</title>
      <description><![CDATA[I Tromsø har flere nybakte mødre fortalt om kaos på fødeavdelinga i sommer: Altfor lite bemanning, null smertelindring og styrtfødsler på minirom. Jordmødre etterlyser nå tiltak fra regjeringa. 

En kvinnelig journalist i Varden skrev om uønsket seksuell oppmerksomhet på jobb. En annen journalist er nysgjerig på om hvilke kommentarer som skal tolkes som krenkelser.

På sosiale medier blir foreldre pepret med råd om å ikke gi barna ultraprosessert mat eller mat med tilsetningsstoffer og sukker. 

Rydder kunnskapsministerens så ivrig opp i de private skolene at også de ideelle feies ut? Det mener en styreleder på Steinerskolen

I studio Lin Beate Gabrielsen
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ffcdd033-b61d-4282-8f33-b2ab24f0f695_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ffcdd033-b61d-4282-8f33-b2ab24f0f695_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:44</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Is6uFhJdzmKGiG29UyJ1LgBqrdFL2IdMuZwJFJtNPN3w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>*Partilederduell før partilederdebatt  *Jens Stoltenberg på Arendalsuka  *Miljøvernere står i veien for det grønne skiftet, hevder Frederic Hauge </title>
      <description><![CDATA[Kampen om kommune-Norge spisser seg til. Hva gjør Høyre-kommuner annerledes enn Arbeiderparti-kommuner? Toppmøte mellom statsminister og Høyre-leder 

Fra vondt til verre for alle lånetakere, ny renteøkning kom i dag, trolig blir det enda verre alt neste måned 

Tilliten til norske politikere øker, såvidt det er. Folk på bygda har mindre tro på folkevalgte enn de i byen 

Bellona og Naturvernforbundet, naturlige venner eller fiender? Bare vent til de skal debattere klima mot natur 

Her i Dagsnytt 18 - fra Arendal - ved Espen Aas ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cc190a2d-72bd-4ee1-bc26-adb8c6480cdd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cc190a2d-72bd-4ee1-bc26-adb8c6480cdd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/9JPSNjHdcBDTfQeOfvmjVwyzmwrXS3a2BQquiuGQHl4Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kampen om Oslo, tidligere statsråder om valgkampen og PST advarer mot russiske spioner på Arendalsuka</title>
      <description><![CDATA[Fortsatt helt åpent om det blir maktskifte i hovedstaden. Blokkene er jevnstore på tross av sterkt Høyre og et svak Arbeiderparti.

Hva i all verden skjedde da Jens Stoltenbergs stabssjef sa at Ukraina burde gi land til Russland i bytte mot Nato-medlemskap?

PST advarer om at russerne prøver å rekruttere nye spioner i Arendalsuka etter at flere diplomater ble kastet ut av Norge i våres. 

De arver fremtidens utgifter og utfordringer. Hvordan skal neste generasjons politikere klare å betale for at vi skal får det godt som gamle?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ef7e5947-e9dc-44ee-993d-f1d024179c3f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ef7e5947-e9dc-44ee-993d-f1d024179c3f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:57</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Y3vQILSahZtfzKuVzulupgsOZRn7PS29VYGpB9Ni_mbQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kristiansandpolitikken, høye boligpriser og kommunikasjon i valgkampen</title>
      <description><![CDATA[Mens partiet sliter med oppslutning nasjonalt, er KrF jevnstort med Arbeiderpartiet i landets sjette største by - sørlandsdebatt i Dagsnytt 18.

Byene trenger helsepersonell, men sykepleiere og andre har snart ikke råd til å kjøpe bolig i noen storby viser nye tall.

Krigen i Ukraina har sterk påvirkning på Norge. Hvordan er vi forberedt på en videre lang og utmattende konflikt? Forsvarssjef, politidirektør og sjøfartsdirektør svarer.

Politikere landet rundt lokker oss til bodene sine med tatoveringer, godteri og stæsj. Men hvor godt fungerer det?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ee40dc7c-15fd-466d-9cea-c01b67776976_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ee40dc7c-15fd-466d-9cea-c01b67776976_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ZeEwxJ9jmEhTlkMySJ8MoQuhDkHEk6shm4lT1M39bvaw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Valgsjokk i Argentina, lønn hos private sykehjem og ny inntaksmodell for VGS</title>
      <description><![CDATA[FrP vil innføre nivådeling i ungdomsskolen for å hindre at elever dropper ut. - Feil medisin, svarer kunnskapsminister Tonje Brenna. 

Aftenposten lot en robot eller ChatGPT oversette en kronikk av Carsten Jensen. - Maskiner kan oversette ord, men ikke kulturforskjeller og kontekst, kritiserer oversetterne. 

Ansatte på private sykehjem tjener dårligere enn ansatte på offentlige sykehjem. - Høyre har tilslørt fakta i mange år, mener Rødt  som møter Høyre til diskusjon her i  Dagsnytt 18. 

Den russiske rubelen har falt til det svakeste nivået siden krigen brøt ut. Nå kaller den russiske sentralbanken inn til et ekstraordinært rentemøte. 

Slik starter vi denne uka i Dagsnytt 18 hvor vi også skal til valget i Argentina der en ny velgerfavoritt  - populært kalt Parykken - overraskende gikk til topps i gårsdagens primærvalg. 

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f7c11070-c111-4c84-9301-ed47f4c807bc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f7c11070-c111-4c84-9301-ed47f4c807bc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/StkwZCRu3Fg2n2lyQxtxEgHfzRyTfukCFV5-mBhRjVxQ.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
