<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 18:27:45 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Idrettspresidenten møter kulturministeren, Senterpartiets distriktspolitikk får kritikk og er Oslo en utrygg by?</title>
      <description><![CDATA[Oslo er blitt en utrygg by, mener Sylvi Listhaug mens Raymond Johansen sier seg uenig.

Idrettspresidenten ber kulturministeren ta grep, da flere idrettsforeldre sliter med å betale cuper og medlemskontingenter for barna. 

Senterpartiets politikk er distriktsfiendtlig og rammer Nord-Norge hardt, sier Høyre helt feil sier Senterpartiet.

Fremskrittspartiet vil fjerne det statlige kravet om egenkapital for kjøp av bolig. Arbeiderpartiet mener dette er det siste vi trenger

I studio Anne Katrine Førli]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/25a516f8-30bf-4775-8916-c3f82d0efc51_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/25a516f8-30bf-4775-8916-c3f82d0efc51_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/KdIyBjy81vJ37i_PfXn76gNVKSqmFiZklx9yyXE73JZg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Historisk tiltale mot USAs tidligere president, Frp vil ha norsk alkohol på alle Norges ambassader og en lokal spillefilm i Kristiansand vekker reaksjoner</title>
      <description><![CDATA[Historisk tiltale om konspirasjon mot USAs tidligere president Donald Trump. Nære rådgivere er nøkkelvitner, men han kan fortsatt bli USAs neste president, sier USA-ekspert

Rødt vil spore rikinger som flyr med privatfly , mens Frp mener privatfly bør være en privatsak.

Musikkgruppa Roc Boys viste lesbisk pornofilm på festival i Bodø. Sosialistisk Venstreparti hevder at dette er kvinnefiendtlig. 
Mens redaktøren i subjekt sitt svar til dette er at man ikke kan forby gutta stemning. 

Spillefilm har skapt bråk i Kristiansand-politikken. - Vi må legge press på kinoen for å unngå slike filmer, skrev KrFs ordførerkandidat på Facebook. Sjeldent lest noe mer ureflektert og umodent, svarer Fædrelandsvennen. 

Ut med champagnen, og inn med norsk fatøl og sider -- Fremskrittspartiet vil ha påbud om norsk alkohol på alle norske ambassader. 

I studio Anne Katrine Førli]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dc26c6a3-f755-4959-9374-e6036e6c9425_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dc26c6a3-f755-4959-9374-e6036e6c9425_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:45</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/tG3UXQ2WAVqtdXu3BN2LHwizNmY53fC--UtT-FkkkBZw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mener norsk næringsliv må investere i Ukraina, trege storkommuner og bør vi forby brenning av religiøse tekster?</title>
      <description><![CDATA[Det er kriselave søkertall til lærerutdanningen. Høyre etterlyser tiltak og mener regjeringa har bidratt til den negative utviklingen. 
Det bør forbys hatefulle brenninger av religiøse verk mener lederen av det mosaiske trossamfunn.

Storkommuner bruker lengre tid på byggesaker enn de gjorde før kommunesammenslåinga. 
Senterpartiet mener dette er bevis på at sammenslåingene er mislykket, mens høyere derimot mener at det vil bedres.

Nobels fredsprisvinner Aung San Suu Kyi har blitt benådet. Det hele er en del av et politisk spill, sier seniorforsker Marte Nilsen

Norsk næringsliv må investere mer i Ukraina, mener konsernsjef som selv er ofte i Ukraina

I studio Lin Beate Gabrielsen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c4ac6ef0-0a73-43ac-b812-c589ebcbd2fd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c4ac6ef0-0a73-43ac-b812-c589ebcbd2fd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/IVAbmrPbVKjuOJ7VI6FyjAI2hgP1Oi1VBJO7aYbHvt5g.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor blir det av motoffensiven, Oslofjorden dør og kommunene må bygge nye renseanlegg til milliarder og nye koranbrenninger i både Sverige og Danmark</title>
      <description><![CDATA[Det er et nytt krisemøte i Danmark nå etter en nye koranbrenninger i Sverige og Danmark.
Nå vurderer den danske regjeringa å forby koranbrenning. 

Oslofjorden dør og kommunene må bygge nye renseanlegg til milliarder.

En DN-kommentator mener at vi mennesker må betale skatt, selv etter døden
- Arveavgift vil ramme folk og bedrifter som vi ikke vil ramme, svarer Senterpartiet.

Det jødiske samfunnet i Bergen må ha hemmelige medlemslister fordi mange kvier seg for å stå oppført der. 
Har vi gjort nok for å motarbeide antisemittisme i Norge? diskuterer vi her Dagsnytt 18 

I studio Lin Beate Gabrielsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a83fe54c-dd70-4074-91fa-ba34907ea01a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a83fe54c-dd70-4074-91fa-ba34907ea01a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/yK9WsdJ4C1V_W-gaOlYjWA5r3ljXUpQ25V5EWPpOP5GA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Putin ser til Afrika for støtte, Forsker sier fotoutstilling er sosial pornografi og dyrere med sesongarbeidere</title>
      <description><![CDATA[Afrikasnke ledere har blitt lovet våpen og korn av Putin.

Høyre lanserte et krafttak for å få ned antallet ufaglærte i omsorgssektoren. 
Hvem skal betale regningen, lurer Norsk sykepleierforbund på.

Forsker kaller fotoutstilling som viser bilder av hjelpearbeid for sosialpornografi. 
Ansvarlig for utstillingen aviser kritikken.

Det er mangel på studentboliger, samtidig som leieprisene er rekordhøy 
Nå frykter studentorganisasjon at utdanning blir et gode stadig færre har råd til. 

I studio Morten Kræmer]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/993fe60d-0377-4c63-b580-7cbb0dd2c60a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/993fe60d-0377-4c63-b580-7cbb0dd2c60a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/kT9CgDDJHKwLRIN_R8Gzwgd3xIQaZRIExTWgccbuHjpA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Enstemmig kontrollkomité åpner sak mot regjeringen, 11.000 døde krykkjer i Finnmark og Harila med ny verdensrekord</title>
      <description><![CDATA[En enstemmig kontrollkomité åpner sak mot regjeringen etter sommerens mange habilitetsskandaler.  
Statsministeren er villig til å se på behovet for nye retningslinjer, som et forbud mot aksjer.

Solberg-regjeringens habilitetsvurderinger skal gåes i sømmene. 

Rundt 11.000 fugler har dødd av fugleinfluensa i Finnmark. Ordføreren i Vadsø mener at nasjonale myndigheter ikke tar fuglekatastrofen på alvor. 

I Niger har sikkerhetstyrker avsatt presidenten i et militærkupp. Vesten frykter at det nye regimet vil se til Russland, mener en forsker 

Fjellklatrer Kristin Harila satt i dag verdensrekord, kjæresten er i studio og snakker om dette.

I studio er Morten Kræmer ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3b0ea21e-eb56-483f-81fa-57ad38b9a89f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3b0ea21e-eb56-483f-81fa-57ad38b9a89f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/vq1cQ-0dJmIDMMEYoz3iawBY_wj_JRO6ths-VkPNYFIQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flom i Innlandet, Russland styrker samarbeidet med Nord-Korea og mangel på mann</title>
      <description><![CDATA[Kraftig regn det siste døgnet har ført til oversvømmelser og store ødeleggelser flere plasser på Innlandet. 

Radikale endringer må til for at psykiatriske pasienter skal kunne leve lengre enn i dag, sier en spesialist i psykiatri 

Den Russiske forsvarsministeren sier at Russland og Nord-Korea skal styrke forsvarssamarbeidet sitt. Det er ei farlig utvikling, sier ekspert

Mannskapsmangel fører til innstilte ferger over hele landet. Det er komplett kaos, sier Norsk Sjøoffiserforbund.

I studio Morten Kræmer]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7eabf91b-67eb-488f-835c-633cc1cae20b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7eabf91b-67eb-488f-835c-633cc1cae20b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/-93dBw2Wf-By0V7g2y2qoAHyc75QlZ1Lf8gtgHSsyWIw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Strid om kjønnspoeng, skogbranner preger Hellas og hva vil DeSantis med USA?</title>
      <description><![CDATA[Hellas er i krig, sier statsminister Kyriakos Mitsotakis om de 500 brannene som herjer landet. 10% av Rhodos har brent opp.

Stortingsflertallet vil åpne kontrollsak mot regjeringa etter sommerens mange habilitetssaker. 
Redaktør i Alltinget mener det er helt naturlig at det settes spørsmål ved lederskapet. 

Andelen menn som får tilbud om studieplass er den laveste på 15 år.
I år har et par studenter byttet kjønn for å komme inn på prestisjetunge studier. 
en av dem mener at kjønnspoengene burde fjernes.

Regjeringa har gitt fellingstillatelse på ei bjørnebinne med to unger. 
MDG mener tillatelsen er pinlig for Norge.

I studio Lin Beate Gabrielsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4d2ff10d-3aed-4ba4-8362-7234adee0edc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/4d2ff10d-3aed-4ba4-8362-7234adee0edc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Zs7o1tGWzW3Sei9Wi399tQgMSXHh_CwYcQkBHHKbMJiQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ny Rødt-leder, er Barbie for politisk korrekt og kritikk til kirkevalget</title>
      <description><![CDATA[En sint og skuffet Marie Sneve Martinussen tar over lederskapet i Rødt etter at Bjørnar Moxnes i dag skrev at han faktisk tok solbrillene på Gardermoen. 

Det ble amper stemning i Israels Knesset da regjeringa i dag vant første runde i kampen om maktforholdet mellom regjeringa og rettsvesenet. 

- Barbie-filmen forandret meg litt, sier kommentator Selma Moren, mens filmen ble for politisk korrekt for Subjekt-redaktør Danby Choi. 

Rødt vil ha et forbud mot privatfly for å redusere klimagassutslippene. - Dette vil kun bremse det grønne skiftet, svarer Høyre. 

Og vi skal også diskutere om Kirkevalget snylter på lokalvalget når begge valgene foregår samtidig.

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2aac800e-fd31-4108-9d3c-68daa3c0ca2d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2aac800e-fd31-4108-9d3c-68daa3c0ca2d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Cqf-6cmicem7lRfwZ5vjYAGXSNJqDGmtLRPvUHfVNp6A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Borten Moe går av, valgkampinnspurt i Spania og Høyre kjører folk til valgurnene</title>
      <description><![CDATA[Ola Borten Moe går av som statsråd og nestleder i Senterpartiet etter å ha innrømmet å ha brutt regjeringas habilitetsregler. 

- Vi er for opptatt av ytringsfriheten til de som hetser, mener AUF-leder Astrid Hoem. 12 år etter 22 juli sier ofrene at de fortsatt kvier seg for å delta i ordskiftet. 

- Bankkonkurransen i Norge er under press, mener Huseiernes Landsforbund. Nå ønsker Konkurransetilsynet seg en utfordrer i bankmarkedet. 

Spanias ytre høyre-parti Vox kan havne i regjering når spanjolene går til valg på søndag. Vox står for innskrenking av abortrettigheter, fjerning av regnbueflagget og liker å sitere fascistene Hvorfor appellerer de til så mange spanjoler? 

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c5064cf0-5f29-4f4f-8cf3-303907f3d4f6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c5064cf0-5f29-4f4f-8cf3-303907f3d4f6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/wmgsmcza43P6o2qiVPACagzVOVv2LdHpcs7ZklvspeZg.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
