<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 18:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Ny Rødt-leder, er Barbie for politisk korrekt og kritikk til kirkevalget</title>
      <description><![CDATA[En sint og skuffet Marie Sneve Martinussen tar over lederskapet i Rødt etter at Bjørnar Moxnes i dag skrev at han faktisk tok solbrillene på Gardermoen. 

Det ble amper stemning i Israels Knesset da regjeringa i dag vant første runde i kampen om maktforholdet mellom regjeringa og rettsvesenet. 

- Barbie-filmen forandret meg litt, sier kommentator Selma Moren, mens filmen ble for politisk korrekt for Subjekt-redaktør Danby Choi. 

Rødt vil ha et forbud mot privatfly for å redusere klimagassutslippene. - Dette vil kun bremse det grønne skiftet, svarer Høyre. 

Og vi skal også diskutere om Kirkevalget snylter på lokalvalget når begge valgene foregår samtidig.

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2aac800e-fd31-4108-9d3c-68daa3c0ca2d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2aac800e-fd31-4108-9d3c-68daa3c0ca2d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Cqf-6cmicem7lRfwZ5vjYAGXSNJqDGmtLRPvUHfVNp6A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Borten Moe går av, valgkampinnspurt i Spania og Høyre kjører folk til valgurnene</title>
      <description><![CDATA[Ola Borten Moe går av som statsråd og nestleder i Senterpartiet etter å ha innrømmet å ha brutt regjeringas habilitetsregler. 

- Vi er for opptatt av ytringsfriheten til de som hetser, mener AUF-leder Astrid Hoem. 12 år etter 22 juli sier ofrene at de fortsatt kvier seg for å delta i ordskiftet. 

- Bankkonkurransen i Norge er under press, mener Huseiernes Landsforbund. Nå ønsker Konkurransetilsynet seg en utfordrer i bankmarkedet. 

Spanias ytre høyre-parti Vox kan havne i regjering når spanjolene går til valg på søndag. Vox står for innskrenking av abortrettigheter, fjerning av regnbueflagget og liker å sitere fascistene Hvorfor appellerer de til så mange spanjoler? 

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c5064cf0-5f29-4f4f-8cf3-303907f3d4f6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c5064cf0-5f29-4f4f-8cf3-303907f3d4f6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/wmgsmcza43P6o2qiVPACagzVOVv2LdHpcs7ZklvspeZg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Irak reagerer på koranskjending, Viaplay sier opp ansatte og Kronprinsen fyller 50år</title>
      <description><![CDATA[Den svenske ambassadøren og svensker bes om å fortale Irak etter en ny koranbrenning.
- Det vi ser er to ytterfløyer som krasjer, sier Midtøsten-ekspert

Leger rapporterer om opptil 19 timer lange arbeidsdager med lite tid til mat og dobesøk under emneknaggen #leger-må-leve.
Nå krever Yngre Legers forening at regjeringa gjør noe med det.

Premier League er få uker unna og i dag kom nyheten om at Viaplay går med stort underskudd og må si opp folk. Hva da med fotballrettighetene?

Stadig flere familier ber om mathjelp. Nå ber Rødt regjeringa avbryte ferien for å komme med strakstiltak. 
- Vi jobber med det hver dag, svarer regjeringa. 

I studio Lin Beate Gabrielsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/234234f7-6507-47ce-a6e4-60be767f4213_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/234234f7-6507-47ce-a6e4-60be767f4213_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:00</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/hh2jMXVN7JktEpCUpN_iWguSl0Vrn7LotQiF1FG_A34Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>ESA åpner sak mot Norge, vil ha atomkraft på lekter og kvinnelige fotballspillere er ikke garantert betaling</title>
      <description><![CDATA[Kontrollorganet ESA har åpnet sak mot regjeringas innleieforbud av arbeidskraft. Dette overrasker regjeringen, og bedrifter varsler nå om gruppesøksmål mot staten.

Jorda er varm og en rekke land er nå i midten av en hetebølge.
- Ekstremvarmen er kommet for bli - og den blir bare verre, sier klimaforsker

FIFA president Gianni Infantino sier han ikke kan garantere at utøverne i årets fotball-VM får betalt. 
- Kvinnene får veldig sjeldent noe gratis og er nødt til å kjempe for å spille, sier kommentator. 

Flytende kjernekraftverk på norske fjorder ønskes velkommen av Vestlandsordførere, mens Hydro mener kjernekraften ikke kan produseres i tide for å møte deres store kraftbehov.

I studio Lin Beate Gabrielsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/79b8f1ca-f75e-41b7-8ec4-e9ec323d2387_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/79b8f1ca-f75e-41b7-8ec4-e9ec323d2387_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:57</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/AC4HQIdA2Q6HrCJacxx_VwjZy5tUh0VJT0aQork4TZug.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Utfordrer Forsvaret på klimagassutslipp, Arbeiderpartiets valgkampvideo får kritikk og studenter ønsker mer digital undervisning.</title>
      <description><![CDATA[Hvor mye kan forsvaret kutte utslipp før det går ut over forsvarsevnen?
I en robåt foran Oslos mange nye hus ved fjorden
skryter byrådslederen fra Arbeiderpartiet av hvor vakkert og rent alt er blitt.
- Så frekt at det mangler sidestykke i politikken, hevder Høyre-politiker.
Hardrock har fått et ufortjent dårlig rykte mener en musikkforsker.
Direktoratet for samfunnssikkerhet nører opp under fordommer mot det de kaller aggressiv musikk, hevder han.
Regjeringen frykter for lokal vetorett med EUs nye mineralplan -
Høyre mener de er lite ambisiøse og langer også ut mot norsk industri.
Norges reaksjon på krigen i Ukraina er beviset på at vi står sterkere utenfor EU, mener Ungdom mot EU!
Konservative studenter tar gjerne en ny EU-debatt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d793086-e05a-4547-af64-c25fb630f93f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d793086-e05a-4547-af64-c25fb630f93f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Al7PLhP7Rs_g9Je_seKIHAbRSBJLuUPkh09Mv2jpZ2rQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Midlertidig stans i kornavtale, frykter økt våpenbruk i politiet  og vil senke promillegrense til sjøs.</title>
      <description><![CDATA[Russland vil ikke forlenge kornavtalen som sikret en begrenset ukrainsk korneksport.
Russland skylder på Vesten; Tyrkias president sier at Putin nok vil likevel... i mellomtiden er det de afrikanske landene som vil merke det mest.
Supportermiljøet i fotball-Norge har sett seg lei av VAR. Verktøyet, som brukes av fotballdommere ødelegger fotballopplevelsen mener mange. Det er for tidlig å felle en dom - sier styreleder i Norsk Toppfotball.
I menigheten Samfundet sier de nei til å stemme ved valg og nei til barnetog med utenforstående på 17. mai, og medlemmer kan bare gifte seg med hverandre.
- Nå foreslår journalist som har skrevet bok om menigheten at de fratas statsstøtten.
Politiet har skutt mot personer eller biler med folk i, ved minst 33 tilfeller de siste fem årene.
SV er kritisk til økt bruk av midlertidig bevæpning, men politibetjenter selv ønsker å bære våpen.
Ett år etter at Aksel Hennie var tilbake på scenen for første gang på mange år, som Peer Gynt på Gålå,
spør vi om han nå har grepet på Peer, eller om det er Peer som har grepet på ham.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/12bd2fcd-668c-457d-99c1-405baa47bbea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/12bd2fcd-668c-457d-99c1-405baa47bbea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 19:55:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/qzwi5aOvCwv2g8tjJEC1hwx82ChxQvwflBlQxqaZdUMg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kommuner melder om sprengt kapasitet i barnevernet, regjeringen kommer ikke med penger før i oktober og Hollywood streiker</title>
      <description><![CDATA[Barnevernsledere frykter at barn blir stående uten tak over hodet i sommer. 
Flere kommuner har varslet regjeringen. Dette erkjenner regjeringen, men pengene kommer ikke før i oktober.

Amerikanske skuespillere streiker og vi får med en som kommer rett fra settet i Hollywood.

Unge Høyre vil at elever skal velge seg klasse etter vanskelighetsgrad.
- Det vil føre til A- og B-lag i skolen, sier AUF

Høyre tar feil når de påstår at midlertidig ansettelse og innleie av arbeidskraft kan være veien inn i arbeidslivet, mener Arbeiderpartiet. Nå viser partiet til antall sysselsatte, som bevis på at Støre-regjeringens arbeidslivspolitikk fungerer. 

Flere festivaler velger å ta betaling fra frivillige som ikke møter opp på vakt. 
- Umusikalsk, sier organisasjonen Frivillighet Norge.

I studio Ugo Fermariello]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e89782aa-a926-4398-9537-5ef10cf25cf5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e89782aa-a926-4398-9537-5ef10cf25cf5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nCcHWpu2i6-U_68xDQ5bbAb0AelU2EnttNBMk5xdsdkQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rentevåpenet og inflasjonen, Høyre og SV debatterer om budsjettkutt og ventetid i helsevesenet</title>
      <description><![CDATA[Inflasjone har falt mer enn på to år i USA.
Er det Rentesjokket som virket - og burde vi få et også? 
Juryen er i studio, og de har delte meninger 

Unge Høyre-lederen får motstand fra lederen i Oslo Unge Høyre, 
som sier at utspillet om innvandringsstopp vil nærme seg et menneskrettighetsbrudd. 

Senterpartiet mener Høyres politikk vil ramme næringslivet i distriktene. 
Høyre svarer at det er Senterpatiet som er skadelig for bedriftene.

Ventetiden på psykisk helsehjelp øker. 
FRP mener regjeringen særlig unge må få raskere hjelp 
Arbeiderpartiet skylder på pandemiens ettervirkninger.

I studio Ugo Fermariello]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7aedd4ad-df7a-4668-a075-4b1fd0f68bc9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7aedd4ad-df7a-4668-a075-4b1fd0f68bc9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:51</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/xTKJRpQy_5P7ukY8CFIEnQMw7QOEhoAw7EDesfHGZRAg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Natos forhold til Kina, lettprodukter er vår tids største helseløgn, hevder professor og -La menn være menn, skrev student og satte fyr på debatten.</title>
      <description><![CDATA[- Ukraina er nærmere NATO enn noensinne, sa Jens Stoltenberg da han oppsummerte toppmøtet i Vilnius.
Samtidig ber Kina NATO slutte med det de kaller "grunnløse anklager".
- Lettproduktene er vår tids største helseløgn, sier en professor i ernæring.
- Mindre, mettet fett reduserer dødelighet, svarer en annen forsker.
La menn være menn! - er ropet fra en psykologistudent som mener at "menn lever i dameland".
Motdebattanten sier derimot at det han beskriver  er likestilling.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/188ea249-5203-4185-89d4-9fa77642b4a0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/188ea249-5203-4185-89d4-9fa77642b4a0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:42</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 19:50:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/53-XBm_XexvNte0qXKZRRgKFWMtPsaGTizqMYSRZhzxQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimeldinger på avveie, Nato-møte i Vilnius og grønt lys til klasevåpen?</title>
      <description><![CDATA[Enda en gang dukker det opp bekymringsmeldinger til barnevernet
som aldri nådde fram fram.
Det skal ikke skje, sier barneministeren .
Historisk dag i Nato da svenskene endelig fikk et ja fra Tyrkia.
Nå krever også Ukraina en tidsplan for når DE kan bli medlemmer i Nato.
Stoltenberg lover rask behandling av Ukrainas Nato-søknad
- men først når tiden er inne.
Flere medlemmer og flere kvinner er kravet regjeringen vil sette for å gi trossamfunn statsstøtte
De blander religion og ideologi, hevder katolsk biskop.
Vi kan ikke sitte i Oslo og moralisere over ukrainere som vil bruke klasevåpen, mener skribent i Civita.
Jo, svarer Røde Kors. Det kan vi som har brukt tiår på å lappe sammen krigsskadde barn.
Velkommen til Dagsnytt 18 med Lilla Sølhusvik som programleder.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7309225-27b4-4453-99c0-fbaa0bb7cd37_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7309225-27b4-4453-99c0-fbaa0bb7cd37_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Ht-Y7Kw-T-1jXkefO4vMZAf-jaFnYnEqiiUxSoQ6OBqw.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
