<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 19:22:14 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Høyres landsmøte, Baneheia-saken og gjenåpning og fastleger bør bli dyrere</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen skremmer investorer ut av Norge, sa Erna Solberg i sin tale på Høyres landsmøte. - Hun svartmaler, svarer Arbeiderpartiet.

Riksadvokaten ber om at saken mot Baneheia-dømte Jan Helge Andersen blir gjenopptatt. Unikt på så mange måter, mener Harald Stanghelle. 

Universiteter og høyskoler må satse mer på utdanninger det er størst behov for, mener Ola Borten Moe. - Regjeringen truer lik rett til utdanning, mener studentene. 

USA bombet mål i Syria. - Landet er en ruinhaug, takket være vesten, ifølge Hilde Henriksen Waage. 

Dyrere legetimer er løsningen på fastlegekrisen, mener Civita-rådgiver.  - Skremmende, svarer Arbeiderpartiet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/17d0e40b-ea1a-4c16-a936-568d1265696d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/17d0e40b-ea1a-4c16-a936-568d1265696d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Renten heves, syting over formueskatt og solo-bryllup</title>
      <description><![CDATA[Norges Bank fortsetter å heve styringsrenten i raskt tempo, og varsler enda flere. Sier prisstigningen fortsatt er altfor høy.

I den stadig tilspissede debatten om formuesskatt mener milliardæren Christian Ringnes at SVs Kari Elisabeth Kaski er på bærtur, mens hun mener de formuende syter.

Tilliten til politiet synker. Hvorfor spør vi både politidirektør og justispolitikere.

Mann giftet seg med seg selv i kirke. Hyllest av kjærligheten eller narsissisme spør vi.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c4a036dd-e068-48e8-bcb3-efed77c8e010_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c4a036dd-e068-48e8-bcb3-efed77c8e010_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina-håndtering får kritikk, gründer kritiserer LO og skjenking i Bergen</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen beskyldes for sommel og brudd på opplysningsplikten til Storinget for håndteringen av krigen i Ukraina. Senterpartiet kaller kritikken for storm i vannglass.

Er det meg dere vil ta når dere vil ta de rike, spør en gründer, og møter LO og regjeringsparti til debatt

Den kommunen i landet som har størst andel av arealet bygget ut for vindkraft kan nå få enda flere vindturbiner i sårbar natur. Naturen taper for penger, kritiserer Rødt.

Britenes tidligere statsminister Boris Johnson presses hardt over festekulturen i Downing Street i høring i parlamentet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/87e20bc4-2954-411f-87a8-f10e14a67cdf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/87e20bc4-2954-411f-87a8-f10e14a67cdf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bergen lokker studenter med gavekort, klimadebatt etter FN-rapport og spiseforstyrrelser</title>
      <description><![CDATA[* Skulle Norge havne i en krig ville vi ikke klart å håndtere den. Det kommer fram i en fersk Forsvarsanalyse. Forsvarssjefen svarer i Dagsnytt 18.

* Studenter fra distriktene lokkes med gavekort for å melde flytting til Bergen.  Det faller ikke i god jord i kommunene rundt.

* Dagen etter en ny og urovekkende rapport fra FNs klimapanel, kritiserer Høyre regjeringen for å ikke gjøre nok i klimapolitikken. Mens MDG har mistet tålmodigheten med begge.

* En forfatter vil ikke høre mer prat om mat og slanking. Ber oss heller snakke om følelsene og traumene som får oss til å overspise]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b7857d56-7b1b-49a0-b6b8-5eacd90c96e0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b7857d56-7b1b-49a0-b6b8-5eacd90c96e0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SV angriper rikinger, barns rettssikkerhet og FNs klimapanel kommer med "siste advarsel"</title>
      <description><![CDATA[Sterke reaksjoner på den nye SV-lederens landsmøtetale, der hun ba Kjell Inge Røkke ryke og reise. - Dette er vulgær retorikk, mener Høyre.

Barns rettsikkerhet må styrkes, sier et utvalg. Og forslår omfattende endringer i norsk barnevern.

Vi må handle på alle fronter - og det nå. Klimapanelet kom med en ny rapport i dag, den er en advarsel - som også skal gi håp.

Senterpartiet vil gi politiet mulighet til å ransaket folk uten skjellig grunn. Det er brudd på menneskerettighetene, svarer brukerorganisasjonen Rio.

Vel møtt til Dagsnytt atten der vi også skal diskutere om vi opererer med dobbeltmoral for krigsforbrytelser. I studio denne mandagen: Sigrid Sollund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bdc43fb0-d389-4f40-b230-67f24b81b564_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bdc43fb0-d389-4f40-b230-67f24b81b564_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vedum om sykdommen, Lysbakken går av og  Woke-debatten</title>
      <description><![CDATA[En partileder går av og en annen kom med en dramatisk nyhet. Hvordan blir norsk politikk preget av det som skjedde hos SV og Senterpartiet i dag?

Er økt produksjon av norsk olje og gass bra eller dårlig for klima?  To rapporter kommer med helt ulike konklusjoner.

Sametingspresidenten representerer ikke et samlet samisk folk, mener en skribent. - Hun overdriver uenighetene samer i mellom, svarer Norske Samers Riksforbund.

og 

* Venstresiden må ikke tro at det ikke finnes antisemittisme hos dem, hevder en forfatter
- og viser til LO som eksempel. Det reagerer LO på.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/83efaebe-3c63-440f-b902-199559bedf1f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/83efaebe-3c63-440f-b902-199559bedf1f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emilie Enger Mehl om økt overvåking,  Lise Klavenes om FIFA-presidenten,  Fretex om klær og gjenbruk</title>
      <description><![CDATA[* Kraftige reaksjoner på at politiet får mulighet til å lagre opplysninger om folk i opptil fem år.
 Går utover grunnleggende menneskerettigheter, kritiserer Venstre.
* Han ble klappet inn til fire nye år som forballverdenens mektigste mann 
- men Lise Klaveness applauderte ikke for Gianni Infantino  
* En omlegging har ført til at hjelpetelefoner ikke vet om de får penger til å drifte videre
- Fortvilte mennesker må vente i kø uten å vite om de får svar, sier Mental Helse
* Nesten alle klær sendt til gjenbruk i Norge havner utenfor landegrenserene
- Naivt å tro at de selges til folk som trenger det, ifølge forsker. 
God kveld, Dette er noen av sakene i Dagsnytt atten - mitt navn er Sigrid Sollund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ce7e2aea-c98b-4fe6-afc8-d4ad1f2ba6e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ce7e2aea-c98b-4fe6-afc8-d4ad1f2ba6e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Storbanker sliter , strid om togdrift  og Russland ønsker å fremstå som farlige.</title>
      <description><![CDATA[Mer bråk etter at Vy fikk tildelingen av togtilbudet på Østlandet.
- Nå vil Høyre at Kontrollkomiteen skal behandle saken.
Det kan ikke bo folk på hvert nes, sier lederen av Naturvernforbundet som vil stanse store kraftutbygginger i Finnmark.
- og hisser dermed på seg Senterpartiet.
NHO er bekymret for de private aktørene i helsevesenet.
- hvis en ny pandemi kommer og ingen private er der til å snu seg rundt, hva da? spør NHO-sjefen.
 Hvem bør få fiske langs kysten i Norge framover?
Skal kvotene gå til de små - eller til de store?
I studio i kveld Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ea2c05f7-5c1e-4dad-a736-2bc691188c3b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ea2c05f7-5c1e-4dad-a736-2bc691188c3b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skattelistesøk anonymt, trussel om gjengkriminalitet og små parkeringsplasser</title>
      <description><![CDATA[De anonyme skattelistesøkene på vei tilbake, et flertall i finanskomiteen er for å endre dagens strenge regelverk.

Hva skal til for å redde fastlegeordningen? 720 millioner kroner tror regjeringen, mens legeforeningen lurer på hvorfor de ikke ble spurt om en løsning

Ikke nok med å bare si at du vil ha mangfold - det er en av kommentarene etter at dagens regjering nå står uten en eneste person med flerkulturell bakgrunn blant sine 69 statsrådene og statssekretærene

Norske biler er blitt så fete at det kommer forslag om å utvide parkeringsplassene, noe Norske Eiendom ikke er så begeistret for

- I studio Espen Aas. Der du også møter en oppbragt Lise Fjeldstad som ikke er nådig etter Ibsen-museet har stengt døren på ubestemt tid]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7e7fe1d3-cef6-4abf-8107-aae4021fa7a7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7e7fe1d3-cef6-4abf-8107-aae4021fa7a7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bankkollaps i USA, Fosen-redegjørelse og Gary Lineker tilbake</title>
      <description><![CDATA[Børsfall, oljeprisfall og rentefall. Kollapsen til en amerikansk bank ryster verdensmarkedene - og nordmenn får trolig ikke så dyre boliglån likevel.

Olje- og energiministerens redegjørelse i Stortinget er en bortforklaring sier sametingspresidenten. Møter Terje Aasland til debatt.  

At medisiner kan koste dobbelt så mye i butikk som på nett er diskriminering av eldre, mener Pensjonistforbundet. Nå ber de staten gripe inn overfor apotekbransjen.

Og fotballkommentator Gary Lineker er tilbake på BBC, etter litt av et oppstyr om både nøytralitet og ytringsfrihet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ebb16f9d-33e9-44b8-82b2-b4dd4c50446e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ebb16f9d-33e9-44b8-82b2-b4dd4c50446e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
