<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 18:28:32 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Raketter avfyres og mange drept i Midtøsten   </title>
      <description><![CDATA[Raketter avfyrt fra Libanon mot Israel.

Nordmenn i Israel etterlyser råd fra norske myndigheter.

Lavere prisstigning siste måned.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/fda60d22-4386-4c44-a935-02a51657ef64_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/fda60d22-4386-4c44-a935-02a51657ef64_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/PJc8bcyQF6KTFcKwcxrJgQ4KwO9HSGUFxwDbRi5LXyWw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kampene fortsetter mellom Hamas og Israel</title>
      <description><![CDATA[Israel blokkerer tilførselen av vann, strøm, mat og drivstoff til Gazatripen etter helgens Hamas-angrep.

Norge bør stanse alle pengeoverføringer til de palestinske selvstyremyndighetene, mener Frp, møter Arbeiderpartiet til debatt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/5ff6aa21-4555-4465-9335-7400faa64246_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/5ff6aa21-4555-4465-9335-7400faa64246_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/UQhpfxRe3lDcEZws4wvkSQwGSK2xQjPpnKFUrEpyhKaA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Statsbudsjett, fredspris og habilitet</title>
      <description><![CDATA[Mer oljepenger skal gi en tryggere hverdag for alle er regjeringens beskjed for forslaget til statsbudsjett. Brødsmuler som knapt hjelper noen fnyser opposisjonen.

Regjeringen langt mer optimistiske til inflasjonen enn både Norges Bank og SSB, det synes økonom er overraskende.

Nobels fredspris tildelt Narges Mohammadi for hennes kamp mot undertrykkelse av kvinner i Iran. Hennes bror kommenterer prisen direkte i studio.

224 sider med detaljerte opplysninger fra Erna Solbergs ektemann og alle hans handler levert Stortinget. Viser færre handler enn tidligere oppgitt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c73992aa-9090-4052-97a2-ea78cc2cd1ae_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c73992aa-9090-4052-97a2-ea78cc2cd1ae_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/00nqE43uyGV6xpVnbDRJMQZFaOyc39i5n0KOnGy3rI7Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fosse får Nobels litteraturpris, politinedskjæringer og usunn mat på sykehus</title>
      <description><![CDATA[Jon Fosse får Nobels litteraturpris.

Politiet foreslår å legge ned spesialgruppen Spiderweb.

Hvorfor skal norske sykehus selge boller og brus?
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e32adee0-b754-488b-b649-0b61abea8b96_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e32adee0-b754-488b-b649-0b61abea8b96_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/lJVr7gYJYJEu-r2BuVxrHwDgHY2OOP6NQVklaHIRnqHw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ernas habilitet, boligprisene faller og Jungeltelegrafen skifter navn</title>
      <description><![CDATA[Fullt fokus på Erna Solbergs habilitet mens Stortinget debatterer trontale og faktisk politikk. Hvor blir det nå av politikken, bekymrer en tidligere toppolitiker.

Nest største boligprisfall siden vi begynte føre statistikk - nå må Norges bank roe seg med rentene, sier eiendomsbransjen.

Kraftige reaksjoner på at Frp vil ta flagget fra norske skip som plukker opp flyktninger på havet og tar dem med til Europa.

Musikkprogram i P2 skal få nytt navn, og NRK beskyldes for krenkelseshysteri. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6865babb-e53d-4fb7-9ef4-a770fb60ee27_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6865babb-e53d-4fb7-9ef4-a770fb60ee27_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/b6aV8tfcylINg3ed-9q23AbA22Nyf1Z2KhSyY8bXGrfw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Aksjesaken blir stadig mer alvorlig for Erna Solberg, mener flere politikere, Regjeringen vil forby ekteskap mellom søskenbarn og vil forby kommuner å bruke private inkassobyråer.</title>
      <description><![CDATA[ Aksjesaken blir stadig mer alvorlig for Erna Solberg, mener flere medlemmer i Stortingets kontrollkomite.
Innen midnatt må Høyre-lederen ha lagt fram sin egen forklaring.
Hvert tredje tvangssalg av boliger skyldes krav fra norske kommuner.
Nå vil Rødt forby dem å bruke private inkassobyråer.
Fettere og kusiner bør ikke kunne gifte seg med hverandre, synes regjeringen.
Daglig leder av Minotenk kaller lovforslaget stigmatiserende.
Det er flaut for Norge at regjeringen vil lete etter mineraler på havbunnen, mener mange miljøorganisasjoner.
Nå krever de at Jonas Gahr Støre trekker seg som leder av Havpanelet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/79f5613f-1596-47f6-8903-8ee72c1d585c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/79f5613f-1596-47f6-8903-8ee72c1d585c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Q4VgNUhKa-Ht5CAt_hXiuQ_E5LOl661WizSEsdfUTZrA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Åpen høring om 25. juni-terroren i Stortinget, kampanje fra Dr-Dropin vekker reaksjoner  og EUs utenriksministere er samlet i Kyiv.</title>
      <description><![CDATA[For første gang holder EU utenriksministermøtet sitt utenfor unionen - det skjedde i Kyiv i dag.
 Erna Solberg beklaget at hun trodde på sin egen ektemann.
- Den beklagelses-strategien er bare et par presseoppslag unna å falle sammen, mener doktorgradsstipendiat i kommunikasjon.
En kampanje fra Dr Dropin lover gynekologbesøk som ikke gir klump i magen.
- Må de tråkke på andre for å reklamere for seg selv, spør en overlege.
SV ber finansministeren ta en telefon til sentralbanksjefen for å få renta raskere ned.
En sånn henvendelse ville vært svært uheldig, innvender Senterpartiet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1fbaea19-4247-4783-9218-9782acb9d4c9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1fbaea19-4247-4783-9218-9782acb9d4c9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:56</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/rSnD_nsdv6WmnACysSxqWA2a3wPmbDxv0s7Wpv_h4aBw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Justisministeren vil ha strengere ungdomsstraff i Norge, barn verver seg for å skyte til gjenger i Sverige, barn og unge har mer miljøgifter i kroppen enn det som anses som trygt</title>
      <description><![CDATA[Med hyppigere bruk av fotlenke og strengere straffer skal justisministeren stanse unge gjengkriminelle. 
For hardt, mener en - for mildt, sier en annen.

Norske ungdommer er fulle av miljøgifter, viser en ny undersøkelse.
Nå må vi forby disse stoffene, krever Framtiden i våre hender .

Blågrønt styre etablert i Trondheim, etter 20 år med Arbeiderpartiet-makt.
- MDGs sidebytte innebærer full krise for venstresiden i byen, mener kommentator.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ce479555-3d38-4ca8-acf3-266cf5da4955_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ce479555-3d38-4ca8-acf3-266cf5da4955_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/bRUlAXjc9-oGqw2kVx5V6QJ03UJWvIP7fgDDW7hDYq2A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Høyrefolk har fortsatt tillit til Høyre , men professor etterlyser flere opplysninger fra Solberg, kritikk av TV for å bruke kirken som en rekvisitt i programmet Forræder og strid om erfaringer med 6-timersdag.</title>
      <description><![CDATA[Erna Solberg kan ikke behandle habilitetssaken som en privatsak, sier jusprofessor som etterlyser langt flere detaljer.
En historisk styrking av virkemidlene for grønn omstilling, kaller regjeringen det.
- Men 15 milliarder blidgjør verken industri eller opposisjon.
Foreningen Helt fri reiser rundt i landet for å hjelpe unge i å kurere pornobegjæret sitt.
Rådene deres er skadelige, advarer en sexolog.
Er det respektløst av TV2 å bruke en kirke som rekvisitt i programmet Forræder?
- Det er bra å tilgjengeliggjøre kirka, svarer TV2.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/122e7532-43fc-4966-8e69-9a06c49c68a4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/122e7532-43fc-4966-8e69-9a06c49c68a4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/h0Df6eN5CA4XjPl97wOr_wPOZk7Ndj51EKL987h84Bug.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye tiltak mot gjengkriminalitet, Nord-Norgebanen skrinlegges i ny utredning og bedrifter som fikk millioner i strømstøtte, ga utbytte til aksjeeierne – tross utbytteforbud.</title>
      <description><![CDATA[Norge frykter import av gjeng-kriminalitet  fra Sverige.
- Høyresiden vil ha strengere straffer og mer politi,
- venstresiden kaller det for 80-talls-løsninger.
Israel og Saudi-Arabia snakker sammen.
- En normalisering vil være det mest dramatiske som har skjedd i Midtøsten på årtier, sier tidligere norsk ambassadør til Israel.
Equinor leier borerigger av til Nordsjøen av statlig eid kinesisk selskap.
- Må overprøves av regjeringen, krever Frps Tybring Gjedde.
Minst 171 bedrifter som mottok strømstøtte brøt forutsetningene om å ikke betale eierne utbytte, viser tall fra NRK.   - Næringsministeren avviser at ordningen var for raus.  
Vi også tar debatten om Nord-Norgebanen bør forlenges, etter at Jernbanedirektoratet sa nei.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/42f188e1-96ac-4b46-b6f0-a0a42a154e9f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/42f188e1-96ac-4b46-b6f0-a0a42a154e9f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/pTnpYFWKQezcOwoneeSOYgYvJsyXi6U0y0e-8u7BC-SQ.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
