<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2023 18:28:26 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>ESA åpner sak mot Norge, vil ha atomkraft på lekter og kvinnelige fotballspillere er ikke garantert betaling</title>
      <description><![CDATA[Kontrollorganet ESA har åpnet sak mot regjeringas innleieforbud av arbeidskraft. Dette overrasker regjeringen, og bedrifter varsler nå om gruppesøksmål mot staten.

Jorda er varm og en rekke land er nå i midten av en hetebølge.
- Ekstremvarmen er kommet for bli - og den blir bare verre, sier klimaforsker

FIFA president Gianni Infantino sier han ikke kan garantere at utøverne i årets fotball-VM får betalt. 
- Kvinnene får veldig sjeldent noe gratis og er nødt til å kjempe for å spille, sier kommentator. 

Flytende kjernekraftverk på norske fjorder ønskes velkommen av Vestlandsordførere, mens Hydro mener kjernekraften ikke kan produseres i tide for å møte deres store kraftbehov.

I studio Lin Beate Gabrielsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/79b8f1ca-f75e-41b7-8ec4-e9ec323d2387_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/79b8f1ca-f75e-41b7-8ec4-e9ec323d2387_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:57</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/AC4HQIdA2Q6HrCJacxx_VwjZy5tUh0VJT0aQork4TZug.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Utfordrer Forsvaret på klimagassutslipp, Arbeiderpartiets valgkampvideo får kritikk og studenter ønsker mer digital undervisning.</title>
      <description><![CDATA[Hvor mye kan forsvaret kutte utslipp før det går ut over forsvarsevnen?
I en robåt foran Oslos mange nye hus ved fjorden
skryter byrådslederen fra Arbeiderpartiet av hvor vakkert og rent alt er blitt.
- Så frekt at det mangler sidestykke i politikken, hevder Høyre-politiker.
Hardrock har fått et ufortjent dårlig rykte mener en musikkforsker.
Direktoratet for samfunnssikkerhet nører opp under fordommer mot det de kaller aggressiv musikk, hevder han.
Regjeringen frykter for lokal vetorett med EUs nye mineralplan -
Høyre mener de er lite ambisiøse og langer også ut mot norsk industri.
Norges reaksjon på krigen i Ukraina er beviset på at vi står sterkere utenfor EU, mener Ungdom mot EU!
Konservative studenter tar gjerne en ny EU-debatt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d793086-e05a-4547-af64-c25fb630f93f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d793086-e05a-4547-af64-c25fb630f93f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Al7PLhP7Rs_g9Je_seKIHAbRSBJLuUPkh09Mv2jpZ2rQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Midlertidig stans i kornavtale, frykter økt våpenbruk i politiet  og vil senke promillegrense til sjøs.</title>
      <description><![CDATA[Russland vil ikke forlenge kornavtalen som sikret en begrenset ukrainsk korneksport.
Russland skylder på Vesten; Tyrkias president sier at Putin nok vil likevel... i mellomtiden er det de afrikanske landene som vil merke det mest.
Supportermiljøet i fotball-Norge har sett seg lei av VAR. Verktøyet, som brukes av fotballdommere ødelegger fotballopplevelsen mener mange. Det er for tidlig å felle en dom - sier styreleder i Norsk Toppfotball.
I menigheten Samfundet sier de nei til å stemme ved valg og nei til barnetog med utenforstående på 17. mai, og medlemmer kan bare gifte seg med hverandre.
- Nå foreslår journalist som har skrevet bok om menigheten at de fratas statsstøtten.
Politiet har skutt mot personer eller biler med folk i, ved minst 33 tilfeller de siste fem årene.
SV er kritisk til økt bruk av midlertidig bevæpning, men politibetjenter selv ønsker å bære våpen.
Ett år etter at Aksel Hennie var tilbake på scenen for første gang på mange år, som Peer Gynt på Gålå,
spør vi om han nå har grepet på Peer, eller om det er Peer som har grepet på ham.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/12bd2fcd-668c-457d-99c1-405baa47bbea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/12bd2fcd-668c-457d-99c1-405baa47bbea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 19:55:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/qzwi5aOvCwv2g8tjJEC1hwx82ChxQvwflBlQxqaZdUMg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kommuner melder om sprengt kapasitet i barnevernet, regjeringen kommer ikke med penger før i oktober og Hollywood streiker</title>
      <description><![CDATA[Barnevernsledere frykter at barn blir stående uten tak over hodet i sommer. 
Flere kommuner har varslet regjeringen. Dette erkjenner regjeringen, men pengene kommer ikke før i oktober.

Amerikanske skuespillere streiker og vi får med en som kommer rett fra settet i Hollywood.

Unge Høyre vil at elever skal velge seg klasse etter vanskelighetsgrad.
- Det vil føre til A- og B-lag i skolen, sier AUF

Høyre tar feil når de påstår at midlertidig ansettelse og innleie av arbeidskraft kan være veien inn i arbeidslivet, mener Arbeiderpartiet. Nå viser partiet til antall sysselsatte, som bevis på at Støre-regjeringens arbeidslivspolitikk fungerer. 

Flere festivaler velger å ta betaling fra frivillige som ikke møter opp på vakt. 
- Umusikalsk, sier organisasjonen Frivillighet Norge.

I studio Ugo Fermariello]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e89782aa-a926-4398-9537-5ef10cf25cf5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e89782aa-a926-4398-9537-5ef10cf25cf5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nCcHWpu2i6-U_68xDQ5bbAb0AelU2EnttNBMk5xdsdkQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rentevåpenet og inflasjonen, Høyre og SV debatterer om budsjettkutt og ventetid i helsevesenet</title>
      <description><![CDATA[Inflasjone har falt mer enn på to år i USA.
Er det Rentesjokket som virket - og burde vi få et også? 
Juryen er i studio, og de har delte meninger 

Unge Høyre-lederen får motstand fra lederen i Oslo Unge Høyre, 
som sier at utspillet om innvandringsstopp vil nærme seg et menneskrettighetsbrudd. 

Senterpartiet mener Høyres politikk vil ramme næringslivet i distriktene. 
Høyre svarer at det er Senterpatiet som er skadelig for bedriftene.

Ventetiden på psykisk helsehjelp øker. 
FRP mener regjeringen særlig unge må få raskere hjelp 
Arbeiderpartiet skylder på pandemiens ettervirkninger.

I studio Ugo Fermariello]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7aedd4ad-df7a-4668-a075-4b1fd0f68bc9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7aedd4ad-df7a-4668-a075-4b1fd0f68bc9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:51</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/xTKJRpQy_5P7ukY8CFIEnQMw7QOEhoAw7EDesfHGZRAg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Natos forhold til Kina, lettprodukter er vår tids største helseløgn, hevder professor og -La menn være menn, skrev student og satte fyr på debatten.</title>
      <description><![CDATA[- Ukraina er nærmere NATO enn noensinne, sa Jens Stoltenberg da han oppsummerte toppmøtet i Vilnius.
Samtidig ber Kina NATO slutte med det de kaller "grunnløse anklager".
- Lettproduktene er vår tids største helseløgn, sier en professor i ernæring.
- Mindre, mettet fett reduserer dødelighet, svarer en annen forsker.
La menn være menn! - er ropet fra en psykologistudent som mener at "menn lever i dameland".
Motdebattanten sier derimot at det han beskriver  er likestilling.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/188ea249-5203-4185-89d4-9fa77642b4a0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/188ea249-5203-4185-89d4-9fa77642b4a0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:42</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 19:50:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/53-XBm_XexvNte0qXKZRRgKFWMtPsaGTizqMYSRZhzxQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimeldinger på avveie, Nato-møte i Vilnius og grønt lys til klasevåpen?</title>
      <description><![CDATA[Enda en gang dukker det opp bekymringsmeldinger til barnevernet
som aldri nådde fram fram.
Det skal ikke skje, sier barneministeren .
Historisk dag i Nato da svenskene endelig fikk et ja fra Tyrkia.
Nå krever også Ukraina en tidsplan for når DE kan bli medlemmer i Nato.
Stoltenberg lover rask behandling av Ukrainas Nato-søknad
- men først når tiden er inne.
Flere medlemmer og flere kvinner er kravet regjeringen vil sette for å gi trossamfunn statsstøtte
De blander religion og ideologi, hevder katolsk biskop.
Vi kan ikke sitte i Oslo og moralisere over ukrainere som vil bruke klasevåpen, mener skribent i Civita.
Jo, svarer Røde Kors. Det kan vi som har brukt tiår på å lappe sammen krigsskadde barn.
Velkommen til Dagsnytt 18 med Lilla Sølhusvik som programleder.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7309225-27b4-4453-99c0-fbaa0bb7cd37_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7309225-27b4-4453-99c0-fbaa0bb7cd37_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Ht-Y7Kw-T-1jXkefO4vMZAf-jaFnYnEqiiUxSoQ6OBqw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Innvandringsstopp, turistskatt og strandsona </title>
      <description><![CDATA[Unge Høyre-leder ber om innvandringsstopp. Vil ha turistskatt på flyreiser. Nato-toppmøte i Vilnius.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/35904582-0282-4e99-ae2b-88a9c65073b8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/35904582-0282-4e99-ae2b-88a9c65073b8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimannen er frikjent, Stoltenberg om Nato og uenige om prevensjon</title>
      <description><![CDATA[Voldstiltalt politimann er frifunnet på alle punkter 
Leder i forsvarsforeningen mener dette er umulig å forstå. 

Jens Stoltenberg lover at Nato skal gjøre Ukraina sterkere  
Nato-sjefen vil ikke kritisere USA - som skal bidra med klasevåpen. 

P-piller og spiral er å regne som abort, hevder biskop i den lutherske kirke 
Uheldig at kristne ledere sier sånt, mener organisasjonen menneskeverd.

Det er uenighet om hvem som er Jærens største sønn - Arne Garborg eller Erling Braut Haaland? 

I studio Lilla Sølhusvik som programleder]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/039d29c0-224b-40be-81f0-7833ad76eb40_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/039d29c0-224b-40be-81f0-7833ad76eb40_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/FePfAoP-Ol1evEEdFp2EiQg8CEvHHZWpZVxI7A-sjBjw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norwegian kjøper Widerøe, vil forby måkemating og Nato-møte med Sverige og Tyrkia</title>
      <description><![CDATA[En stor dag for forbrukerne og for norsk luftfart, sa Norwegian, som vil kjøpe Widerøe 
Åpenbart ikke så bra - verken for konkurransen eller prisene, mener NRKs kommentator 

Høyre trikser med budsjettene og kommer lett unna med det, hevder SV 
Mens Høyre mener SV ikke leser budsjettene deres grundig nok. 

Svenskene håper fortsatt på Nato-medlemskap før sommeren 
Nå vil et flertall ha forbud mot koranbrenning 

Måker stjeler mat fra småbarn og plager folk på torget i Trøndelag 
Fylkesordfører vil gi bot til dem som gir måkene mat 

I studio Lilla Sølhusvik]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88c9fc2e-0fb0-4ee1-9685-71678a662618_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88c9fc2e-0fb0-4ee1-9685-71678a662618_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/bw2f4mxB867yNimi4XfsKQEgmQao06O1XqMankuWWipQ.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
