<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.2 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 18:32:49 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Stoltenberg forlenger i NATO,  militæraksjon mot Jenin og Politiet frigir Moxnes-video</title>
      <description><![CDATA[Jens Stoltenberg blir enda et år i Brussel, medlemslandene i NATO fant ingen som kunne fristille han fra jobben som generalsekretær. 
Og nå står utfordringene i kø. 

Det israelske militæret har rykket inn i flyktningleiren i Jenin på Vestbredden;
Hamas svarte med terror i Tel Aviv i dag. 

Så er den ute: Videoen som viser Rødt-lederen ta solbrillene. 
Saken er langt mer alvorlig enn en enkeltstående partileders fremtiden, mener sjefredaktøren for Alltinget. 

SV krever grep mot redere i fiskerinæringen som håver inn penger på handel med fiskekvoter. 
Fiskeriministeren møter SV til duell

Ungdom sykeliggjøres av måten voksne snakker om psykisk helse, mener forfatter Tore Renberg
- "I verste fall kan Renbergs fortelling bli et problem i seg selv."]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/37b441e7-e305-4e4c-a70d-5291ff7f838a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/37b441e7-e305-4e4c-a70d-5291ff7f838a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/45T72wVYNkABLeyYOHjdmQO1y_dgQXYEw3WaqR3pTClQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Moxnes og tillit,  Orknøyene til Norge og hasj på polet</title>
      <description><![CDATA[- Moxnes burde tre av umiddelbart, mener Rødt-veteran.
I helgen hadde Eldreombudet sin sist dag.
- Uforståelig sparetiltak, tordner Frp leder Sylvi Listhaug.
- Hasj på Vinmonopolet! foreslår MDG-politiker Eivind Trædal.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/78612225-f4eb-420e-a4f8-ae49e62b5288_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/78612225-f4eb-420e-a4f8-ae49e62b5288_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:05</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/-S7a7q-IiRbf4e550Hkx6AV4M6rbUbOdHEXYYVUKne4A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En milliard til batterinæringen,  Født Fri-reportasjer får kritikk og  Frankrike forbereder seg på nye opptøyer.</title>
      <description><![CDATA[En milliard i tilskudd til batteriprosjekter, hilsen regjeringen. Men ikke godt nok, sier kritikere.
Alle busser og trikker i hele Frankrike stanses i kveld på grunn av opptøyene etter at en politimann skjøt og drepte en 17 år gammel gutt.
Aftenposten angriper Nettavisens journalistikk om stiftelsen til avdøde Shabana Reman.  Det er andre norske medier har opptrådt ukritisk er svaret fra Nettavisen.  
Forsker mener betydningen av gener må vurderes bedre etter at ny studie viser at barn av foreldre med høy utdanning drar i fra de andre på skolen.
I studio Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bb7279fc-fccf-40bf-85fa-42f9cfa73e4a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bb7279fc-fccf-40bf-85fa-42f9cfa73e4a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:49</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 19:40:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/fmPptDfDIeEU3G85C8E9fQDnWoN7plupW33VbXLUNstA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye habilitetsspørsmål til Brenna, klimasøksmål mot staten og opptøyer I Frankrike</title>
      <description><![CDATA[Stortingets kontrollkomité er ikke fornøyd med svarene fra kunnskapsminister Brenna i habilitetssaken, sender nye spørsmål. 

Nato-landene er enige om å forlenge Jens Stoltenbergs periode som generalsekretær og vil komme med en formell kunngjøring neste uke, opplyser diplomatkilder til AFP.

Fransk politimann siktet for drap etter at han skjøt og drepte 17-åring. Store protester mot politiet i Paris i dag. 

Kan norske teatre sette opp russiske kunstnere under angrepskrigen mot Ukraina? Det er noe alvorlig galt med timingen, skriver kommentator. 

Og full forvirring om aspartam etter nyheten om at WHO setter middelet på listen over mulig kreftfremkallende stoffer. Kan tilhengerne av sukkerfri-brus fortsette med sin lidenskap? Eller blir det farlig det? 

Programleder er Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bd40e0d9-c717-4663-a817-f668d9562d08_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bd40e0d9-c717-4663-a817-f668d9562d08_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/_HjIpS5otr9tB1HPHe8pJgf0VRn2UuWFvr2NicxmqWHg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politibetjent forklarte retten hvorfor han slo, Lubna Jaffery overtar som kulturminister,  skal studenter straffes for selvplagiering?</title>
      <description><![CDATA[Voldstiltalt politimann fra Kongsberg mener volden han påførte en ung mann på byen var nødvendig, rettsak startet i dag.

Kvinne, bergenser og har minoritetsbakgrunn, Norge fikk ny kulturminister etter Anette Trettebergstuen. Hva mener hun om håndhilsing?

Fortsatt risikerer studenter straff når de...plagierer seg selv. Forlag til ny utdanningslov regner sitering av seg selv som juks, hvis det ikke gjøres helt riktig.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d248f53-e4ab-476f-87db-cf5672c54a5d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d248f53-e4ab-476f-87db-cf5672c54a5d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/tmu2J9kUUnYSKWtBkhsZ5Aud0FYuz-a91ScjEQeVJPCg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Håndhilsning på skolen skaper debatt, Wagner-leder i Belarus og Datatilsynet kritiserer utviklingen av kunstig intelligens</title>
      <description><![CDATA[En mannlig elev nektet å håndhilse på sin kvinnelige rektor - dette tok av på sosiale medier.
Men hvem var egentlig respektløs idet vitnemålet byttet hender, rektoren eller eleven?

Datatilsynets direktør sier hun får vondt i magen av utviklingen i kunstig intelligens. KI-forsker er enig, hun mener politikerne henger langt etter.

Psykologer fortviler fordi de må skrive ut pasienter før de er ferdigbehandlet, advarer en av dem. Mener det ikke er samsvar mellom politikernes ambisjoner og det tilbudet som faktisk finnes.

Forbrukerrådet ber flyselskapene umiddelbart slutte å tilby folk det de kaller "falsk god samvittighet". 
Den kritikken overrasker NHO Luftfart. 

I studio Sigrid Sollund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/35f93667-231a-404e-9b27-480010e19f92_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/35f93667-231a-404e-9b27-480010e19f92_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/M-LjrIxqmLNCiqUnPsgbNQpQQZjCB5_zgv0fvYWfvULQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hva skjer med Wagner-gruppen nå, vil fjerne særalderspensjon og mye mobbing av fotballdommere.</title>
      <description><![CDATA[Wagner-sjefen hevder nå at han ikke marsjerte inn i Russland for å styrte regjeringen. Mener det handlet om å avsløre alvorlige sikkerhetsproblemer i Russland

Politikkerene vil gi mer penger til Forsvaret, men klarer de å håndtere det?
En professor hevder at Forsvaret ikke har "kontroll på nesten noe som helst", og at store pengesummer vil kunne forsvinne

Et ny rapport tar til orde for å fjerne muligheten noen yrkesgrupper har til å gå av med pensjon flere år før andre kan.
Det er arbeider-fiendtlig, mener SV.

Unge fotballdommere blir hetset og skjelt ut under kamp.
Det går utover rekrutteringen, hevder kretsdommer.

I studio Sigrid Sollund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c98881ce-7e7f-4c93-b3b3-045360f5e33c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c98881ce-7e7f-4c93-b3b3-045360f5e33c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nKNfUB39WgolVsJBX4Tl7wd077Z4PxNm3tPifn_XSaww.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trettebergstuen går av</title>
      <description><![CDATA[Kulturministeren utnevnte venner til styreverv og må gå av. 
En riktig avgjørelse, og en uheldig situasjon for regjeringen, sier statsministeren.  

Men hvorfor lar han en statsråd i habilitetstrøbbel gå, mens en annen får sitte videre? 
Det vil Frp ha svar på. 

Unge Høyre mener folk på bygda må slutte å sutre, det er ikke mer penger distriktene trenger.   
De får svar fra Senterungdommen, som ikke tror det holder lenger å si at det er gøy på landet. 

Stortinget ga seg selv millionlønn og dro rett til 108 dager uten møter, skriver Nettavisen-redaktør
som møter rasende stortingsrepresentant i debatt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ebb26605-c516-4e61-9208-162bb26633c5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ebb26605-c516-4e61-9208-162bb26633c5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/YAGyrQp0HyQwB8bfqXJ78AzB2OVCBad-Y-q-1pZ-rW9w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dobbel renteheving og kritikk av LO, tredje juridisk kjønn er utredet, dyrt leiemarked i hovedstaden</title>
      <description><![CDATA[Renta skal opp, opp, opp, sier Norges Bank. Et ubegripelig og aggressivt rentekappløp, tordner LO om dagens renteheving.

Det blir dyrere for alle med boliglån - men også for dem som må leie bolig. 
- Situasjonen er helt håpløs og verre skal det bli, sier Norges Eiendomsmeglerforbund.

Utredningen om et tredje juridisk kjønn er klar. Men vi bør ikke innføre den, advarer Krf.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/d070bcc9-589d-4a7c-8f91-b6641765cdad_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/d070bcc9-589d-4a7c-8f91-b6641765cdad_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/JhEQtz5x7h0sxxpnS8cDJwJVJPdcTJF9unjgJS76pgYA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>PST om Pride-trusler, kritikk mot Bredtveit fengsel,  diskusjon om alkoholråd</title>
      <description><![CDATA[ Det er flere trusler mot Pride nå enn før, ifølge PST. 
- Mange  kjenner på konstant frykt og uro i det skeive miljøet, sier en av dem.

Nok en rapport avdekker elendige soningsforhold for kvinnelige innsatte.
- En varslet katastrofe, sier advokat.

 Nye kostholdsråd anbefaler null alkohol. 
- En psykologiprofessor mener det er på grensen til moraliserende.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13ee6e70-8ddf-4eca-8d92-71cf21aaa2a4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13ee6e70-8ddf-4eca-8d92-71cf21aaa2a4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/UW3Z0rHQaWRehPOjBZ-mVwCknLxjXjqRRGhZR0Do2SyQ.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
