<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 18:31:15 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Politimeldinger på avveie, Nato-møte i Vilnius og grønt lys til klasevåpen?</title>
      <description><![CDATA[Enda en gang dukker det opp bekymringsmeldinger til barnevernet
som aldri nådde fram fram.
Det skal ikke skje, sier barneministeren .
Historisk dag i Nato da svenskene endelig fikk et ja fra Tyrkia.
Nå krever også Ukraina en tidsplan for når DE kan bli medlemmer i Nato.
Stoltenberg lover rask behandling av Ukrainas Nato-søknad
- men først når tiden er inne.
Flere medlemmer og flere kvinner er kravet regjeringen vil sette for å gi trossamfunn statsstøtte
De blander religion og ideologi, hevder katolsk biskop.
Vi kan ikke sitte i Oslo og moralisere over ukrainere som vil bruke klasevåpen, mener skribent i Civita.
Jo, svarer Røde Kors. Det kan vi som har brukt tiår på å lappe sammen krigsskadde barn.
Velkommen til Dagsnytt 18 med Lilla Sølhusvik som programleder.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7309225-27b4-4453-99c0-fbaa0bb7cd37_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7309225-27b4-4453-99c0-fbaa0bb7cd37_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Ht-Y7Kw-T-1jXkefO4vMZAf-jaFnYnEqiiUxSoQ6OBqw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Innvandringsstopp, turistskatt og strandsona </title>
      <description><![CDATA[Unge Høyre-leder ber om innvandringsstopp. Vil ha turistskatt på flyreiser. Nato-toppmøte i Vilnius.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/35904582-0282-4e99-ae2b-88a9c65073b8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/35904582-0282-4e99-ae2b-88a9c65073b8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimannen er frikjent, Stoltenberg om Nato og uenige om prevensjon</title>
      <description><![CDATA[Voldstiltalt politimann er frifunnet på alle punkter 
Leder i forsvarsforeningen mener dette er umulig å forstå. 

Jens Stoltenberg lover at Nato skal gjøre Ukraina sterkere  
Nato-sjefen vil ikke kritisere USA - som skal bidra med klasevåpen. 

P-piller og spiral er å regne som abort, hevder biskop i den lutherske kirke 
Uheldig at kristne ledere sier sånt, mener organisasjonen menneskeverd.

Det er uenighet om hvem som er Jærens største sønn - Arne Garborg eller Erling Braut Haaland? 

I studio Lilla Sølhusvik som programleder]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/039d29c0-224b-40be-81f0-7833ad76eb40_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/039d29c0-224b-40be-81f0-7833ad76eb40_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/FePfAoP-Ol1evEEdFp2EiQg8CEvHHZWpZVxI7A-sjBjw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norwegian kjøper Widerøe, vil forby måkemating og Nato-møte med Sverige og Tyrkia</title>
      <description><![CDATA[En stor dag for forbrukerne og for norsk luftfart, sa Norwegian, som vil kjøpe Widerøe 
Åpenbart ikke så bra - verken for konkurransen eller prisene, mener NRKs kommentator 

Høyre trikser med budsjettene og kommer lett unna med det, hevder SV 
Mens Høyre mener SV ikke leser budsjettene deres grundig nok. 

Svenskene håper fortsatt på Nato-medlemskap før sommeren 
Nå vil et flertall ha forbud mot koranbrenning 

Måker stjeler mat fra småbarn og plager folk på torget i Trøndelag 
Fylkesordfører vil gi bot til dem som gir måkene mat 

I studio Lilla Sølhusvik]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88c9fc2e-0fb0-4ee1-9685-71678a662618_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88c9fc2e-0fb0-4ee1-9685-71678a662618_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/bw2f4mxB867yNimi4XfsKQEgmQao06O1XqMankuWWipQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye søknader om koranbrenning i Sverige, publisering av Moxnes- video skaper debatt og vil ikke skrote vennskap med russisk by.</title>
      <description><![CDATA[Høyres valgløfte er å gjøre hva de kan for å holde skatter og avgifter nede.
De sprenger inn åpne dører, mener byrådsleder i Bergen.
Sverige og Tyrkia skal diskutere Nato-medlemskap i morgen
Og i Sverige strømmer det på med nye søknader om koran-brenning.
I dagevis har vi studert videobilder av Rødt-lederen som stjeler solbriller.
Et overgrep å publisere bildene, mener tidligere Dagbladet-redaktør  .
Helt legitimt, svarer kollegaen fra VG.  
Sør-Varanger nekter å si opp vennskapsavtale med russisk naboby.
Det er ikke bare pinlig for Nord Norge. Det er skammelig også, ifølge Nordlys-redaktør.
Velkommen til kveldens Dagsnytt 18, med Lilla Sølhusvik i studio.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a3d61171-7431-48e3-a6fe-1d75176149b4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a3d61171-7431-48e3-a6fe-1d75176149b4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/H_3q9ERsWLRWGSd5xer54wNo2aZ-htBRlwMhwaKWE8qg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stoltenberg forlenger i NATO,  militæraksjon mot Jenin og Politiet frigir Moxnes-video</title>
      <description><![CDATA[Jens Stoltenberg blir enda et år i Brussel, medlemslandene i NATO fant ingen som kunne fristille han fra jobben som generalsekretær. 
Og nå står utfordringene i kø. 

Det israelske militæret har rykket inn i flyktningleiren i Jenin på Vestbredden;
Hamas svarte med terror i Tel Aviv i dag. 

Så er den ute: Videoen som viser Rødt-lederen ta solbrillene. 
Saken er langt mer alvorlig enn en enkeltstående partileders fremtiden, mener sjefredaktøren for Alltinget. 

SV krever grep mot redere i fiskerinæringen som håver inn penger på handel med fiskekvoter. 
Fiskeriministeren møter SV til duell

Ungdom sykeliggjøres av måten voksne snakker om psykisk helse, mener forfatter Tore Renberg
- "I verste fall kan Renbergs fortelling bli et problem i seg selv."]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/37b441e7-e305-4e4c-a70d-5291ff7f838a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/37b441e7-e305-4e4c-a70d-5291ff7f838a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/45T72wVYNkABLeyYOHjdmQO1y_dgQXYEw3WaqR3pTClQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Moxnes og tillit,  Orknøyene til Norge og hasj på polet</title>
      <description><![CDATA[- Moxnes burde tre av umiddelbart, mener Rødt-veteran.
I helgen hadde Eldreombudet sin sist dag.
- Uforståelig sparetiltak, tordner Frp leder Sylvi Listhaug.
- Hasj på Vinmonopolet! foreslår MDG-politiker Eivind Trædal.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/78612225-f4eb-420e-a4f8-ae49e62b5288_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/78612225-f4eb-420e-a4f8-ae49e62b5288_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:05</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/-S7a7q-IiRbf4e550Hkx6AV4M6rbUbOdHEXYYVUKne4A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En milliard til batterinæringen,  Født Fri-reportasjer får kritikk og  Frankrike forbereder seg på nye opptøyer.</title>
      <description><![CDATA[En milliard i tilskudd til batteriprosjekter, hilsen regjeringen. Men ikke godt nok, sier kritikere.
Alle busser og trikker i hele Frankrike stanses i kveld på grunn av opptøyene etter at en politimann skjøt og drepte en 17 år gammel gutt.
Aftenposten angriper Nettavisens journalistikk om stiftelsen til avdøde Shabana Reman.  Det er andre norske medier har opptrådt ukritisk er svaret fra Nettavisen.  
Forsker mener betydningen av gener må vurderes bedre etter at ny studie viser at barn av foreldre med høy utdanning drar i fra de andre på skolen.
I studio Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bb7279fc-fccf-40bf-85fa-42f9cfa73e4a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bb7279fc-fccf-40bf-85fa-42f9cfa73e4a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:49</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 19:40:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/fmPptDfDIeEU3G85C8E9fQDnWoN7plupW33VbXLUNstA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye habilitetsspørsmål til Brenna, klimasøksmål mot staten og opptøyer I Frankrike</title>
      <description><![CDATA[Stortingets kontrollkomité er ikke fornøyd med svarene fra kunnskapsminister Brenna i habilitetssaken, sender nye spørsmål. 

Nato-landene er enige om å forlenge Jens Stoltenbergs periode som generalsekretær og vil komme med en formell kunngjøring neste uke, opplyser diplomatkilder til AFP.

Fransk politimann siktet for drap etter at han skjøt og drepte 17-åring. Store protester mot politiet i Paris i dag. 

Kan norske teatre sette opp russiske kunstnere under angrepskrigen mot Ukraina? Det er noe alvorlig galt med timingen, skriver kommentator. 

Og full forvirring om aspartam etter nyheten om at WHO setter middelet på listen over mulig kreftfremkallende stoffer. Kan tilhengerne av sukkerfri-brus fortsette med sin lidenskap? Eller blir det farlig det? 

Programleder er Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bd40e0d9-c717-4663-a817-f668d9562d08_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bd40e0d9-c717-4663-a817-f668d9562d08_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/_HjIpS5otr9tB1HPHe8pJgf0VRn2UuWFvr2NicxmqWHg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politibetjent forklarte retten hvorfor han slo, Lubna Jaffery overtar som kulturminister,  skal studenter straffes for selvplagiering?</title>
      <description><![CDATA[Voldstiltalt politimann fra Kongsberg mener volden han påførte en ung mann på byen var nødvendig, rettsak startet i dag.

Kvinne, bergenser og har minoritetsbakgrunn, Norge fikk ny kulturminister etter Anette Trettebergstuen. Hva mener hun om håndhilsing?

Fortsatt risikerer studenter straff når de...plagierer seg selv. Forlag til ny utdanningslov regner sitering av seg selv som juks, hvis det ikke gjøres helt riktig.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d248f53-e4ab-476f-87db-cf5672c54a5d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1d248f53-e4ab-476f-87db-cf5672c54a5d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/tmu2J9kUUnYSKWtBkhsZ5Aud0FYuz-a91ScjEQeVJPCg.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
