<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 18:26:21 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Ola Borten Moe etterforskes, tvang for å stanse ungdomsvold og Troll ikke inkludert på Amanda</title>
      <description><![CDATA[Økokrim åpner etterforskning av Ola Borten Moe; - Habilitets-spørsmålet kan ende i en sak om innsidehandel. 

Ukrainas motoffensiv innfrir ikke.  - Heller ikke F16 flyene som landet er lovet vil endre krigen, mener leder på luftkrigsskolen.

Oslos politimester åpner for mer bruk av tvang for å stanse ungdomskriminelle. - Gammeldags og feil, mener Barneombudet.

Filmen Troll, sett av 150 millioner, ble ikke nominert til en Amandapris, fordi den bare er sendt på Nettflix.- Jeg trodde film var film, sier produsenten.

Og Oslo og Kristiansand Høyre vil betale for utslippsfrie hydrogen-fly mellom de to byene. - En effektiv måte å utsette klimahandling på, svarer MDG. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/460b660c-7b60-49d3-af5a-09a7d23e93cb_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/460b660c-7b60-49d3-af5a-09a7d23e93cb_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/68JdrwTaFySRED0LrSk0CA2PhMESa4fgcqaTyyWkm6AQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fødekaos i sommer, VM i Ungarn og klønete sjekking eller trakassering?</title>
      <description><![CDATA[I Tromsø har flere nybakte mødre fortalt om kaos på fødeavdelinga i sommer: Altfor lite bemanning, null smertelindring og styrtfødsler på minirom. Jordmødre etterlyser nå tiltak fra regjeringa. 

En kvinnelig journalist i Varden skrev om uønsket seksuell oppmerksomhet på jobb. En annen journalist er nysgjerig på om hvilke kommentarer som skal tolkes som krenkelser.

På sosiale medier blir foreldre pepret med råd om å ikke gi barna ultraprosessert mat eller mat med tilsetningsstoffer og sukker. 

Rydder kunnskapsministerens så ivrig opp i de private skolene at også de ideelle feies ut? Det mener en styreleder på Steinerskolen

I studio Lin Beate Gabrielsen
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ffcdd033-b61d-4282-8f33-b2ab24f0f695_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ffcdd033-b61d-4282-8f33-b2ab24f0f695_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:44</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Is6uFhJdzmKGiG29UyJ1LgBqrdFL2IdMuZwJFJtNPN3w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>*Partilederduell før partilederdebatt  *Jens Stoltenberg på Arendalsuka  *Miljøvernere står i veien for det grønne skiftet, hevder Frederic Hauge </title>
      <description><![CDATA[Kampen om kommune-Norge spisser seg til. Hva gjør Høyre-kommuner annerledes enn Arbeiderparti-kommuner? Toppmøte mellom statsminister og Høyre-leder 

Fra vondt til verre for alle lånetakere, ny renteøkning kom i dag, trolig blir det enda verre alt neste måned 

Tilliten til norske politikere øker, såvidt det er. Folk på bygda har mindre tro på folkevalgte enn de i byen 

Bellona og Naturvernforbundet, naturlige venner eller fiender? Bare vent til de skal debattere klima mot natur 

Her i Dagsnytt 18 - fra Arendal - ved Espen Aas ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cc190a2d-72bd-4ee1-bc26-adb8c6480cdd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cc190a2d-72bd-4ee1-bc26-adb8c6480cdd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/9JPSNjHdcBDTfQeOfvmjVwyzmwrXS3a2BQquiuGQHl4Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kampen om Oslo, tidligere statsråder om valgkampen og PST advarer mot russiske spioner på Arendalsuka</title>
      <description><![CDATA[Fortsatt helt åpent om det blir maktskifte i hovedstaden. Blokkene er jevnstore på tross av sterkt Høyre og et svak Arbeiderparti.

Hva i all verden skjedde da Jens Stoltenbergs stabssjef sa at Ukraina burde gi land til Russland i bytte mot Nato-medlemskap?

PST advarer om at russerne prøver å rekruttere nye spioner i Arendalsuka etter at flere diplomater ble kastet ut av Norge i våres. 

De arver fremtidens utgifter og utfordringer. Hvordan skal neste generasjons politikere klare å betale for at vi skal får det godt som gamle?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ef7e5947-e9dc-44ee-993d-f1d024179c3f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ef7e5947-e9dc-44ee-993d-f1d024179c3f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:57</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Y3vQILSahZtfzKuVzulupgsOZRn7PS29VYGpB9Ni_mbQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kristiansandpolitikken, høye boligpriser og kommunikasjon i valgkampen</title>
      <description><![CDATA[Mens partiet sliter med oppslutning nasjonalt, er KrF jevnstort med Arbeiderpartiet i landets sjette største by - sørlandsdebatt i Dagsnytt 18.

Byene trenger helsepersonell, men sykepleiere og andre har snart ikke råd til å kjøpe bolig i noen storby viser nye tall.

Krigen i Ukraina har sterk påvirkning på Norge. Hvordan er vi forberedt på en videre lang og utmattende konflikt? Forsvarssjef, politidirektør og sjøfartsdirektør svarer.

Politikere landet rundt lokker oss til bodene sine med tatoveringer, godteri og stæsj. Men hvor godt fungerer det?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ee40dc7c-15fd-466d-9cea-c01b67776976_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ee40dc7c-15fd-466d-9cea-c01b67776976_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ZeEwxJ9jmEhTlkMySJ8MoQuhDkHEk6shm4lT1M39bvaw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Valgsjokk i Argentina, lønn hos private sykehjem og ny inntaksmodell for VGS</title>
      <description><![CDATA[FrP vil innføre nivådeling i ungdomsskolen for å hindre at elever dropper ut. - Feil medisin, svarer kunnskapsminister Tonje Brenna. 

Aftenposten lot en robot eller ChatGPT oversette en kronikk av Carsten Jensen. - Maskiner kan oversette ord, men ikke kulturforskjeller og kontekst, kritiserer oversetterne. 

Ansatte på private sykehjem tjener dårligere enn ansatte på offentlige sykehjem. - Høyre har tilslørt fakta i mange år, mener Rødt  som møter Høyre til diskusjon her i  Dagsnytt 18. 

Den russiske rubelen har falt til det svakeste nivået siden krigen brøt ut. Nå kaller den russiske sentralbanken inn til et ekstraordinært rentemøte. 

Slik starter vi denne uka i Dagsnytt 18 hvor vi også skal til valget i Argentina der en ny velgerfavoritt  - populært kalt Parykken - overraskende gikk til topps i gårsdagens primærvalg. 

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f7c11070-c111-4c84-9301-ed47f4c807bc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f7c11070-c111-4c84-9301-ed47f4c807bc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:00</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/StkwZCRu3Fg2n2lyQxtxEgHfzRyTfukCFV5-mBhRjVxQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstremværet Hans, guttekrise og leiepriser</title>
      <description><![CDATA[Milliardkostnad etter ekstremværet Hans - hvem skal betale? Regjering og kongepar på besøk i flomområdet i dag.

Professor i utdanningsvitenskap  tar til orde for å avlyse den mye omtalte  "guttekrisen".
- Guttekrisen er høyst levende, svarer Camilla Stoltenberg. 

Venstre vil at ALLE skal kunne trekke fra på skatten når de jobber hjemmefra, men får kald skulder fra Arbeiderpartiet.

Og nå koster det over 200.000 i året i snitt for å leie bolig i hovedstaden.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bee4d565-dbee-46a6-a2ad-cdbe2d581ac3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bee4d565-dbee-46a6-a2ad-cdbe2d581ac3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/0XUyClvpS8FOf9eZTbQDrwhRhMQ2VGzvIXT1af4RigoA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bønder i krisemøte, rentetoppen er nær og far og sønn om arveavgift</title>
      <description><![CDATA[2023 er i ferd med å bli et kriseår for bøndene. Ekstremværet har gitt søkkvåte avlinger og isolerte gårder. Nå har det akkurat vært hastemøte hos landbruksministeren. 

- Arveavgift er bedre enn formuesskatt, mener eiendomsutvikler og en av Norges rikeste, Anders Buckhardt. 
Mens faren Arthur Buckhardt hverken vil ha arveavgift eller formuesskatt. De tar diskusjonen her i Dagsnytt 18. 

Endelig er prisveksten på vei nedover, viser nye tall. Nå tror ekspertene at rentetoppen nærmer seg. 

Og Høyre vil være med tidligere - når regjeringa jobber med langtidsplanen for Forsvaret. 
- Vi har allerede invitert til et bredt forsvarssamarbeid, svarer regjeringa. 

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ff82162d-b176-49ed-aae1-effa0931b267_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ff82162d-b176-49ed-aae1-effa0931b267_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/I-xO5zqV4XywqW2LK4YwcgJq9d47BT-UhR7D99SyvPzQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Store ødeleggelser etter Hans. Forbud mot blykuler i jakt vekker reaksjoner.  Fører importvern til dyrere matvarer?</title>
      <description><![CDATA[Demninga ved kraftverket i Våler har revnet, og over 2000 personer er evakuert i Viken. Konsekvensene etter uværet Hans tiltar. 

Strømforbruket til Melkøya vil bli like stort som nesten hele forbruket til Finnmark i dag. Hva er egentlig regjeringas plan for å skaffe nok kraft? 

Arbeiderparti-politiker Hadja Tajik skal være med i "Skal vi danse" under valgkampen 

- Det viktigste er å ha tillit i partiet - og der tror jeg ikke Skal vi danse hjelper politikerne, mener statsviter. 

Jegere får ikke lenger bruke blypatroner 

- Staten sørger for at jegerne blir lovbrytere, mener våpen- og ammunisjons-selger.  

Velkommen til Dagsnytt 18 -  

hvor vi også skal diskutere om det er en god ide at staten betaler for at rusmisbrukere skal få sjekket om rusmidlene de bruker er trygge 

Jeg heter Lin Beate Gabrielsen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dae129a9-1107-424d-b4c6-656ed0c408e1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dae129a9-1107-424d-b4c6-656ed0c408e1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/MLC-W8jeArtaEGRx4PI1sAlz6xHGg6Vka_aTXi1hLKFA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Elektrifisering av Melkøya, kritikk av nødvarsel og16-årige butikkansatte</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen vil bygge ut ny kraft i Finnmark som skal få anlegget på Melkøya over på strøm. Et enestående klimatiltak, ifølge statsministeren. Hvorfor er da Venstre i harnisk?

Mange unge sliter med å få seg jobb - La 16-åringer få selge alkohol og tobakk, foreslår Fremskrittspartiets Ungdom.

Fotballens sjel er til salgs, og Saudi-Arabia kjøper den, ifølge en kommentator i VG. - Fotball betyr også noe for den arabiske verden, svarer en utenriksreporter i TV2. 

Alle naturkatastrofene vi ser skyldes ikke klimaendringer alene, sier en forsker - som mener vi må være mer ærlige om årsakene.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1bd66991-a340-4ba5-b856-a8cf2afd1786_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/1bd66991-a340-4ba5-b856-a8cf2afd1786_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/esMWq6zv4HjmqNv8SytxswdEV3YVjPjiKvibqJZFc4zw.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
