<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 18:29:31 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Oppvaskmøte i Ap, yngre leger krever forsvarlig arbeidsliv og bankbytte</title>
      <description><![CDATA[Oppvaskmøte i Arbeiderpartiet i dag. Støre lover grundig gjennomgang og ber selv om å bli evaluert.

Hvor mye tåler leger i det offentlige helsevesenet ? Debatt etter at lege valgte å avslutte livet tidligere i år.

I det byrådet i hovedstaden skal pakke flytteeskene, innfører de kjøttfrie måltider i barnehagene. Hvor lenge overlever den menyen når de borgerlige overtar ?

Er det egentlig så lett å bytte bank i Norge? Absolutt ikke svarer økonom, som representerer et par hundre tusen fagorganiserte.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/d75919c4-b0e5-4668-98a0-53dcc13bd69e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/d75919c4-b0e5-4668-98a0-53dcc13bd69e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/jzKoOSFOizIBzdKy9o1Zcws8hGAp5VNSgvEbZbcS7XZA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Martin Kolberg vil ha SV i regjering, Rupert Murdoch gir seg og Raftoprisen får kritikk.</title>
      <description><![CDATA[Hvor langt kommer AP-veteran Martin Kolberg med sitt ønske om SV i regjering? Kald skulder fra SP men møter SV til debatt.
Sikkerhetsrisiko når energi-giganten Equinor kjøper rigger fra kinesiskeid selskap, mener kritikere. Equinor svarer.
Partier må fortelle velgere hvem de skal samarbeide med før valget, krever statsviter som frykter demokratiet blir som et lottospill når velgerne får helt andre konstellasjoner i kommunen.
Med Israel for fred til angrep på tildelingen av Rafto-prisen til palestinsk barneorganisasjon, mener de har bånd til terror.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/318a8f4f-a6c1-4988-b73c-7ddc1d060fbe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/318a8f4f-a6c1-4988-b73c-7ddc1d060fbe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:54</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/G5ghmEvYORT6yFS0bJqi1w4gEPPxXZnY8NMVPnJEKvfA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erna Solbergs habilitet, renta går opp og utvidet mulighet for folkeavstemninger</title>
      <description><![CDATA[Erna Solberg har snakket ut, og snakket ut og snakket ut i hele dag. Men hva sa hun egentlig, spør vi opposisjon og kommentatorer.

Renteøkning nummer 13 ble annonsert i dag, og trolig skal vondt bli enda verre for alle med lån.

Mens presse-Norge var opptatt med Erna Solberg, leverte regjeringen lovforslag som kan splitte opp Kristiansand kommune, i strid med hva lokalpolitikerne ønsker seg.

Ukrainas nære allierte Polen stanser all våpenhjelp. Viser til konflikt om kornimport.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88cde0bd-db5e-48bc-becf-51207467f18d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/88cde0bd-db5e-48bc-becf-51207467f18d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/5Z5gbV99MOnfeOejpSOLoAYyjdjnc5KkPjM267NOv5KQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Solberg-saken, Finnes som syndebukk og klima i FN</title>
      <description><![CDATA[Advokaten til Sindre Finnes vil at Økokrim etterforsker aksjesaken - men kaller Finnes valg om å ikke opplyse Erna Solberg om handlene for en privatsak.

Hvor mange ganger skal Sindre Finnes kastes under bussen, spør flere kommentatorer. Psykolog peker på at mediepress kan gi store konsekvenser.

Norge har ikke noe konkret å komme med, mente FNs generalsekretær og lot oss ikke få taletid på miljøtoppmøte i New York, vi skal direkte dit og snakke med Espen Barth Eide.

Ukraianas president Zelenskyj kritiserte FN for å manglende evne til å handle mot Russland, mener landets vetorett bør suspenderes.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/92fe5dc3-ffee-46a7-9869-4b744569f4b4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/92fe5dc3-ffee-46a7-9869-4b744569f4b4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/gClGx7IH8ootDLcuNoOhyQ-SLJFPnzdTDRRh4QN1v9gg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politikere og tillit, krisemøte om gjenger og studenters psykiske helse</title>
      <description><![CDATA[Erna Solbergs egen forklaring og tidslinje er på trappene, varslet Høyre i går
Fortsatt lar den vente på seg.

Den svenske regjeringen holdt krisemøte i dag. Nå vil den stanse rekrutteringen av unge til kriminelle miljøer. 
- Båndene til Norge er tettere enn vi har trodd, sier forfatter.

En av tre studenter kan ha en psykisk lidelse, ifølge en ny undersøkelse.
Ikke dermed sagt at de ville fått en diagnose på mitt kontor, innvender psykolog.

Norske idrettsutøvere hardt ut mot nytt antidopingregelverk. 
De  frykter for egen rettssikkerhet.

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/772494d6-7aba-4548-9ab8-44ca04b009d2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/772494d6-7aba-4548-9ab8-44ca04b009d2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/DZbbnvX_jpoh24VJNqmrcwc9VAVfVK7N0iqbP9IU5n2Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erna Solberg, strengere regelverk og partistøtte</title>
      <description><![CDATA[Nye avsløringer om Sindre Finnes' aksjehandel. - Erna Solberg kan ikke være statsministerkandidat for Høyre ved neste valg, mener flere kommentatorer.

MDG mener million-donasjoner til politiske partier svekker demokratiet.
- Helt ubrukelig ide å endre regelverket, svarer LO.

Politikere på Tiktok gambler med norsk sikkerhetspolitikk for å vinne velgere, mener fredsforsker. 
- Uansvarlig å ikke være på Tiktok, svarer lederen i FpU.

Tidligere statssekretær reagerer på NRKs dekning av statsråden som kysset en ansatt på fest. 
- NRK skal være noe annet enn Se og Hør, slår han fast.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2f53b1a9-fd4d-48fe-b65b-fd74c0d8c173_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2f53b1a9-fd4d-48fe-b65b-fd74c0d8c173_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/4MzD_gBrCADjnaY27ESbzQF0F5_y2g5q7fEkQbEUQsng.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sindre Finnes sin aksjehandel, skyting i Sverige og generasjon meg</title>
      <description><![CDATA[Politikere og finansfolk sjokkerte etter dagens avsløring: Erna Solbergs ektemann handlet aksjer for 122 millioner mens hun var statsminister.
Høyre-lederen sier hun kan ha vært inhabil i flere saker. Økokrim vurderer å etterforske 

Seks mennesker drept i gjengoppgjør i Sverige denne uken. - Risiko for at noe av kriminaliteten også kan ramme Norge, frykter kommentator.

De unge er blitt en generasjon som stirrer dypt i sin egen navle uten å skjemmes, mener student. Slitsomt prosjekt, sier psykolog.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b20b22a8-a13d-47bf-b1a4-112fed5ec9ea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b20b22a8-a13d-47bf-b1a4-112fed5ec9ea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/QBdt82GNV-g2twjEB-jB-Q5FF0vwGHLfZRP7R_2_Aa9w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Valget i byene, norsk barnevern dømt og hjelper det å gå til psykolog?</title>
      <description><![CDATA[Brudd mellom Høyre og Frp i Bergen, Trondheim og Sandnes.
Retter Høyres blikk seg nå mer mot sentrum i politikken?

Norsk barnevern er - igjen - dømt i den europeiske menneske-rettighets-domstolen. 
- Dommene kan føre til at foreldre blir redde for å be om hjelp , frykter barneadvokat. 

Bare 22 skjønnlitterære bøker for norsk ungdom er utgitt i år.
- Forleggere må ta risiko og tåle lave salgstall, mener bok-kritiker. 

Psykologisk behandling virker ikke, sier en samfunnsforsker
som tror vi først og fremst har behov for en god samtalepartner.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8a0959c8-47fb-42e8-bae3-77a1c3331aa5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8a0959c8-47fb-42e8-bae3-77a1c3331aa5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/0jUhV884-S9qswn7pP5eoAY5G9ag57V9ZTfnA5XIlk2g.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nesten 500 domfelte stilte til valg, Valgdirektoratet beklager valgrot i Skien og milliarder til innleie av sykepleiere</title>
      <description><![CDATA[Mange hundre av lokalpolitikerne som stilte til valg var straffedømt, uten at velgerne fikk vite det.
Alarmerende, mener en tidligere politileder som etterlyser endringer i regelverket.
Nesten 3.6 milliarder kroner gikk til innleie av sykepleiere i fjor.
- Sløsing med offentlig midler, sier norsk sykepleierforbund
 9.000 forhåndsstemmer i Skien ble ikke telt med.
- Valgdirektoratet har ikke bestått eksamen, fastslår en frustrert ordfører.
I formiddag møttes lederne i Nord-Korea og Russland. De diskuterte et nærmere samarbeid landene imellom.
Og hva det kan få å si får du vite her i dagsnytt atten, mitt navn er Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/aa07bdd2-c42e-4f88-bbfa-2359c544effc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/aa07bdd2-c42e-4f88-bbfa-2359c544effc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/L_3oNe-9c_zqRgUkxJwoCQxq3gRrXrqpc2ytm8ZGW52w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blå vind over landet og oppvask i Ap</title>
      <description><![CDATA[Krisemøte i Arbeiderpartiet, statsministeren varsler bred gjennomgang - mens flere av hans egne roper på både avgang og havarikommisjon

Borgerlig valgseier, javel, men hvor samlet står partiene til høyre mot neste valg

Fortsatt uavklart i mange av storbyene, noen få stemmer avgjør om Arbeiderpartiet taper byer som Bergen, Trondheim og Stavanger likevel.

Velgerne ba om tydligere klimapolitikk, mener SVs nestleder etter gårsdagens valgresultat - Vi kommer ikke til å kopiere SV, svarer Senterpartiets Marit Arnstad]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3192e561-0c98-4438-b3b0-732ec0d4522a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3192e561-0c98-4438-b3b0-732ec0d4522a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/KEn-PX_Bv5N0FnMWtSAwbA2NS_iiQFkwXg4VlaBG0XIg.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
