<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 18:27:21 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Trump i retten, hyttebygging og nye kostholdsråd</title>
      <description><![CDATA[Finland ble NATO-medlem for få timer siden. Dette tvinger oss til å gjøre mottiltak, er svaret fra Kreml.

Veivesenet prioriterer ikke ny vei på strekningen som er kåret til Norges farligste. Politikere på Vestlandet er i sjokk.

Nye kostholdsråd kommer: forskerne anbefaler mindre kjøtt. - Norsk matberedskap er truet, sier Senterpartiet.

Natur og ungdom tar opp kampen mot hyttene: Stopp all hyttebygging nå, og møter en hytteordfører til debatt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7dbc69ef-09c1-4bd7-ae2c-6f4f165c6fe2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7dbc69ef-09c1-4bd7-ae2c-6f4f165c6fe2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skred, meieristrid og aprilsnarr</title>
      <description><![CDATA[Redningsfolk sliter med å lokalisere utenlandske turister: – Vi taper verdifulle minutter, sier en av dem som rykket ut i Lyngen.

Donald Trump er på vei til New York for å møte i retten. Byen summer av spenning idet demokratiet i USA nok en gang settes på prøve.

Er melke-monopolet tilbake? Det frykter Q-meieriene, som langt på vei får støtte av konkurransetilsynet. 

- En grådig stat kan ikke bygge landet, sier næringslivsmann, som mener regjeringen ødelegger lokalsamfunnene med høye skatter.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8780095b-9eab-4d85-bc71-41288b411b96_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8780095b-9eab-4d85-bc71-41288b411b96_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiltale mot Trump, legalisering av cannabis og folkehelsemeldingen</title>
      <description><![CDATA[* Vil tiltalen mot Donald Trump bremse mulighetene hans for å bli president igjen? Eller - gi ham større fart inn mot det hvite Hus?

* Bør cannabis inn på polet på lik linje med alkohol. - Vi må avkriminalisere, ikke legalisere, ber AUF.

* UDI vil gi asyl til alle afghanske kvinner som kommer til Norge, men justisministeren setter foten ned. - Det kan de ikke gjøre, protesterer MDG.

* Denne uka ble raptekster brukt for å bevise voldsromantisering. Hva gjør det med den frie kunsten?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/77be4568-99a6-4cb8-8917-93264ac9cdd0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/77be4568-99a6-4cb8-8917-93264ac9cdd0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Millionlønn i Nav, turistskatt i Norge, vil ha eksamen både til jul og sommer</title>
      <description><![CDATA[-Utenlandske turister må betale en egen turistskatt for å feriere i norske fjorder og fjell, foreslår Reisemålsutvalget.
-Helt urimelig, protesterer bransjeforeningen Norsk reiseliv

PST lover mange og lange avhør av de varetekstfengsla søstrene. Hva slags roller kan de ha hatt i IS og hvor lett er det å bevise dette? spør vi terrorekspert

-Millionlønninger i Nav får Mimir Kristjansson til å se rødt. Han får svar på tiltale fra arbeidstakerorganisasjon som mener Nav ville vært bedre med flere millionlønninger.

-Nå vil Høyre fjerne fylkeskommunene. Det vil Senterpartiet selvsagt ikke være med på.

I studio Lin Beate Gabrielsen]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bb9cc0ef-7bf3-42f3-a4b3-4ea5454de10c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/bb9cc0ef-7bf3-42f3-a4b3-4ea5454de10c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bærum-søstrene terrorsiktet, havvind og au pair-ordningen legges ned</title>
      <description><![CDATA[* Regjeringen vil avvikle au pair-ordningen. Jeg føler meg stemplet som kriminell, er reaksjonen fra en alenemor.

* Nå kan selskaper som vil bygge havvind melde seg. - Hvorfor lyser regjeringen ut så lite, så sent, spør Høyre. 

* Kutt støtten til alle tros- og livssynssamfunn, foreslår Frp. Hvorfor skal ikke de få støtte når Frp og de andre partiene får det, spør en tros- og livssynsorganisasjon.

* Et flertall på Stortinget vil ha en ny yrkeskategori mellom faglært og ufaglært.  - Det kan svekke fagutdanningene, advarer LO.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f53a5ae3-a929-4464-8773-0a8050714f6a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f53a5ae3-a929-4464-8773-0a8050714f6a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Terrorsiktede søstre til Norge, lakseskatt og mannefall i frivilligheten</title>
      <description><![CDATA[De forlot Norge til fordel for terrororganisasjonen IS da de var tenåringer, nå henter regjeringen dem hjem. Utenriksministeren redegjør om Bærums-søstrene.

-Etter et halvt år med kjeft fra næringen, opposisjon og kyst-Norge reduserer regjeringen lakseskatten, men får likevel kjeft. Hvor langt ned skal næringen få rope ned skattenivået?

-Verdens største tobakksselskap sier det vil samarbeide med både Kreftforeningen og Naturvernforbundet i Norge, men vil de takke ja til det?
Krise for barne og ungdomsorganisasjoner. Ber regjerningen om hjelp etter medlemstap og slitne ildsjeler.
 - I studio er Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/770a7547-88a1-4095-854a-b2a591c4af3c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/770a7547-88a1-4095-854a-b2a591c4af3c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uro i Israel,   Nav avskilter leger,   Prins Harry i retten</title>
      <description><![CDATA[Presset øker på Israels statsminister Benjamin Netanyahu, forslaget til rettsreform er møtt med generalstreik og omfattende protester er nå utsatt 

Opprør mot at leger mister retten til å skrive ut sykmeldinger fordi Nav ikke er fornøyd med journalen. Maktmisbruk kaller lege det, møter både Nav og regjering. 

Den omdiskuterte helseforetaksmodellen fredes av sykehusvalg. Da må også debatten legges død, mener redaktør. 

MDG vil gi Sametinget rett til å fremme forslag på Stortinget. Får motstand fra Frp som mener ulik etnisk opprinnelse ikke må gi nordmenn ulike rettigheter. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/27465a14-b770-4bda-8e32-63b7bdd47eb2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/27465a14-b770-4bda-8e32-63b7bdd47eb2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Høyres landsmøte, Baneheia-saken og gjenåpning og fastleger bør bli dyrere</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen skremmer investorer ut av Norge, sa Erna Solberg i sin tale på Høyres landsmøte. - Hun svartmaler, svarer Arbeiderpartiet.

Riksadvokaten ber om at saken mot Baneheia-dømte Jan Helge Andersen blir gjenopptatt. Unikt på så mange måter, mener Harald Stanghelle. 

Universiteter og høyskoler må satse mer på utdanninger det er størst behov for, mener Ola Borten Moe. - Regjeringen truer lik rett til utdanning, mener studentene. 

USA bombet mål i Syria. - Landet er en ruinhaug, takket være vesten, ifølge Hilde Henriksen Waage. 

Dyrere legetimer er løsningen på fastlegekrisen, mener Civita-rådgiver.  - Skremmende, svarer Arbeiderpartiet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/17d0e40b-ea1a-4c16-a936-568d1265696d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/17d0e40b-ea1a-4c16-a936-568d1265696d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Renten heves, syting over formueskatt og solo-bryllup</title>
      <description><![CDATA[Norges Bank fortsetter å heve styringsrenten i raskt tempo, og varsler enda flere. Sier prisstigningen fortsatt er altfor høy.

I den stadig tilspissede debatten om formuesskatt mener milliardæren Christian Ringnes at SVs Kari Elisabeth Kaski er på bærtur, mens hun mener de formuende syter.

Tilliten til politiet synker. Hvorfor spør vi både politidirektør og justispolitikere.

Mann giftet seg med seg selv i kirke. Hyllest av kjærligheten eller narsissisme spør vi.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c4a036dd-e068-48e8-bcb3-efed77c8e010_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c4a036dd-e068-48e8-bcb3-efed77c8e010_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina-håndtering får kritikk, gründer kritiserer LO og skjenking i Bergen</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen beskyldes for sommel og brudd på opplysningsplikten til Storinget for håndteringen av krigen i Ukraina. Senterpartiet kaller kritikken for storm i vannglass.

Er det meg dere vil ta når dere vil ta de rike, spør en gründer, og møter LO og regjeringsparti til debatt

Den kommunen i landet som har størst andel av arealet bygget ut for vindkraft kan nå få enda flere vindturbiner i sårbar natur. Naturen taper for penger, kritiserer Rødt.

Britenes tidligere statsminister Boris Johnson presses hardt over festekulturen i Downing Street i høring i parlamentet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/87e20bc4-2954-411f-87a8-f10e14a67cdf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/87e20bc4-2954-411f-87a8-f10e14a67cdf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
