<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 19:22:59 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>USA sponser norske flyplasser, Grønn industri og 40-årsgrense for jobb</title>
      <description><![CDATA[USA ruster opp norske militære flyplasser for milliarder av kroner. - Undergraver vår suverenitet, mener SV som møter forsvarsministeren til debatt.

Så lenge én ukrainer dreper fem russere i Bakhmut, så vil de bite seg fast. - Det er krigens grelle logikk, sier sjefs-forsker

Aps Hadia Tajik vil verne om sexkjøpsloven og beskylder Høyre for å bremse likestillingen.

Om USA fortsetter sin ondskapsfulle politikk, er en konfrontasjon umulig å forhindre, sier Kinas utenriksminister. 

Bedriftseieren omsetter for nesten 2 milliarder, men ansetter ingen over 40 år. - Helt i utakt med samfunnet, svarer Arbeiderpartiet. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c9f1a406-9d9f-476e-bc3e-f103658fcfed_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c9f1a406-9d9f-476e-bc3e-f103658fcfed_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:15</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nødrett for aksjonister, Kina med fredsforslag og vil kutte eksamen</title>
      <description><![CDATA[Politisk storm om vindkraftverk på land. - SV vil at det offentlige skal eie møller og turbiner, og ikke utlendinger i skatteparadiser. 

Fosenaksjonistene bør slippe å betale bøtene under henvisning til nødrett, mener tidligere politimester. - Kravene til nødrett må ligge høyere enn dette, svarer Anine Kierulf

Kina er verdens minst troverdige fredsmekler, hevder Aftenposten-kommentator.  - Vestens av-visning av fredsinitiativet for Ukraina var lite gjennomtenkt, mener Kinaekspert.

Langrenn er verdens mest urettferdige idrett, skriver sportskommentator. Den svensk-norske dominansen kan ødelegge for vår nasjonalidrett. 

Programleder: Sverre Tor Radøy]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f9e7e6e9-2fb5-4adc-9acf-a2ee6e32bf0e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f9e7e6e9-2fb5-4adc-9acf-a2ee6e32bf0e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fosen-aksjonen, Flytoget tapte mot Vy og boligprisene trosser renten</title>
      <description><![CDATA[Aktivistene avsluttet Steng Staten- aksjonen i dag. Sameleder takker for oppmerksomheten, men stiller med vrengt kofte i Dagsnytt 18. 

Equinor får kritikk for å grønnvaske seg i ny video. - Misvisende reklame, når 99.87 prosent av milliardene kommer fra olje og gass, hevder Greenpeace. 

Regjeringen vil endre valgloven slik at tidligere kommuner kan løsrive seg fra Kristiansand. - Lokalpolitikerne overkjøres, mener AP-ordføreren.

Tunisia vil ikke gi LO-representanter innreise. - Hva skjer i Den arabiske vårens fødeland.

Og Vy overtar Flytoget 
- Skandale av store dimensjoner, mener Fremskrittspartiet

Programleder: Sverre Tom Radøy]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6f5bb147-6b78-43c7-a234-992f2fa612b8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6f5bb147-6b78-43c7-a234-992f2fa612b8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:27</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Beklager til samene, kvinnehelse må prioriteres og mangler nynorsk retteprogram</title>
      <description><![CDATA[* Regjeringen beklager overfor Fosen-samene etter én uke med aksjoner. Likevel varsler aksjonistene opptrapping i morgen. 

* Kvinnehelseutvalget roper varsko, og foreslår en milliard kroner til kvinnehelse. Det er ikke nok, svarer Sanitetskvinnene.

* Retteprogrammer i skolen godtar ikke at nynorskbrukere skriver eg. En skandale sier Noregs Mållag. 

* Forskere i omstridt forskningsprosjekt om ME møtes med en strøm av innsynsbegjæringer. - Belastende og forstyrrende, sier en av forskerne bak - som frykter for den frie forskningen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/49447cf5-4da6-4b9f-8511-f6b7f748fd7c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/49447cf5-4da6-4b9f-8511-f6b7f748fd7c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:27</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ny meningsmåling, strid om vindturbiner,  kø for å få fosterhjem </title>
      <description><![CDATA[ Jens Ulltveit Moe advarer mot å gi etter for aksjonistenes krav om å rive vindkraftparken på Fosen  

- Han har et farlig samfunnssyn, svarer sametingspresidenten   

 Lærerne vil ha høyere lønn - og vi kan få en ny lærerstreik til sommeren 

- Kanskje de bør velge en ny strategi framfor en ny streik, er innspillet fra Kristin Clemet 

 Halvparten barna som ventet på fosterhjemsplass i fjor, måtte vente i over et halvt år.  

- Barna kan miste barndommen sin, sier fostermor og leder i fosterhjemsforeningen.  

Dette og mer til kan du høre og se den neste timen her i Dagsnytt atten, i studio denne onsdagen Sigrid Sollund ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/81df9d35-9380-4826-833d-b2a412d4e9a2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/81df9d35-9380-4826-833d-b2a412d4e9a2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:28</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Økning i voldtekter, vindturbiner og språklige endringer</title>
      <description><![CDATA[Konsekvensen av Fosen-saken kan bety kroken på døra for Finnmark, sier ordfører. 

En av fem kvinner har vært utsatt for voldtekt viser ny rapport, og det er en dobling på ni år. Likevel er det få som anmelder voldtekt. 

Tiden er inne for å ønske Finland og Sverige velkommen til NATO, sa NATO-sjef Jens Stoltenberg fra Helsingfors i dag. Men det skjer neppe samtidig.

Man både kan og bør tukle med og modernisere litterære verk, mener forfatter og språkekspert.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3a976fda-2956-4842-a27b-c72e582a5493_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3a976fda-2956-4842-a27b-c72e582a5493_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:29</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fosen-turbiner, global sexnekt for kvinnehelse og bygging i marka</title>
      <description><![CDATA[Knappe tre dager tok det før demonstranter ble fjernet fra olje- og energidepartementet. Over 500 dager har olje- og energidepartementet så langt brukt på å ikke bestemme seg for hva som skal skje med de ulovlig oppsatte vindturbinene på Fosen.

Storbritannia og EU har inngått en ny avtale som skal løse den betente striden rundt Nord-Irland etter utmeldingen fra EU.

Hvem er det viktigst å forske på? Kvinner eller menn? Kvinnelig kommentator møter mannlige allmennlege

Møt bilimportøren som vil ha høyere avgifter på bil.

Programleder: Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f11cf6d7-db42-4e28-8768-85a6ea3cc8bc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f11cf6d7-db42-4e28-8768-85a6ea3cc8bc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:28</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ett år med krig i Ukraina, tobakksforbud for unge og Norge kolonialistisk?</title>
      <description><![CDATA[Ukrainas president tror at en seier over Russland er mulig i løpet av året, men til hvilken pris? Et år etter invasjonen har landet mistet titusenvis av sivile, et hundre tusen soldater er drept eller alvorlig skadd. Dagsnytt 18 marker ett årsdagen.
Men vi skal også innom dette:
Kreftforeningen vil at dagens unge aldri skal få kjøpe tobakk, selv etter fylte atten år. Fremskrittspartiets ungdom er dypt uenige.
- Det er på tide med en debatt om Norge og kolonialisme, mener en førsteamanuensis i historie. - Ikke bra for nasjonalfølelsen, svarer en politiker. Vi tar debatten likevel.
Forstemmende å se hvor svakt trosfriheten står i Norge, sier Kristne friskolers forbund, etter kritikken mot skolen som beklaget at en kvinnelig prest holdt gudstjeneste.
Dette er Dagsnytt 18 24. februar, jeg heter Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/925e39f5-de79-46a7-a373-6b1c9fc7c906_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/925e39f5-de79-46a7-a373-6b1c9fc7c906_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Helse Nord, alkohol i Forsvaret, gårdsdrift på Skaugum</title>
      <description><![CDATA[Omstridt plan for sykehusstrukturen i Nord-Norge er vedtatt i delt styre, men det loves at kommunene skal bli hørt. Mange frykter sentralisering.. 

Et utslag av misunnelse kaller hovedtillitsvalgt i hæren kritikken mot lave alkoholpriser i Forsvarets barer. 

Kommentatorer og kulturredaktører er for selvhøytidelig når de sier at stortingspolitikere burde holdt seg unna debatten om Christian Krohg-maleriet på Nasjonalmuseet ifølge nyhetsredaktør 

Og støtte fra uventet hold for kronprinsparet, som har fått mye kjeft for at de river fjøset på tradisjonsrike Skaugum Gård. 

***************** 

Dette er Dagsnytt 18 torsdag. Jeg heter Espen Aas.  ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dc57ce36-4479-4fd2-b700-ed80de6946cf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/dc57ce36-4479-4fd2-b700-ed80de6946cf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comeback for Tajik, tredje juridisk kjønn og seriebedragere herjer</title>
      <description><![CDATA[* Blir det ny periode som nestleder for Hadia Tajik? Hennes eget fylkeslag synes det, men AUF har allerede pekt på Tonje Brenna.

* Bør vi rydde bort han og hun fra lovverket for å legge til rette for et tredje juridisk kjønn? Det er i hvert fall et av alternativene som utredes i en ny rapport til likestillingsministeren.

* Økokrim melder om rekordhøyt antall anmeldelser på bedrageri, samtidig som oppklaringsprosenten går ned. Nå vil de øke innsatsen ved å opprette en egen bedragerienhet underlagt Økokrim.

* Staten bør selge både Posten, Vy og Flytoget foreslår Frp, som ikke akkurat møter gehør hos Senterpartiet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a47a150c-1163-4b5d-afed-f2eb35828ce9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a47a150c-1163-4b5d-afed-f2eb35828ce9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
