<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 18:29:05 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Russiske båter i norske havner, kunstig intelligens i skolen og totalavhold er ny anbefaling</title>
      <description><![CDATA[Nå bør vi stenge russiske båter ute fra norske havner, mener Venstre, etter avsløring om at minst 50 skip kan ha samlet inn informasjon i det skjulte.

Norsk næringsliv kan spare 10 milliarder i året dersom de slipper kravet om å ta imot kontanter, ifølge Regnskap Norge. Kontant avvist fra justisdepartementet.

Dropp alkohol fullstendig, av hensyn til helse. Det er forslaget til de nye kostholdsrådene, men det synes NHO mat og drikke er galt. 

Pressens offentlighetsutvalg angriper regjeringen som ønsker å slutte å journalføre interne dokumenter - kaller det dramatisk.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/858afcc7-1567-4257-836f-6c5817381fa3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/858afcc7-1567-4257-836f-6c5817381fa3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uenighet om grunnlaget for storstreiken,  fastlegen skal skrive ut færre sykmeldinger, Bellona  erklært uønsket i Russland</title>
      <description><![CDATA[Full strid om grunnlaget for streiken:
- En helt unødvendig storkonflikt, mener Nettavisens redaktør.

Flere leger med færre oppgaver skal redde fastlege-ordningen. 
- Det må bli slutt på å skrive korttidssykemeldinger, mener utvalg.

Blodig kaos i Khortoum. 
Hæren kjemper mot halvstatlig milits, sivilbefolkningen lider.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/69828901-d406-42d0-9f95-81b1a2527fa6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/69828901-d406-42d0-9f95-81b1a2527fa6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Storkonflikt og streik i arbeidslivet, vektere tar over for politiet og strid om dialekter i NRK.</title>
      <description><![CDATA[I dag ble det ble det storstreik fra og med i dag - og snart kan den bli større.
Imens flyr beskyldninger mellom partene, om løgn og ulovlige lekkasjer.
Streiken er en gylden mulighet til å kutte skatter og avgifter, mener sjeføkonom Jan Ludvig Andreassen.
Og månen en gul ost, svarer sjeføkonom Harald Magnus Andreassen.
 Tidligere NRK-profil Christian Borch hardt ut mot dialekter i Dagsrevyen.
- Komisk og klossete kritikk, slår VG fast.
Næringsministeren har gitt klar beskjed til statlig eide selskaper om å holde igjen på lederlønningene
- Det kan ødelegge for selskapene selv, advarer en tidligere næringsminister.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/0e13dccf-b264-4dbd-86a7-9de71096c80e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/0e13dccf-b264-4dbd-86a7-9de71096c80e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russere utvist fra Norge, kvinner er kravstore på dating  og barnefotballen topper laget for tidlig</title>
      <description><![CDATA[18 russiske diplomater er erklært uønsket i Norge det siste året. Nå frykter den norske ambassaden i Russland motreaksjoner

Mange menn føler de taper på dating-arenaene. I virkeligheten møter de latterlig lave krav fra kvinner, mener en kvinnelig skribent.

I 2005 runget jubelen i Aurland da Nærøyfjorden kom inn på UNESCOs verdensarvliste. Nå vil lokalpolitikere ha fjorden ut  av lista. 

Fotballklubber bør kunne toppe lagene fra 12-årsalder, mener fotballforbundet. Alt for tidlig, mener fotballtrener Aslak Sira Myhre, som frykter problemer både for dem som blir valgt og dem som blir valgt bort

Programleder: Sigrid Sollund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9f12024a-cb61-4540-8347-58552d042488_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9f12024a-cb61-4540-8347-58552d042488_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Statshemmeligheter på avveie, Macron i Kina og statsfinansiert Frost</title>
      <description><![CDATA[Aldri før har så mange blitt stemplet som Persona Non Grata i Norge. 15 russiske diplomater må ut av kongeriket. 

At Putin får cellegift og Nato-lands soldater er aktive i Ukraina, er bare to av en mengde lekkasjer fra Pentagon. Hvem bløffer hvem, eller er det sant, hvert evige ord.

Disney-suksessen Frost blir nynorsk-musikal på Det norske teater. Statsfinansierte teaterhus bør ligge unna kommersielle musikaler, mener folketeateret.

Norsk krone på billigsalg, verdien er kraftig svekket over flere år. Vår egen skyld, mener sjeføkonom

Presidenter i kø for å komme til Den hellige freds plass. Macron har lovet å ikke bry seg om Taiwan, og Brasils president har nettopp landet i Midtens rike.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/287eda22-a900-488c-a6ad-64d550d6495b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/287eda22-a900-488c-a6ad-64d550d6495b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Barn som ruser seg, Biden i Irland og kritikk av kjendisjournalistikk</title>
      <description><![CDATA[*En mor spør hva hun kan gjøre for å hindre at tenåringen tar livet av seg med rus. Er mer tvang svaret, eller kan det gjøre vondt verre?

Ikke vær en politisk dust, oppfordrer en tidligere Arbeiderparti-rådgiver, og ber politikere slutte å angripe hverandre. - Vi må jo få frem motsetningene også, svarer lederen for en tankesmie.

*Kvinner verden over lar være å få barn - i protest mot menneskeskapte klimaendringer. - Vi bør få barn for klimaets skyld, oppfordrer en kommentator.

- Et politisk ran. Det sier Bergens Tidende om at regjeringen flytter deler av Fiskeridirektoratet fra Bergen til Tromsø. - Bergen må skjerpe seg, er svaret de får fra Nordlys.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9763d398-2452-47ed-87ce-946347da6e87_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/9763d398-2452-47ed-87ce-946347da6e87_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Høyere priser og høyere rente, strid om den seksuelle lavalderen, elever lærer for lite om religion</title>
      <description><![CDATA[Prisene fortsetter stige, noe som gjør Norges Bank enda sikrere i sin planlagte renteheving i mai.

Bør den seksuelle lavalderen senkes fra 16 til 15 år? Ja, mener Strafferettsrådet. Sjokkerende, svarer kvinnelig sjefredaktør.

"Det er mange som ikke skjønner hva jeg har på hodet. Noen stiller spørsmål, mens andre stirrer. Hvis jeg er ekstra uheldig, kan jeg få stygge kommentarer." skriver Gurveer Singh på P3.no om det å gå med turban. Vet vi nok om andre religioner?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ea158423-ab12-48fc-ba93-9e702205ec15_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ea158423-ab12-48fc-ba93-9e702205ec15_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump i retten, hyttebygging og nye kostholdsråd</title>
      <description><![CDATA[Finland ble NATO-medlem for få timer siden. Dette tvinger oss til å gjøre mottiltak, er svaret fra Kreml.

Veivesenet prioriterer ikke ny vei på strekningen som er kåret til Norges farligste. Politikere på Vestlandet er i sjokk.

Nye kostholdsråd kommer: forskerne anbefaler mindre kjøtt. - Norsk matberedskap er truet, sier Senterpartiet.

Natur og ungdom tar opp kampen mot hyttene: Stopp all hyttebygging nå, og møter en hytteordfører til debatt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7dbc69ef-09c1-4bd7-ae2c-6f4f165c6fe2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7dbc69ef-09c1-4bd7-ae2c-6f4f165c6fe2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skred, meieristrid og aprilsnarr</title>
      <description><![CDATA[Redningsfolk sliter med å lokalisere utenlandske turister: – Vi taper verdifulle minutter, sier en av dem som rykket ut i Lyngen.

Donald Trump er på vei til New York for å møte i retten. Byen summer av spenning idet demokratiet i USA nok en gang settes på prøve.

Er melke-monopolet tilbake? Det frykter Q-meieriene, som langt på vei får støtte av konkurransetilsynet. 

- En grådig stat kan ikke bygge landet, sier næringslivsmann, som mener regjeringen ødelegger lokalsamfunnene med høye skatter.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8780095b-9eab-4d85-bc71-41288b411b96_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8780095b-9eab-4d85-bc71-41288b411b96_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiltale mot Trump, legalisering av cannabis og folkehelsemeldingen</title>
      <description><![CDATA[* Vil tiltalen mot Donald Trump bremse mulighetene hans for å bli president igjen? Eller - gi ham større fart inn mot det hvite Hus?

* Bør cannabis inn på polet på lik linje med alkohol. - Vi må avkriminalisere, ikke legalisere, ber AUF.

* UDI vil gi asyl til alle afghanske kvinner som kommer til Norge, men justisministeren setter foten ned. - Det kan de ikke gjøre, protesterer MDG.

* Denne uka ble raptekster brukt for å bevise voldsromantisering. Hva gjør det med den frie kunsten?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/77be4568-99a6-4cb8-8917-93264ac9cdd0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/77be4568-99a6-4cb8-8917-93264ac9cdd0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
