<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 19:21:53 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Politikere og tillit, krisemøte om gjenger og studenters psykiske helse</title>
      <description><![CDATA[Norge har vært naive i arbeid mot korrupsjon, mener Transperency International Norge
Krisemøte om gjengvold i Sverige
En av tre studenter kan ha en psykisk lidelse
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/772494d6-7aba-4548-9ab8-44ca04b009d2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/772494d6-7aba-4548-9ab8-44ca04b009d2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:03</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/DZbbnvX_jpoh24VJNqmrcwc9VAVfVK7N0iqbP9IU5n2Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Erna Solberg, strengere regelverk og partistøtte</title>
      <description><![CDATA[Nye avsløringer om Sindre Finnes' aksjehandel. - Erna Solberg kan ikke være statsministerkandidat for Høyre ved neste valg, mener flere kommentatorer.

MDG mener million-donasjoner til politiske partier svekker demokratiet.
- Helt ubrukelig ide å endre regelverket, svarer LO.

Politikere på Tiktok gambler med norsk sikkerhetspolitikk for å vinne velgere, mener fredsforsker. 
- Uansvarlig å ikke være på Tiktok, svarer lederen i FpU.

Tidligere statssekretær reagerer på NRKs dekning av statsråden som kysset en ansatt på fest. 
- NRK skal være noe annet enn Se og Hør, slår han fast.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2f53b1a9-fd4d-48fe-b65b-fd74c0d8c173_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/2f53b1a9-fd4d-48fe-b65b-fd74c0d8c173_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/4MzD_gBrCADjnaY27ESbzQF0F5_y2g5q7fEkQbEUQsng.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sindre Finnes sin aksjehandel, skyting i Sverige og generasjon meg</title>
      <description><![CDATA[Politikere og finansfolk sjokkerte etter dagens avsløring: Erna Solbergs ektemann handlet aksjer for 122 millioner mens hun var statsminister.
Høyre-lederen sier hun kan ha vært inhabil i flere saker. Økokrim vurderer å etterforske 

Seks mennesker drept i gjengoppgjør i Sverige denne uken. - Risiko for at noe av kriminaliteten også kan ramme Norge, frykter kommentator.

De unge er blitt en generasjon som stirrer dypt i sin egen navle uten å skjemmes, mener student. Slitsomt prosjekt, sier psykolog.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b20b22a8-a13d-47bf-b1a4-112fed5ec9ea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/b20b22a8-a13d-47bf-b1a4-112fed5ec9ea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/QBdt82GNV-g2twjEB-jB-Q5FF0vwGHLfZRP7R_2_Aa9w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Valget i byene, norsk barnevern dømt og hjelper det å gå til psykolog?</title>
      <description><![CDATA[Brudd mellom Høyre og Frp i Bergen, Trondheim og Sandnes.
Retter Høyres blikk seg nå mer mot sentrum i politikken?

Norsk barnevern er - igjen - dømt i den europeiske menneske-rettighets-domstolen. 
- Dommene kan føre til at foreldre blir redde for å be om hjelp , frykter barneadvokat. 

Bare 22 skjønnlitterære bøker for norsk ungdom er utgitt i år.
- Forleggere må ta risiko og tåle lave salgstall, mener bok-kritiker. 

Psykologisk behandling virker ikke, sier en samfunnsforsker
som tror vi først og fremst har behov for en god samtalepartner.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8a0959c8-47fb-42e8-bae3-77a1c3331aa5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8a0959c8-47fb-42e8-bae3-77a1c3331aa5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/0jUhV884-S9qswn7pP5eoAY5G9ag57V9ZTfnA5XIlk2g.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nesten 500 domfelte stilte til valg, Valgdirektoratet beklager valgrot i Skien og milliarder til innleie av sykepleiere</title>
      <description><![CDATA[Mange hundre av lokalpolitikerne som stilte til valg var straffedømt, uten at velgerne fikk vite det.
Alarmerende, mener en tidligere politileder som etterlyser endringer i regelverket.
Nesten 3.6 milliarder kroner gikk til innleie av sykepleiere i fjor.
- Sløsing med offentlig midler, sier norsk sykepleierforbund
 9.000 forhåndsstemmer i Skien ble ikke telt med.
- Valgdirektoratet har ikke bestått eksamen, fastslår en frustrert ordfører.
I formiddag møttes lederne i Nord-Korea og Russland. De diskuterte et nærmere samarbeid landene imellom.
Og hva det kan få å si får du vite her i dagsnytt atten, mitt navn er Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/aa07bdd2-c42e-4f88-bbfa-2359c544effc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/aa07bdd2-c42e-4f88-bbfa-2359c544effc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/L_3oNe-9c_zqRgUkxJwoCQxq3gRrXrqpc2ytm8ZGW52w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blå vind over landet og oppvask i Ap</title>
      <description><![CDATA[Krisemøte i Arbeiderpartiet, statsministeren varsler bred gjennomgang - mens flere av hans egne roper på både avgang og havarikommisjon

Borgerlig valgseier, javel, men hvor samlet står partiene til høyre mot neste valg

Fortsatt uavklart i mange av storbyene, noen få stemmer avgjør om Arbeiderpartiet taper byer som Bergen, Trondheim og Stavanger likevel.

Velgerne ba om tydligere klimapolitikk, mener SVs nestleder etter gårsdagens valgresultat - Vi kommer ikke til å kopiere SV, svarer Senterpartiets Marit Arnstad]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3192e561-0c98-4438-b3b0-732ec0d4522a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/3192e561-0c98-4438-b3b0-732ec0d4522a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/KEn-PX_Bv5N0FnMWtSAwbA2NS_iiQFkwXg4VlaBG0XIg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Minst fem kommuner har hatt trøbbel med stemmesedler, Oljeselskapet Lundin tiltalt for krigsforbrytelser og Avinor ber oss handle mer på Taxfree for å hjelpe eldre.</title>
      <description><![CDATA[Minst fem kommuner har hatt problemer med stemmesedlene.
- Om tre timer stenger valglokalene.
Det bygges stygge hus fordi arkitektene har for liten innflytelse, mener Arkitektenes Landsforbund.
- Ta ansvar, eller si fra deg jobben, svarer Peter Butenschøn.
Oljeselskapet Lundin tiltalt for krigsforbrytelser i Sudan.
- Rettsaken er den største i Sveriges historie.
Rå melk er sunt, og bør bli lovlig å selge, mener lederen for Bondens marked.
- Kan være veldig helseskadelig, svarer forsker.
En annonse fra Avinor ber oss handle mer Taxfree, for å hjelpe 88 år gamle Ranveig på Røst.
- Spekulativ markedsføring, mener Actis.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7f5e59f-23ef-4bf0-adce-dd0934a4f1fe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7f5e59f-23ef-4bf0-adce-dd0934a4f1fe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:54</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/k5qaW1Rn8v9QGjkgd-EIPQMxfcHEluI9lxSCqj6QXGtg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Enorme prisforskjeller på strøm, 800 ekteskap kan være ugyldige og kritikk av valgkampgaver fra eiendomsutviklere.</title>
      <description><![CDATA[Enorme prisforskjeller på strøm, i dag er det tjue ganger så dyrt i sørvest som i sørøst. Regjeringen fører næringslivet vedvarende konkurranseulempe, hevder Rødt.
Norske velgere har problemer med å bestemme seg, store svingninger på meningsmålingene få dager før valget, vi forsøker spå noen vinnere. og tapere.
For et år og to timer siden døde den lengstsittende normaken i britisk historie, hvordan gikk det med Charles i alt mylderet.
800 ekteskap kan være ugyldige - etter at Metodistkirken brukte liturgi som ikke var godkjent under vielsene.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/43bd1b54-5ac2-4b77-a480-a3e5acd82be1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/43bd1b54-5ac2-4b77-a480-a3e5acd82be1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:54</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/rxtb5fnNj1GGdAHWFAu8sQT7RTwRxmT7EdzALcO35i2g.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Økokrim om etterforskning av Huitfeldt,  en milliard til forskning på KI og århundrets største gullskatt funnet av turgåer</title>
      <description><![CDATA[Økokrim slår fast at det er ingen grunn til å åpne sak mot utenriksministeren.

Høyre kaller Arbeiderpartiet for dobbeltmoralistiske etter oppslag om at Ap-kommuner har kjøpt private tjenester for 5 milliarder. AP tror høyere blander dem med rødt

Nav møter beskyldning om at det går på rettsikkerheten, grunnet halvert klagefrist på vedtak.

En mann ble bedt om å bevege seg mer, så gjorde han tidenes gullfunn. Dette forteller han om.

I studio Espen Aas
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ac37340f-b37a-4016-af3d-044598f06eb3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ac37340f-b37a-4016-af3d-044598f06eb3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:01</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Rlqqp5ZwyMnJjJer0HRLuwPI2sWh-_srfU0MIijzScdw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skattedebatt, Greta Tunberg-generasjonen og Rolling Stones.</title>
      <description><![CDATA[Toppoppgjør om skatt - nestleder og næringsministeren fra Arbeiderpartiet beskylder Høyre for å være uklare - gjett om han får svar på tiltale.
I går kveld kuppet Unge Høyre lederen nyhetsbildet da han erklærte Greta Thunberg-generasjonen for død, i dag har angret, og forklarer hva han egentlig mener.
Dropp kirkevalget og bruk de 70 millionene det koster på noe fornuftig, etterlyser profilert medlem av Oslo Bispedømmeråd.
Tre herrer på rundt 80 lanserer ny plate, blodfan med over 50 konserter i beltet gir sin dom over det første nyskrevne fra Rolling Stones på 18 år.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/262ddad3-8fa8-4d7d-9c1b-9325fe04558d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/262ddad3-8fa8-4d7d-9c1b-9325fe04558d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:02</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/I_te2vpY4lNddsQqtVVqiwF5-AUy4ZvnL2t9c_Fff6Gg.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
