<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.2 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2023 18:28:19 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>Enighet om revidert nasjonalbudsjett, Donald Trump i straffesak og kleskode på jobb</title>
      <description><![CDATA[Enighet mellom regjeringspartiene og SV om revidert nasjonalbudsjett. Plusser på to milliarder kroner og tar enda mer av oljepengene, mener Høyre.

Den første amerikanske presidenten til å møte i en føderal straffesak, heter Donald Trump. Strafferammen er 400 år. 

Sannheten er krigens første offer, men det er mediene som er budbringerne. Hvordan skille skitt fra Chanel i info-kaoset, spør Dagsnytt 18.

Norge på vei inn i stats-kapitalismen, mener Kristin Clemet.- Blander sammen ytre venstre-retorikk med regjeringens politikk, svarer tankesmien Agenda.

De dømte i gruppevoldtekts-saken i Bergen fikk strafferabatt på grunn av høy eksponering i sosiale medier. Uheldig at nett-mobben får diktere utfallet, mener BT-redaktør

Programleder: Sverre Tom Radøy]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cda0fd2c-cdb8-4224-948e-7f0c98227fe3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cda0fd2c-cdb8-4224-948e-7f0c98227fe3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/BvDs9QkT5QP9nJeYw3vTuAv1uFyXVGJ8hipzR0v3Vl8A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Taliban er i Norge, selskaper boikotter Freia og Silvio Berlusconi er død</title>
      <description><![CDATA[Taliban er i Norge på fredskonferanse. 
- Regjeringen burde ikke gå i den samme fella og invitere dem to ganger, mener FrPs Tybring Gjedde. 

De som boikotter Freia har vært for raske på avtrekkeren, mener økonomi-professor.
Har de satt seg inn i hva boikotten innebærer, spør Helsingforskomiteen.

Ukraina melder om sine første seire i offensiven. 
Warnergruppen er forbannet på det russiske militærvesenet

Det er strid om en oljesjeik skal få lede klimatoppmøte i Dubai i desember:
- Norge bør få ham fjernet, sier flere politikerne, mens Høyres  på Stortinget, til NRK.
Mens heiaropene kommer fra Høyres Nicolai Astrup.

MDG har mislykkes i klimapolitikken i en saus av selvforherligelse, polarisering og moralsk posering, hevder DN. - Fordummende kritikk, svarer SVs Audun Lysbakken.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e295707c-6fab-4b88-a1ee-86a11d767084_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e295707c-6fab-4b88-a1ee-86a11d767084_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/eekknPcUaPmndVowXYf3bAAzdDVUzpa4Zj7lzS6C4_4w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Prisveksten øker mer enn ventet, nestor mister troen på menneskeånden av å lese Dagbladet, og finnes det en objektiv moral?</title>
      <description><![CDATA[Prisene stiger mer enn ventet - og fortsatt skal renta opp. Hvor ille kan det egentlig bli etter hvert?
Norge skal få 17 nye langdistansetog - men de er ikke tilrettelagt for rullestolbrukere.
Pinlig, sier Likestillings - og diskrimineringsombudet.
Professor Bernt Hagtvet tar farvel med Dagbladet - kaller avisa en branntomt.
Det Dagbladet han savner har aldri eksistert, svarer sjefredaktør Alexandra Beverfjord.
En kunstutstilling med Laila Bertheussen får kritikk fra flere hold.
- Mangel på takhøyde, svarer kunstnerisk ansvarlig, Morten Traavik.
Vel møtt til ukas siste sending i Dagsnytt Atten, jeg heter Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/689bde83-6e33-4d81-82b9-d0d0fee7c046_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/689bde83-6e33-4d81-82b9-d0d0fee7c046_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/mycWNQv3gKBJN-hjid9Q5Q9SqEa3rxvElyO-ZLWChRHA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>25. juni-rapport, klimagassutslipp og skolefravær</title>
      <description><![CDATA[To mennesker ble drept og mange såret under angrepet i Oslo i juni i fjor. Kanskje kunne det blitt forhindret, sier en ny rapport. 

Sosiale medier og skjermbruk har fått mye av skylda for at en del barn og unge stresser og ikke vil gå på skolen. Kan det vel så mye skyldes skolen selv? 

Frp-topp mener folk gir blaffen i Uigurene, og ber norske politikere konsentrere seg om Norges interesser. For en bagatellisering, steiler  Arbeiderpartiet. 

Og i tiår etter tiår har norske politikere lovet å kutte klimagassutslipp. Nå skjer det - med 0,5 prosent. 

Vel møtt til Dagsnytt Atten, programleder er Sigrid Sollund.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/97323d2a-c505-441d-813b-676adf5e6d62_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/97323d2a-c505-441d-813b-676adf5e6d62_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/XC275kKlMYNHp4-Gx9NEqwHTkhVrH0mr4YD6mx3OyCHg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forsvarssjefen ber om 8 milliarder, LO får kritikk og Haaland får skatterefs</title>
      <description><![CDATA[Norges forsvarsevne har store mangler. Forsvars-sjefen kaller behovet for luftvern for veldig, veldig stort og ber om 8 milliarder mer i året. 

Fotball-pappa Haaland flytter til Sveits. - Umusikalsk, sier Ap-politiker og får motbør fra Minerva-redaktør. 

Slipp gen-modifiseringen løs. På tide å oppheve de strenge reguleringene, mener utvalg. - Ikke uten en risiko-vurdering, sier kritikerne. 

LO-topp kaller ordningen med private velferds-tjenester for bendelorms-politikk. - Hvor  lavt nivå vil LO legge debatten på, spør Aftenposten. 

Og regjeringen med tiltaks-pakke på over 100 millioner til Øst-Finnmark. - Fint med vann i bassenget på Pasvik Folkehøgskole, men næringslivet er helt oversett, mener NHO.

Programleder er Sverre Tom Radøy.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/63f1f9b6-ce9e-4e62-95f3-e9fa37327722_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/63f1f9b6-ce9e-4e62-95f3-e9fa37327722_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/bWrOjTX4lyibsDXhjouTbAv6hsbjQVDUtneWl8vx8oCw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina, sannhetskommisjonen kritikk og Harry vitner mot Mirror</title>
      <description><![CDATA[Fordømmelse fra EU etter ødeleggelsen av Kakhovka-demningen sør i Ukraina - Russland og Ukraina beskylder hverandre for å stå bak.

Høyre nekter å støtte forliket om årets jordbruksoppgjør, og vil trimme det kraftig.

Samene bruker offerrollen for å oppnå særretter, mener Olav Gunnar Ballo, og retter en kraftig kritikk mot sannhetskommisjonens rapport. Møter sametingspresidenten til debatt.

Nå blir det gratis skolemat på de håpefulle på videregående i storfylket Viken. Men blir det maktskifte fra rød-grønt til blått, blir det bare smuler igjen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8ada20a0-a9de-459d-b768-5e8f3d6bd1ea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8ada20a0-a9de-459d-b768-5e8f3d6bd1ea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/dqnUD_6iPvOm9BfEDHP7uQLGvuN7o4SMTwO3ywmkl19A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svikt i barnevernet, beredskapen må heves på alle områder og strid om kjønnsbestemte skuespillerpriser.</title>
      <description><![CDATA[Alarm etter at flere varsler til Barnevernet forsvant på grunn av teknisk sviket. - Ekstremt alvorlig, mener barneombudet.
Barneministeren varsler nasjonal granskning av systemsvikten i barnevernet.
Så er det klart at både Hamar og Gjøvik mister sykehusene sine - men ordførerne reagerer forskjellig.
Beredskapen må heves på alle områder, er dommen fra Totalberedskapskommisjonen.
- Dette har vi mast om lenge, sier YS, som møter beredskapsministeren i studio.
Nå møtes de til debatt etter bråket om kjønnsdelte Amandapriser, jurymedlemmet som gikk i protest og lederen av komiteen som forsvarer fortsatt kvinne- og manne-priser.
Dette er ukens første Dagsnytt 18. Jeg heter Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8f6527eb-0217-4f60-9306-508aa71d6560_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/8f6527eb-0217-4f60-9306-508aa71d6560_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/SivSbMaeYMLfQSiVGaY7EAP0aLEMpY3a44GuUKEywKfA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Barn og unge hardt rammet under koronaen, havvind-satsing kan koste staten 23 mrd og Kjøll har ikke gitt opp kampen for å fortsette som idrettspresident.</title>
      <description><![CDATA[Havvind-strid mellom Havvind-tilhengere. Regjeringens løsning for dyr, sier Høyre. Møter olje- og energiministeren til debatt.
Barn og unge hardt rammet under korona-pandemien.
- De måtte bære en uforholdsmessig stor byrde, mener Korona-utvalget.
Regjeringen er ikke i nærheten av å nå klimamålene, men ny rapport sier det fortsatt er mulig - men da må folk kutte ned på kjøttmaten.
Berit Kjøll har ikke gitt opp kampen for å fortsette som idrettspresident - denne helgen blir det avgjort, men først skal hun innom Dagsnytt 18.
Jeg heter Espen Aas - i sendingen skal vi også debattere energidrikk som nå har fått 16 årsgrense.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/55017857-c931-4ec4-b4ce-da8616854c0e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/55017857-c931-4ec4-b4ce-da8616854c0e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ucW_XCo9MNjpKbhHhYJ5bg2RDdVQUVdr97E_WzeOugVQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kritikk av fornorskningspolitikk, Redd Barna avlyser Pride-arrangement for barn i Bergen og USA sender diplomat til Tromsø.</title>
      <description><![CDATA[Språk og kultur ble visket vekk under norsk fornorskingspolitikk, en mørk del av norsk historie som kaster skygger inn i vår tid, sier lederen av Sannhetskommisjonen.
Regjeringen har ikke oversikt over hvor mange private norskeide bedrifter som er solgt til utenlandske eiere. Oppsiktsvekkende, mener Venstre.
Redd Barna avlyser pride-arrangement for barn i Bergen på grunn av trusler, men politiet sier at ingenting tilsier at arrangementet ikke kunne gå av stabelen.
Kvinnefronten har brutt med paraplyorganisasjon, full uenighet om avkriminalisering av sexkjøp.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13b51fcd-24e4-4634-9c76-4b07849fca09_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13b51fcd-24e4-4634-9c76-4b07849fca09_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:07</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 19:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/rKBLXqVNzpgACPrBSE8EiQtRfNBsO_mqtRllLRbcJYQA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nato-møte i Oslo, mobilforbud i skolen og kritikk av Mehls tik-tok</title>
      <description><![CDATA[NATOS utenriksministre samlet i Oslo.  - Skal vurdere Ukrainas medlemskap og veien inn i alliansen.

Presidenten må ta skylden for den nye uroen i Kosovo, sier Kai Eide. - Det var han som skrev deler av avtalen partene fremdeles sloss om. 

Bedre karakterer og mindre mobbing.  - Forbud mot mobiltelefon i skolen virker, hevder forskere. 

Spillavhengigheten halvert på 4 år, viser ny undersøkelse. - På tide å oppløse spillemonopolet, mener spill-selskap.  

Justisministerens Tik-tok-stil  virker påklistret, poserende og a-politisk, mener DN-kommentator.  -Ville vi brydd oss om rumpa til Jonas, spør VG. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6bbf61be-b4d0-413b-b355-29cffd758b90_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/6bbf61be-b4d0-413b-b355-29cffd758b90_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/A3FtHh3Me4DcyVP5u2MlEgqQXe7lC7D6K8XJiN8ZYE-Q.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
