<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2023 19:21:56 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg"/>
    <item>
      <title>Vedum om sykdommen, Lysbakken går av og  Woke-debatten</title>
      <description><![CDATA[En partileder går av og en annen kom med en dramatisk nyhet. Hvordan blir norsk politikk preget av det som skjedde hos SV og Senterpartiet i dag?

Er økt produksjon av norsk olje og gass bra eller dårlig for klima?  To rapporter kommer med helt ulike konklusjoner.

Sametingspresidenten representerer ikke et samlet samisk folk, mener en skribent. - Hun overdriver uenighetene samer i mellom, svarer Norske Samers Riksforbund.

og 

* Venstresiden må ikke tro at det ikke finnes antisemittisme hos dem, hevder en forfatter
- og viser til LO som eksempel. Det reagerer LO på.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/83efaebe-3c63-440f-b902-199559bedf1f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/83efaebe-3c63-440f-b902-199559bedf1f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emilie Enger Mehl om økt overvåking,  Lise Klavenes om FIFA-presidenten,  Fretex om klær og gjenbruk</title>
      <description><![CDATA[* Kraftige reaksjoner på at politiet får mulighet til å lagre opplysninger om folk i opptil fem år.
 Går utover grunnleggende menneskerettigheter, kritiserer Venstre.
* Han ble klappet inn til fire nye år som forballverdenens mektigste mann 
- men Lise Klaveness applauderte ikke for Gianni Infantino  
* En omlegging har ført til at hjelpetelefoner ikke vet om de får penger til å drifte videre
- Fortvilte mennesker må vente i kø uten å vite om de får svar, sier Mental Helse
* Nesten alle klær sendt til gjenbruk i Norge havner utenfor landegrenserene
- Naivt å tro at de selges til folk som trenger det, ifølge forsker. 
God kveld, Dette er noen av sakene i Dagsnytt atten - mitt navn er Sigrid Sollund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ce7e2aea-c98b-4fe6-afc8-d4ad1f2ba6e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ce7e2aea-c98b-4fe6-afc8-d4ad1f2ba6e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Storbanker sliter , strid om togdrift  og Russland ønsker å fremstå som farlige.</title>
      <description><![CDATA[Mer bråk etter at Vy fikk tildelingen av togtilbudet på Østlandet.
- Nå vil Høyre at Kontrollkomiteen skal behandle saken.
Det kan ikke bo folk på hvert nes, sier lederen av Naturvernforbundet som vil stanse store kraftutbygginger i Finnmark.
- og hisser dermed på seg Senterpartiet.
NHO er bekymret for de private aktørene i helsevesenet.
- hvis en ny pandemi kommer og ingen private er der til å snu seg rundt, hva da? spør NHO-sjefen.
 Hvem bør få fiske langs kysten i Norge framover?
Skal kvotene gå til de små - eller til de store?
I studio i kveld Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ea2c05f7-5c1e-4dad-a736-2bc691188c3b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ea2c05f7-5c1e-4dad-a736-2bc691188c3b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:53</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skattelistesøk anonymt, trussel om gjengkriminalitet og små parkeringsplasser</title>
      <description><![CDATA[De anonyme skattelistesøkene på vei tilbake, et flertall i finanskomiteen er for å endre dagens strenge regelverk.

Hva skal til for å redde fastlegeordningen? 720 millioner kroner tror regjeringen, mens legeforeningen lurer på hvorfor de ikke ble spurt om en løsning

Ikke nok med å bare si at du vil ha mangfold - det er en av kommentarene etter at dagens regjering nå står uten en eneste person med flerkulturell bakgrunn blant sine 69 statsrådene og statssekretærene

Norske biler er blitt så fete at det kommer forslag om å utvide parkeringsplassene, noe Norske Eiendom ikke er så begeistret for

- I studio Espen Aas. Der du også møter en oppbragt Lise Fjeldstad som ikke er nådig etter Ibsen-museet har stengt døren på ubestemt tid]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7e7fe1d3-cef6-4abf-8107-aae4021fa7a7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7e7fe1d3-cef6-4abf-8107-aae4021fa7a7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bankkollaps i USA, Fosen-redegjørelse og Gary Lineker tilbake</title>
      <description><![CDATA[Børsfall, oljeprisfall og rentefall. Kollapsen til en amerikansk bank ryster verdensmarkedene - og nordmenn får trolig ikke så dyre boliglån likevel.

Olje- og energiministerens redegjørelse i Stortinget er en bortforklaring sier sametingspresidenten. Møter Terje Aasland til debatt.  

At medisiner kan koste dobbelt så mye i butikk som på nett er diskriminering av eldre, mener Pensjonistforbundet. Nå ber de staten gripe inn overfor apotekbransjen.

Og fotballkommentator Gary Lineker er tilbake på BBC, etter litt av et oppstyr om både nøytralitet og ytringsfrihet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ebb16f9d-33e9-44b8-82b2-b4dd4c50446e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/ebb16f9d-33e9-44b8-82b2-b4dd4c50446e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Regjeringen og Ap sliter, lavere prisvekst og Britisk-fransk toppmøte</title>
      <description><![CDATA[Arbeiderparti-ordfører vil skifte ut partiets ledelse - den interne uroen tiltar, flere måneder før landsmøtet faktisk bestemmer hvem som skal lede videre.
Helseministeren sier hun ikke kommer til å blande seg inn i hvordan Helseplattformen skal løse sine problemer, til tross for direktøravgang og 19.000 e-poster som ikke kom frem til pasienter.
Lavere prisvekst i februar enn alle hadde spådd, men dersom du håpet at renteoppgangenes tid var over - tro om igjen.
Historisk toppmøte mellom de landene som har elsket å hate hverandre gjennom 1000 år - Frankrikes president og Storbritannias statsminister møttes i Paris i ettermiddag. Et møte som koster britene over 6 milliarder kroner.
Dette er Dagsnytt 18 fredag, ukens siste - jeg heter Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/758009b7-3c6e-4242-9699-250cbd460f62_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/758009b7-3c6e-4242-9699-250cbd460f62_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:59</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok-anlegg i Hamar, Erna Solberg med ny bok og hva skal NRK være?</title>
      <description><![CDATA[Strid etter at kinesiske TikTok vil etablere datasentral på Hedmarken. Mektig LO-forbund totalt uenig med Hamar-ordføreren om samfunnsnytten
Det er oljeopprør hos Senterpartiet - ungdomspartiet varsler opprør mot moderpartiet, frykter at det grønne i partiet er i ferd med å bli grått på grunn av oljepolitikken.
Tidligere statsminister Ernas Solbergs bok ble kalt "gjespende kjedelig" og fikk terningkast 2. Men akkurat kjedelig er kanskje hennes fremste styrke?
Kringkastingssjefen måtte forklare seg for kringkastingsrådet om Sophie Elise-saken i dag, etter mer enn 4.600 klager på den omstridte podkasten.
Dagsnytt 18 - niende mars. Jeg heter Espen Aas - der vi også skal innom Jonas Gahr Støres besøk i Karasjok og ståa Ukraina etter de siste russiske angrepene.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a99ebb59-5240-4f71-bf9d-4720e65668cb_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a99ebb59-5240-4f71-bf9d-4720e65668cb_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:58</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Likestilling i revers, BankID krav for porno og lokale rusreformer</title>
      <description><![CDATA[Hvor står likestillingen i Norge, per 8. mars 2023? Arbeiderpartiet og Høyre svarer, men utfordres også av kvinnefronten

Kan innlogging med bank-id være løsningen for å holde unge under 18 år unna porno på nett? Det mener Kristelig folkepartis ungdom. -Tullete forslag, svarer FpU.

Full strid om lokal rusreform i nord. - Tromsø må ikke bli en prøvekanin for å liberalisere narkotika, advarer Senterpartiet. Det handler om å redde liv, svarer Høyre

Forkastelig at Norge har samtaler med iranske myndigheter, mener Sylvi Listhaug. - Min fordømte plikt, svarer utenriksminister Anniken Huitfeldt

Dette er noen av sakene i Dagsnytt 18, 8. mars 2023. I studio Espen Aas]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/65aadcc9-fa70-4fd2-8197-d2a537f310d4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/65aadcc9-fa70-4fd2-8197-d2a537f310d4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:13</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA sponser norske flyplasser, Grønn industri og 40-årsgrense for jobb</title>
      <description><![CDATA[USA ruster opp norske militære flyplasser for milliarder av kroner. - Undergraver vår suverenitet, mener SV som møter forsvarsministeren til debatt.

Så lenge én ukrainer dreper fem russere i Bakhmut, så vil de bite seg fast. - Det er krigens grelle logikk, sier sjefs-forsker

Aps Hadia Tajik vil verne om sexkjøpsloven og beskylder Høyre for å bremse likestillingen.

Om USA fortsetter sin ondskapsfulle politikk, er en konfrontasjon umulig å forhindre, sier Kinas utenriksminister. 

Bedriftseieren omsetter for nesten 2 milliarder, men ansetter ingen over 40 år. - Helt i utakt med samfunnet, svarer Arbeiderpartiet. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c9f1a406-9d9f-476e-bc3e-f103658fcfed_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/c9f1a406-9d9f-476e-bc3e-f103658fcfed_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:15</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nødrett for aksjonister, Kina med fredsforslag og vil kutte eksamen</title>
      <description><![CDATA[Politisk storm om vindkraftverk på land. - SV vil at det offentlige skal eie møller og turbiner, og ikke utlendinger i skatteparadiser. 

Fosenaksjonistene bør slippe å betale bøtene under henvisning til nødrett, mener tidligere politimester. - Kravene til nødrett må ligge høyere enn dette, svarer Anine Kierulf

Kina er verdens minst troverdige fredsmekler, hevder Aftenposten-kommentator.  - Vestens av-visning av fredsinitiativet for Ukraina var lite gjennomtenkt, mener Kinaekspert.

Langrenn er verdens mest urettferdige idrett, skriver sportskommentator. Den svensk-norske dominansen kan ødelegge for vår nasjonalidrett. 

Programleder: Sverre Tor Radøy]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f9e7e6e9-2fb5-4adc-9acf-a2ee6e32bf0e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/f9e7e6e9-2fb5-4adc-9acf-a2ee6e32bf0e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
