<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Dagsnytt 18</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Dagsnytt 18. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/dagsnytt_atten for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.2 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2023 18:28:01 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ubikGDWzMrGIWK9ZweTgIg_HB0qggKiTsk9v5SfROGsg.jpg"/>
    <item>
      <title>PST om Pride-trusler, kritikk mot Bredtveit fengsel,  diskusjon om alkoholråd</title>
      <description><![CDATA[ Det er flere trusler mot Pride nå enn før, ifølge PST. 
- Mange  kjenner på konstant frykt og uro i det skeive miljøet, sier en av dem.

Nok en rapport avdekker elendige soningsforhold for kvinnelige innsatte.
- En varslet katastrofe, sier advokat.

 Nye kostholdsråd anbefaler null alkohol. 
- En psykologiprofessor mener det er på grensen til moraliserende.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13ee6e70-8ddf-4eca-8d92-71cf21aaa2a4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/13ee6e70-8ddf-4eca-8d92-71cf21aaa2a4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/UW3Z0rHQaWRehPOjBZ-mVwCknLxjXjqRRGhZR0Do2SyQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brenna inhabil, nordiske kostholdsråd og terningkast</title>
      <description><![CDATA[Brenna legger seg flat etter habilitetsskandalen, og forteller hvorfor her i Dagsnytt 18. 
- Svært alvorlig sak vi må ta til kontrollkomiteen, mener Høyre. 

Regjeringen åpner for gruvedrift på havbunnen.
- Et overgrep mot miljøet, mener Miljøpartiet De Grønne.

USAs utenriksminister gjorde A HELL OF A JOB i Kina, følge president Biden. 
- Men Kina vil trene opp kubanske soldater på øya, 20 mil fra USAs strender. 

Mindre kjøtt og null alkohol er topp for både helse og klima, ifølge de nye kostholds-rådene!
- Folk må få bestemme selv hva de skal spise og drikke, mener Senterpartiet

Miniubåt savnet ved Titanic. Amerikansk og canadisk kystvakt kjemper mot klokka. 
- Norsk firma er verdensledende for å finne gjenstander på dypt vann. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/819f8446-0b30-403f-bf2f-ae3de3528e80_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/819f8446-0b30-403f-bf2f-ae3de3528e80_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/vPGZqIQPKFv1OhRO954t_A0CTbLJ6agyj-QUzBxKf_UA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tørke, andregangsvelgeren og kjønnskvotering</title>
      <description><![CDATA[Tørkekrisen tiltar, krisemøte mellom bønder og landbruksminsiteren. Nå telles antall milimeter med regn, frykt for at avlingene ryker.

Moro første gang, ikke fullt så mye andre gang. Hvorfor lar så mange av andregangsvelgerne være å stemme?

Ikke alle jubler sammen med regjering, NHO og LO om lovbestemt kvinnekvotering i styrene. Dette må eierne selv få bestemme, sier kritiker.

Mens sju av ti nordmenn er positiv til aktiv dødshjelp, vil KrF tar til motmæle og fremsnakker aktiv livshjelp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7ad0102-f123-491d-90ef-c95320152dd8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/a7ad0102-f123-491d-90ef-c95320152dd8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/21uKZoodt_0WYy96IRQYlw_jybqbp0BHgbJWJ_bEuorw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flere eldre skal bo hjemme, forbud mot konverteringsterapi og etterlyser lydopptak i retten.</title>
      <description><![CDATA[Regjeringen vil at flere eldre skal bo hjemme.
- Jeg blir målløs, sier Høyre, som mener forslagene ikke er nye.
Regjeringen vil at flere eldre skal bo hjemme da de la frem ny eldre-reform, en reform Høyre mener ikke er ny i hele tatt.
Forbud mot konverteringsterapi lansert i dag  - Mange kristne ledere vil lure på om de kan forkynne den seksualetikken de står inne for, sier redaktør i den kristne avisen Dagen.
NRK lager lettbent underholdning – av et sexbilde med en mindreårig  – med aldersgrense 12 år. Det er nesten ikke til å tro, skriver Torbjørn Røe Isaksen i E24.
Hvem kan klage på det dårlige sommerværet i Nord-Norge, iallfall ikke de som har flyttet derfra, i følge nordnorsk kommentator, som møter...utflyttet nordlending til debatt.
Dette er Dagsnytt 18 fredag - med Espen Aas, der vi også skal oppsummere Stortingsåret så langt, i det de folkevalgte har har stemt over 500 saker.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/91709ee3-1fc5-4be1-8174-5454f1e8d49a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/91709ee3-1fc5-4be1-8174-5454f1e8d49a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:06</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/XhUvV4ArgSQRwIkDjZGO1QlqY140fVxW-Zi32lhXjeIA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Baneheia-saken gjenåpnes,  vil ta bilen fra råkjørere,  mer norsk i akademia</title>
      <description><![CDATA[Saken mot Baneheia-dømte Jan Helge Andersen gjenåpnes, en enstemmig gjenopptakelseskommisjon vil at det uoppklarte drapet på Lena Sløgedal Paulsen skal for retten igjen.

Politikerne vil råkjørerne til livs. Mens Høyre og Frp vil ta bilen fra de som setter klampen i bånn, er Arbeiderpartiet skeptisk. Hva sier rånerne?

Universitetsrektor mener regjeringens krav om at utenlandske forelesere på norske studiesteder må lære seg norsk innen tre år for latterlig.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/73aa3ce9-3225-4ce9-9d9b-ca92ce10f991_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/73aa3ce9-3225-4ce9-9d9b-ca92ce10f991_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:11</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/yRhINNjJ2ROz89oX7NtDgQ7sMXmjnk9cSGBowdjzoQDg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Redegjørelse om 25. juni, Freia-møte i UD og unge i politikken</title>
      <description><![CDATA[Justisministerens redegjørelse etter 25. juni-skytingen havner nå hos Stortingets kontroll- og konstitusjonskomite.

Stormøte i regjeringen om Freia-boikotten, uten at den vil ta stilling til det ene eller det andre.

Trenger vi flere unge folkevalgte i landets kommunestyrer og fylkesting. Det er to Høyre-politikere uenige om.

Trodde du det ikke kunne være igjen flere debatter om Oslo-byrådets innføring av kjøttfrie måltider. Tro om igjen!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7a87a3f4-908b-48ac-b890-7ecee15deec0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/7a87a3f4-908b-48ac-b890-7ecee15deec0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/fI-EqTBvIenRF00GCm3CbgcD8uWeeXeAnc6lTKP4hyjQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Enighet om revidert nasjonalbudsjett, Donald Trump i straffesak og kleskode på jobb</title>
      <description><![CDATA[Enighet mellom regjeringspartiene og SV om revidert nasjonalbudsjett. Plusser på to milliarder kroner og tar enda mer av oljepengene, mener Høyre.

Den første amerikanske presidenten til å møte i en føderal straffesak, heter Donald Trump. Strafferammen er 400 år. 

Sannheten er krigens første offer, men det er mediene som er budbringerne. Hvordan skille skitt fra Chanel i info-kaoset, spør Dagsnytt 18.

Norge på vei inn i stats-kapitalismen, mener Kristin Clemet.- Blander sammen ytre venstre-retorikk med regjeringens politikk, svarer tankesmien Agenda.

De dømte i gruppevoldtekts-saken i Bergen fikk strafferabatt på grunn av høy eksponering i sosiale medier. Uheldig at nett-mobben får diktere utfallet, mener BT-redaktør

Programleder: Sverre Tom Radøy]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cda0fd2c-cdb8-4224-948e-7f0c98227fe3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/cda0fd2c-cdb8-4224-948e-7f0c98227fe3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/BvDs9QkT5QP9nJeYw3vTuAv1uFyXVGJ8hipzR0v3Vl8A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Taliban er i Norge, selskaper boikotter Freia og Silvio Berlusconi er død</title>
      <description><![CDATA[Taliban er i Norge på fredskonferanse. 
- Regjeringen burde ikke gå i den samme fella og invitere dem to ganger, mener FrPs Tybring Gjedde. 

De som boikotter Freia har vært for raske på avtrekkeren, mener økonomi-professor.
Har de satt seg inn i hva boikotten innebærer, spør Helsingforskomiteen.

Ukraina melder om sine første seire i offensiven. 
Warnergruppen er forbannet på det russiske militærvesenet

Det er strid om en oljesjeik skal få lede klimatoppmøte i Dubai i desember:
- Norge bør få ham fjernet, sier flere politikerne, mens Høyres  på Stortinget, til NRK.
Mens heiaropene kommer fra Høyres Nicolai Astrup.

MDG har mislykkes i klimapolitikken i en saus av selvforherligelse, polarisering og moralsk posering, hevder DN. - Fordummende kritikk, svarer SVs Audun Lysbakken.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e295707c-6fab-4b88-a1ee-86a11d767084_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/e295707c-6fab-4b88-a1ee-86a11d767084_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/eekknPcUaPmndVowXYf3bAAzdDVUzpa4Zj7lzS6C4_4w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Prisveksten øker mer enn ventet, nestor mister troen på menneskeånden av å lese Dagbladet, og finnes det en objektiv moral?</title>
      <description><![CDATA[Prisene stiger mer enn ventet - og fortsatt skal renta opp. Hvor ille kan det egentlig bli etter hvert?
Norge skal få 17 nye langdistansetog - men de er ikke tilrettelagt for rullestolbrukere.
Pinlig, sier Likestillings - og diskrimineringsombudet.
Professor Bernt Hagtvet tar farvel med Dagbladet - kaller avisa en branntomt.
Det Dagbladet han savner har aldri eksistert, svarer sjefredaktør Alexandra Beverfjord.
En kunstutstilling med Laila Bertheussen får kritikk fra flere hold.
- Mangel på takhøyde, svarer kunstnerisk ansvarlig, Morten Traavik.
Vel møtt til ukas siste sending i Dagsnytt Atten, jeg heter Sigrid Sollund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/689bde83-6e33-4d81-82b9-d0d0fee7c046_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/689bde83-6e33-4d81-82b9-d0d0fee7c046_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 19:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/mycWNQv3gKBJN-hjid9Q5Q9SqEa3rxvElyO-ZLWChRHA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>25. juni-rapport, klimagassutslipp og skolefravær</title>
      <description><![CDATA[To mennesker ble drept og mange såret under angrepet i Oslo i juni i fjor. Kanskje kunne det blitt forhindret, sier en ny rapport. 

Sosiale medier og skjermbruk har fått mye av skylda for at en del barn og unge stresser og ikke vil gå på skolen. Kan det vel så mye skyldes skolen selv? 

Frp-topp mener folk gir blaffen i Uigurene, og ber norske politikere konsentrere seg om Norges interesser. For en bagatellisering, steiler  Arbeiderpartiet. 

Og i tiår etter tiår har norske politikere lovet å kutte klimagassutslipp. Nå skjer det - med 0,5 prosent. 

Vel møtt til Dagsnytt Atten, programleder er Sigrid Sollund.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/97323d2a-c505-441d-813b-676adf5e6d62_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/dagsnytt_atten/97323d2a-c505-441d-813b-676adf5e6d62_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 19:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/XC275kKlMYNHp4-Gx9NEqwHTkhVrH0mr4YD6mx3OyCHg.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
