<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Fredagspanelet</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Fredagspanelet. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/fredagspanelet for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 07:22:39 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/Gun5LrjTEsNW7IcMjL6TDQW5cW8D-lVmhxPf-acKktAg"/>
    <item>
      <title>28.04.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Spørsmål: 
1. Kan Karpe slå igjennom internasjonalt på norsk?
2. Dør den norske dugnadsånden?
3. Rett etter presidentvalget neste høst fyller Joe Biden 82 år.
Er det riktig at folk i 80-årene søker seg så mye makt?

Dagens panel:
André Wallann Larsen - direktør for Bodø 2024, europeisk kulturhovedstad
Marta Breen - forfatter og journalist
Mathilde Fasting - siviløkonom og idéhistoriker i tankesmien Civita]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/ef3c0685-6656-4d10-8da9-22d7a475d57a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/ef3c0685-6656-4d10-8da9-22d7a475d57a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:47</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21.04.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Spørsmål:

1. NRK-veteranen Christian Borch skriver at dialektbruk kan kludre til budskapet og være et uttrykk for sære narcissistiske egotripper. Dette har skapt reaksjoner selvsagt, og ble debattert i Dagsnytt18 denne uka. Har Christian Borch et poeng?

2. Studenter sliter med å lese lange tekster, sier både professorer og medievitere NRK har snakket med. Kommer vi til å gå tomme for akademikere om noen år?

3. Den norske dramaserien "Makta" ble natt til i går kåret til årets serie under festivalen Cannes internasjonale seriefestival. Og det er særlig maktkampen mellom Gro Harlem Brundtland og Reiulf Steen som står sentralt i serien. I tillegg vant serien pris for beste musikk. Kan balladen om Gro og Reiulf nå fenge et nytt publikum?

Panelet: 

Nora Paynter Gundersen, styremedlem i Oslo World, produktsjef i Flott gjort
Hilde Charlotte Solheim, forfatter/journalist
Andreas B. Johansen, korist og retoriker
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/7ccc09bf-f18f-4ac6-901d-eed9f070595a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/7ccc09bf-f18f-4ac6-901d-eed9f070595a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:32</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14.04.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Bør populære musikaler kun være forbeholdt kommersielle teaterscener? I kategorien for "Årets låt" på Spellemann er det bare menn som er nominert i år. Har ikke likestillingen i bransjen kommet ETT skritt videre de siste årene? Bør alle kjendiser, musikere, skuespillere og influensere her i landet følge Swarzeneggers eksempel og tette ett asfalthull hver?

Dagens panel består av:
Ingrid Lorentzen, ballettsjef ved Den Norske Opera & Ballett
Mina Adampour, lege, skribent og en av stemmene i ganske nye podkasten "Ha det bra"
Audun Molde, førstelektor i musikk ved Høyskolen Kristiania]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/9d789633-1275-4336-aa89-14c16400dc25_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/9d789633-1275-4336-aa89-14c16400dc25_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>31.03.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Får man god nok oversikt over nyheitsbildet gjennom podkastar?
Henger påske og krim sammen?
Bør vi lytte til teknologitoppar som er redde for KI?

Med gjestar:
Mala Wang Naveen, forfattar og kommunikasjonssjef i SINTEF Digital
Axel Hellstenius, dramatikar og manusforfattar
Karen Kristine Blågestad, kulturredaktør i Fædrelandsvennen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/74e5d384-52a3-4f2b-820f-7fee4c4816f1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/74e5d384-52a3-4f2b-820f-7fee4c4816f1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:12</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 08:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24.03.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Panelet: Ida Evita de Leon - samfunnsdebattant, podkastprogramleder og kommunikasjonsrådgiver; Andreas Birger Johansen - retoriker (og korist); Bjørgulv Vinje Borgundvaag - styreleder i Norsk musikkråd.

Spørsmål 1: Vi har strømstøtte her til lands, burde vi også hatt kulturstøtte? Spørsmål 2: Trump skrev med caps lock på og oppmuntret til protester. Blir budskap TYDELIGERE med store bokstaver? Spørsmål 3: Klarer vi oss uten Haaland i Spania i morgen?
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/811bad84-f2e4-4403-98b9-9422829859af_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/811bad84-f2e4-4403-98b9-9422829859af_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:45</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17.03.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Panelet: Nora Paynter Gundersen, Styremedlem i Oslo World; Mohmoud Faramand, stortingpolitiker for Høyre; Susanne Kaluza, leder for Litteraturhuset i Oslo.

Spørsmål 1: - Sosiale medier er negativt for unges mentale helse. Det er nå slått fast, en gang for alle. Vi kan ikke lenger si at forskningen spriker når vi ser på det totale bilde, mener lege og forfatter Ole Petter Hjelle. Bør unge fratas muligheten å være på sosiale medier? 

Spørsmål 2: Selskapet OpenAi har lansert en ny og forbedret versjon av sin egen tekstrobot ChatGPT. Selskapet hevder blant annet at tekstroboten gjør det like bra som de 10 prosent beste juristene på advokatprøven. Vil du la kunstig intelligens føre saken din i rettssalen? 

Spørsmål 3: Den britiske avisen The Times melder at Tom Cruise er nektet å lande med helikopter på Svalbard. Bør Tom Cruise få unntak, siden reklameeffekten vil være til god hjelp for turistindustrien på Svalbard? ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/5abb05b2-c77e-411a-82cb-a14f3bec096b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/5abb05b2-c77e-411a-82cb-a14f3bec096b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:03</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10.03.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Panelet: Mina Adampour, skribent og lege; Mathilde Fasting, idéhistoriker og siviløkonom - i tankesmien Civita; Sun Heidi Sæbø, sjefsredaktør i Morgenbladet.

Spørsmål 1: Snart kan hvem som helst etterligne hvem som helst, og det kan i nær fremtid bli et problem vi ikke er forberedt på, mener en KI-forsker. Er det uskyldig moro? Spørsmål 2: Kan kvinnehat på nett stanses? Spørsmål 3: Lørdag står Marcus og Martinus på scenen i Stockholm og framfører låten "Air". 
De er finalister i den svenske Melodifestivalen - og kjemper om å representere Sverige i den store MGP-finalen i Liverpool. Men undergraver det sjelen i Melodi grand prix?
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/bb91abaf-7797-4115-966c-824a1811a3a1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/bb91abaf-7797-4115-966c-824a1811a3a1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:05</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>03.03.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Brudd mellom Sophie Elise og NRK,  sensititivitetslesing og Munch-arv. 
I panelet:
Monica Csango (samfunsdebattant og kommunikasjonssjef i Kirkens SOS),  Silje Engja Sigurdsen (kunsthistoriker) 
og  Egon Holstad  (kommentator i avisa iTromsø)
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/56073f3c-e721-4ff0-871a-32b66fc2b26b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/56073f3c-e721-4ff0-871a-32b66fc2b26b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:37</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24.02.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Tema 1: Vasking av litteratur. Bør flere forfattere gjøre som Ambjørnsen og co, sikre seg skriftlige garantier? Tema 2: Kongelige gaver til besvær. Burde kong Harald og kongehuset latt være å takke for porselensvasen fra Vladimir Putin? Tema 3: NRK og influensere. Er det riktig av NRK å engasjere Sofie Isachsen til å lage en podkast for allmennkringkasteren? 

Panelet: Kjersti Horn, regissør; Jonas Brenna, produsent Aftenposten; Audun Molde, førstelektor i musikk ved Høyskolen Kristiania.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/beafa948-6ed7-44fb-81a2-7962891cd8ac_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/beafa948-6ed7-44fb-81a2-7962891cd8ac_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>13:18</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17.02.2023 Fredagspanelet</title>
      <description><![CDATA[Styret i Språkrådet mener rådet har større oppgaver enn de har fått penger til og truer med å trekke seg. Er det en god strategi å true med å trekke seg? 

Denne uken ble det første symbolske spadetaket på det nye Vikingtidsmuseet på Bygdøy i Oslo tatt. Men når museet nå bygges, er det flere år forsinket og nesten dobbel pris av det som var først anslått. I tillegg vil museet mangle både restaurant, rekreasjonsområder og foredragsfasciliteter. Når man først lager et nytt museum på dette nivået - bør man bare ta seg råd til disse tingene som ble kuttet ut, når man først er i gang? Uansett pris? 

Den store snakkisen fra kulturlivet denne uken er et bilde av to unge kvinner. Er denne stormen av kritikk et tegn på at det finnes alt for mange sure folk her i landet?  

Gaute Grøtta Grav, Andreas Viestad og Iselin Shumba utgjør ukens panel.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/2d6663b9-71c7-4299-bff7-1844df67e300_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/fredagspanelet/2d6663b9-71c7-4299-bff7-1844df67e300_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:32</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
