<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Heia Fotball</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Heia Fotball. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/heia_fotball for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 13:07:24 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 14:30:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/62gwimjWTfDZjdJ6e9PA_wT3AcsirgkdgHgbNKokaKjw"/>
    <item>
      <title>#331 - Gøran Sørloth</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 20 forskjellige språk! Og det er ikke så rart da han av mange er regnet som verdens beste møtende spiss!

Han har 55 landskamper for Norge, norsk seriemester 5 ganger og har vunnet den norske cupen 3 ganger. Han er fortsatt så sprek at han klarer å ta mellom 2 og 300 pushups før du klarer å telle til fire og er en av svært få nordmenn som har spilt VM for Norge. 

Ukas gjest er selvfølgelig Gøran Sørloth, som bl.a forteller oss om da han nesten signerte for Leeds, om da han takket nei til å drikke ferskt geiteblod, om hvordan det er å være faren til The King Of the North og ikke minst om da han ble invitert på omskjæringsfest.       

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/521e527b-8202-4e27-9746-d4f570414c56_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/521e527b-8202-4e27-9746-d4f570414c56_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:13:58</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 14:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#330 - Harald Thingnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på tre forskjellige språk: Norsk, Tysk og kanskje viktigst av alt på nynorsk.
For Harald Thingnes er en ekte nynorsk-legende, som bl.a har blitt tildelt Kulturdepartementets nynorskpris for journalister i 2018. 

Harald forteller om da han fikk kjeft av Drillo, om å bli trent av selveste Saihou Sarr i Førde, hvordan det er å være onkelen til tidenes beste skiskytter-brødre og ikke minst hvor omfattende forberedelser gjør for å levere gode ordspill.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2984ea25-ce80-44d1-aa57-16976543a86f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2984ea25-ce80-44d1-aa57-16976543a86f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:40:07</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 14:35:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#329 - Sif Kalvø</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk, men merkverdig nok ikke på italiensk!

Hun er tidenes første norske kvinnelig utenslandsproff i fotball, hun er den første norske spiller med kamper for det italienske landslaget og hun er vår første kvinnelige europeiske toppdommer i håndball. 

Hun er også vår første gjest som har fått betalt i bonger som du kan handle klær og bensin for, ja dette er nok fort vårt mest unike gjest noensinne.

Det er en stor ære å kunne ønske velkommen til lærer, terrengløper, globetrotter og en norsk håndball og fotballegende, Sif Kalvø.

Sif forteller om sitt utrolige eventyr i Italiensk fotball. Om da hun fikk en egen Is oppkalt etter seg, om da hun rømte fra et sykehus, om da hun fikk politieskorte på Sicilia, om en spinnvill turné i Hellas og mye mye mer.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/04f817c6-24de-4540-9fca-aa949bb421f2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/04f817c6-24de-4540-9fca-aa949bb421f2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:12:44</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 15:40:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#328 - Christer Johnsgård</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på tre forskjellige språk; norsk engelsk og egyptisk-arabisk, tenk det!
Det er ikke så verst for en av norsk breddefotballs mest notoriske målgjørere de siste 15 årene. Og det er ikke bare i fotballen han har satt sine avtrykk. Dette er en norsk barne-tv-legende og kanskje den Tromsø-legenden med færrest kamper for Tromsø sitt A-Lag.  Han er også en imitator av rang, artigkar, kronisk blidfis og øyenvitne til det som må ha vært norgeshistoriens artigste kampfiksingskandale. Nyt vår prat med den fabelaktige Christer Johnsgård! 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f8dc942c-6f51-436c-ac84-3b2d40b4843f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f8dc942c-6f51-436c-ac84-3b2d40b4843f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:33:17</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 17:35:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#327 - Martin Beyer-Olsen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk. Han har også egen side på latter.no, der kan man lese at han passer perfekt for deg som ønsker å le deg i hjel.

Han vant stå opp prisen i 2011. Og livet hans har i stor grad handlet om å stå opp! Han har stått opp så godt som hver bidige dag siden 19. November 1980 og fikk til slutt jobb som profesjonell morgenfugl i P3morgen.

Ukas gjest er også festivalsjef, podkaster, merch-guru, kunstner modell og "King pin" i motebyrået Kneipp, profesjonell humorist og kanskje verdens mest populære musiker fra Rakkestad noensinne, Martin Beyer-Olsen

Martin forteller alt du trenger å vite om Bjarne på linja, om en fantastisk oppmann og ildsjel fra Rakkestad, om NFT, radonmålinger, luftkvalitet og den eldgamle likøren Bols.

Martin serverer også et totalt drømmelag, samt nøkkelen til å forstå Steve Martins genialitet.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/6bd73499-6f25-4082-9826-233e4dd122c7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/6bd73499-6f25-4082-9826-233e4dd122c7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:08:58</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 14:20:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#326 - Håkon Opdal</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på på tolv språk, og han har bursdag på samme dag som Sven!

Han er tidligere keeper, nåværende Forfatterdebutant og for alltid Odding, fluefisker, ordførersønn og medlem av Unionen!

Han har scoret og avgjort en straffekonkuranse, han har vunnet Kniksenprisen som beste målvakt to ganger, og han har 12 kamper for Norge sitt A-landslag. Han er en også en av bare 6 keepere som har scoret mål på øverste nivå i Norge etter serien ble startet opp i 1962. 

Ukas gjest er tidligere Odda, Brann, Start og Sønderjyske keeper, Håkon Eikemo Opdal. 

Håkon forteller om da han ordna det slik at han fikk keeper-valgfag på skolen, om den gang da keeper kunne holde ballen med hendene utenfor 16-meteren og en god del om fluefiske, Sisyfos og fransk litteratur.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5a0dd29c-c94f-489c-8e1f-a57d267a6bc4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5a0dd29c-c94f-489c-8e1f-a57d267a6bc4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:02:53</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#325 - Oral Bee</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har en svært lang Wikipediaside på norsk og er nok en av verdens mest berømte pushere av 1450!

Her snakker vi en total legende! Han er en legende innen for felt som west coast rap, 1450, 4-stjerners middag, tennis, podcast, radio, rap, reklame og litteratur.

Han har skrevet bøker om brus, bøker om krim og en helt utrolig bok om seg selv, som også presenterer hans egen ordliste for å forstå hans eget språk. Ukas gjest er mannen som for noen er kjent som Anders Kranmo Smedstad og som for gatene bare er kjent som Oral Bee.

Oral Bee forteller om den gangen de spilte 4 konserter på en dag, om den vandrende MeToo-saken, Coolio, om Pepsi-opprøret på Filippinene og om sin egen fotballkarriere på Nesodden, der han scora null mål.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/b7c43aa5-7b20-46af-bf39-88fbc3c730ab_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/b7c43aa5-7b20-46af-bf39-88fbc3c730ab_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:12:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 14:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#324 - Martin Sleipnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk og er kanskje verdens meste kjente mann fra Ørnes.

VGTV-programleder, FPL-legende og podkastingslegende Martin Sleipnes forteller om livet som Bodø Glimt-patriot, om livet som nyfrelst trusemann og om livet som en skikkelig luring. (Han har lurt både Morten Ramm og Nils Johan Semb)

Men det er ikke bare tant og fjas vi serverer. Martin forteller også om å innse at han ikke elsker Roman Abramovitsj, om å bli utsatt for Metoo og om da han reddet et liv på jobb! Denne episoden har med andre ord alt du måtte ønske av humor, glede og fagprat.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/416b8a8a-e391-4985-8cce-6eb1b9daebc4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/416b8a8a-e391-4985-8cce-6eb1b9daebc4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:37:38</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#323 - Gunnhild Toldnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har ikke Wikipedia-side på norsk. Og det er ikke bare en kardinal synd, det er en skandale! 

Gunnhild Toldnes er nemlig hele fotballnorges nye bestevenn på lørdager som anker i Viaplays Premier League-sendinger.

Gunnhild forteller bl.a om hvordan man kjappest kommer seg fra Brann Stadion til Flesland, hvordan man får fartsbot uten lappen og om et kampformat som kan revolusjonere all idrett.

Hun setter også opp et drømmelag av tidligere og nåværende kollegaer, samtidig som hun setter noen av de på plass.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/50013a06-7509-4581-8b6f-795147b0ba05_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/50013a06-7509-4581-8b6f-795147b0ba05_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:15:38</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 15:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#322 - Morten Thorsby</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 15 forskjellige språk. Han har 15 landskamper for Norge sitt a-landslag og legger man til u-landslagskamper har han hele 80 kamper med flagget på brystet. Ukas gjest er også Norges, ja kanskje verdens mest omtalte spiller med draktnummer 2, Sampdoria-spiller, Italia-kjenner, miljøaktivist og sveriges mest forhatte mann, Morten Thorsby! 

Morten forteller om da han måtte gjenskape den omdiskuterte straffesituasjonen mot Sverige i bryllupet til Albin Ekdal. Om hvordan han innførte sykling til trening i Heerenveen, om hvordan man faktisk skal spise pasta og hvilken setning som gjorde at han fikk respekt i Genova! 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/75d06a70-6c54-4fc7-82d3-e1cba09d29fd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/75d06a70-6c54-4fc7-82d3-e1cba09d29fd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:39:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
