<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Heia Fotball</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Heia Fotball. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/heia_fotball for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.1.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Dec 2021 05:28:25 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/62gwimjWTfDZjdJ6e9PA_w-ivVBRYNpZ0HgbNKokaKjw.png"/>
    <item>
      <title>#301 - Guro Pettersen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på bokmål! Hun har også åpen profil på  Spotify og et varmt forhold til russemusikk!

Spiller hun kanskje med norsk fotballs mest kjente pannebånd? Er hun den gjesten i Heia Fotballs historie som har fått flest medspillere til å begynne å grine? Det får du svaret i denne utgaven av Heia Fotball.

Ukas gjest er tidligere keeper for Fløya, Stabæk, Arna Bjørnar, Fortuna Hjørring og Piteå IF, Halloween enutsiast og twitterprofil,  keeper for VIF og Norge, Guro Pettersen.

Guro forteller oss om ALLE sponsorene hun hadde på drakta i Piteå, om hvorfor hun elsker Vålerenga og om hvor deilig det er å endelig kunne være 100% fotballproff.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/16869da0-21bf-43fe-a9b8-7ce2685e2fc0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/16869da0-21bf-43fe-a9b8-7ce2685e2fc0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:17:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#300 - Lars Sivertsen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har utrolig nok ikke Wikipediaside på norsk, men han er nevnt på engelsk Wikipedia for sine mange solide bidrag til en av verdens største og høyest verdsatte fotballpodkaster og er en ekte legende i Heia Fotballs relativt brokete historie. 

Ukas gjest er Lars Sivertsen som har satt av over 4 timer for å feire episode #250 og #300 av Heia Fotball hjemme i sin egen stue.

I denne jubileumsepisoden fra London så prater vi om Solskjærs tid i Manchester, om fremtidens stadionteknologi, om verdens lengste bortekampsreiser, og så setter vi opp et fantastisk drømmelag der vi spår #Newcastle2024XI. 

Bidra gjerne med ditt eget #Newcastle2024XI drømmelag og tag oss på twitter.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/cbdd440d-ab18-4964-b170-51428274efd2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/cbdd440d-ab18-4964-b170-51428274efd2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:02:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#250 - Lars Sivertsen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har utrolig nok ikke Wikipediaside på norsk, men han er nevnt på engelsk Wikipedia for sine mange solide bidrag til en av verdens største og høyest verdsatte fotballpodkaster og er en ekte legende i Heia Fotballs relativt brokete historie. Han spiser middag til frokost og har en slags doktorgrad i gamle radiostudioer og ikke minst i energidrikkenes besnærende univers. Han har jobbet med fotball for bl.a TV2, Josimar, Nettavisen, The Guardian, Football Weekley, Talksport, Football Ramble, Betsson og Australsk TV. 

Ukas gjest er Lars Sivertsen som kommer som bestilt, for å feire episode #250 og #300 av Heia Fotball.

Dette er en episode vi har ventet på siden 2020, da den ble utsatt på grunn av pandemien. I denne spesialepisoden fra London så prater vi om livet i London, om Newcastle sine nye eiere, om å nerde på fly og tog. I tillegg serverer Lars et fantastisk drømmelag med Tottenhamspillere som man kanskje har glemt.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f4ac9c07-ca71-4278-942c-25d5407767f1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f4ac9c07-ca71-4278-942c-25d5407767f1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:07:24</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#299 - Runar Berg</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 11 forskjellige språk. Han kommer fra den familien i Norge som har hatt størst innflytelse på en fotballklubb noensinne. Og en kilde sier klubben like så greit kunne blitt kalt Berg/Glimt i stedet for Bodø/Glimt, fordi det hadde ikke vært toppfotball i Bodø uten Harald “Dutte”, Ørjan, Arild, Patrick og Runar. 

Runar Berg har spilt fotball på toppnivå i fire forskjellige tiår, vært proff i Venezia, spilt mot Zinedine Zidane oftere enn de fleste, vunnet serien og cupen i Norge flere ganger og så han hadde en stor rolle da Bodø/Glimt satt Guinessrekord i sushimosaikk. 

Runar forteller bl.a om da han låste seg inne i en skolegarderobe før kamp, da folk i Bodø kastet 200-lapper på han på et gatekjøkken og om da han fikk Erik Hoftun til å signere for Bodø/Glimt på en serviett. Og så gir han oss svaret på hvem som hadde vunnet i en kamp mellom Berg og Flo-familien. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a3e2b0d8-d020-4205-8ff9-a4b8ce5ce445_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a3e2b0d8-d020-4205-8ff9-a4b8ce5ce445_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:32:14</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#298 - Simon Mesfin</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har wikipediaside på norsk og engelsk og er også nevnt en rekke ganger på det enda mer anerkjente KanariPedia. 
Han er vår første gjest med en fortid i Coventry og en av to som har brevvekslet med Arsenal! Han er afrikaekspert, menneskekjenner og Norges mest kjente profesjonelle fixer! 

Han har også en Mastergrad i Sports Managment fra Johan Cruyff instituttet, er en av norges første fotballbloggere, tidligere nattstudent, og nåværende sportsdirektør i Lillestrøm Sportsklubbm, Simon Mesfin.

Simon forteller oss om å pushe telefonkataloger på Romerike, om å reise med bevæpnede vakter på scouting tur i Nigeria, om hvordan man finner de beste Eritreiske restaurantene i Norge og ikke minst om hvordan han jobbet seg opp fra gulvet til sjefsjobb i LSK. En nydelig og rekorlang prat!

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/9d5c5f05-7454-4dea-bdab-60d37e846b0a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/9d5c5f05-7454-4dea-bdab-60d37e846b0a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:42:14</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#297 - Wasim Zahid</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har wikipediaside på både bokmål og nynorsk og er lege, forfatter, politiker, youtuber, tv-stjerne og kardiolog. 

Han er den aller første legen vi har hatt som gjest, den eneste med en fullført doktorgrad og den eneste jeg har hørt om som har holdt i et bankende hjerte. 

Han nerder på astronomi, fotball, formel1, foto, film, menneskerettigheter, og får allikevel tid til å drive en av Norges største youtubekanaler på siden av å være firebarnsfar.  Ukas gjest er overlege, Dr, forfatter, youtuber, Twitterlege, TV-lege, og NRK-kollega Wasim Zahid.

Wasim forklare oss litt om hva som skjer når et hjerte stopper og hva som skjer når en svamp med vann kurerer en fotballspiller og forsikrer oss om at breddefotball er sunt for helsa!

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/3fe9955a-3ab3-4657-b7e9-e2f6878249ea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/3fe9955a-3ab3-4657-b7e9-e2f6878249ea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:04:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#296 -  Fritz Aanes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest var 10 år da han ble norgesmester i bryting for første gang. Han har vunnet minst 15 nasjonale titler, 2 kongepokaler og et nordisk mesterskap. Han har også deltatt i to OL, men mener likevel at karrieren var mislykket. Og det er ikke på grunn av at han har vært involvert i en av norsk idretts mest kjente dopingsaker. Akkurat nå er han mest kjent for å være seg selv i en av høstens største TV-serier, “Hodet i Klemme”.

Ukas gjest er landslagstrener i bryting, Fritz Aanes som forteller om hvordan man får seg jobb av å være på fest og hvordan blomkålører kan være en fordel å ha når du står i kø. Han er forteller også at han er skuffet over hvor lite hatmeldinger han har fått og hvor vanskelig det er å gå i blitzregn. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2726debc-cc4b-459d-8d48-57d501426dd6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2726debc-cc4b-459d-8d48-57d501426dd6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:20:19</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#295 - Adam Larsen Kwarasey</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 27 forskjellige språk!

Han er vel er den norske fotballspilleren som har gjort det best i FIFA World Cup de siste 20 årene. Han har nemlig voktet buret i VM i fotball for Ghana i Brasil! Han er vår første gjest fra Ghana noensinne og vår første gjest som har spilt i Afrikamesterskapet. Han er kompis med Kevin Prince og Timber Joey, har spist middag med den Ghanesiske presidenten, han har vunnet Norges to gjeveste trofeet, to ganger, med to forskjellige klubber og er en av svært få som har løftet Eliteseriepokalen som kaptein. 

Ukas gjest er Adam Larsen Kwarasey som forteller oss alt om livet som proff i inn og utland. Om å spille VM for Ghana, om å ligge i telt på løkka, om å henge med Kevin Prince og om å kjøre bil med Sulley Muntari i bekmørket i Ghana. Adam forteller også at han vel egentlig har lagt opp, uten at han gjør noe stort nummer ut av det.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/da1eb284-74ca-4bfd-8a6d-7a0666e66653_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/da1eb284-74ca-4bfd-8a6d-7a0666e66653_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:59:35</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Viktig melding fra Sven og Tete</title>
      <description><![CDATA[Viktig melding!

I NRK Radio-appen kan du nå høre nye episoder av denne podkasten én uke tidligere enn i andre podkast-apper. Og ikke bare det, du får tilgang til over 150 podkaster, 16 radiokanaler og NRKs enorme lydarkiv.

Alt dette får du tilgang til ved å laste ned appen NRK Radio.

NRK Radio – vi hører sammen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5034fbc8-aad6-4179-868d-5a8d1f16f730_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5034fbc8-aad6-4179-868d-5a8d1f16f730_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:59</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#294 - Gunnar Halle</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk, italiensk, engelsk og på nitten andre språk! Han har spilt på kunstgress i Oldham, han har herjet for Leeds og vært i Bradford i klubbens aller mest interessante periode! Han er kanskje den eneste høyrebacken i verden som har scoret hattrick i en a-landskamp og han spilte på toppnivå i nesten 20 år i strekk. Apropos strekk, var han noensinne skada? 

Det får du svaret på nå som Gunnar “The Gunner” Halle har tatt turen innom for å bl.a fortelle om at han var den første norske målscoreren i Premier League, om sin imponerende superkraft og hvilken spiller som hadde flest stjernenykker i VM-troppen til Norge i 1998.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/79a33e0d-288f-49d2-920b-e5d4e03d9080_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/79a33e0d-288f-49d2-920b-e5d4e03d9080_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:33:42</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
