<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Heia Fotball</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Heia Fotball. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/heia_fotball for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 May 2022 13:08:56 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 13 May 2022 14:40:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/62gwimjWTfDZjdJ6e9PA_w-ivVBRYNpZ0HgbNKokaKjw.png"/>
    <item>
      <title>#317 - Vadim Demidov</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 17 forskjellig språk. Det skulle bare mangle med tanke på den total episke spillerkarrieren han har lagt bak seg på tre forskjellige kontinenter. 

Han har et litt ambivalent forhold til privatfly og er vår første gjest med en fortid i Anzhi. Han er også vår første gjest som har vært ganske fornøyd med å havne i fryseboksen i Minnesota, vår første gjest som har blitt tilbudt å spille landskamper for Russland og vår første gjest som er født i Riga. 

Han har vunnet serien med Hamrens uslåelige RBK, nesten lagt opp i Sandefjord, kommet tilbake fra brukket rygg og vært helt utrolig god i håndball!

Ukas gjest er nåværende fotballagent og mannen med en uslåelig Messi-statistikk, Vadim Demidov.

Vadim forteller om da han fikk betalt for å IKKE komme på trening, om spanske flytteplaner, om sitt nye liv som agent og om den utrolige tiden han hadde i verdens rikeste klubb i Dagestan.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/725480a9-70af-4187-a686-b4862edf53a5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/725480a9-70af-4187-a686-b4862edf53a5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:12:16</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 14:40:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#316 - Per Ravn Omdal</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 2 forskjellig språk. Det er for få med tanke på at han har vunnet Kniksens hederspris to ganger! Han er også æresmedlem i Fotballens venner, vinner av Idrettsgallaens hederspris, Gullmerket i NFF og Nikkenprisen. Han er æresmedlem av UEFA, Norges Idrettsforbund og har også mottatt order of Merit fra FIFA.

Han har henta Blatter på flyplassen, anmeldt FIFA, vært sjef i reklamebyrå, vært sjefen til Drillo og Nils og han har jobba på flatbrød-fabrikk. Han har også vært med å innføre kvinnefotball, Drillofotball, og kunstgressbaner i Norge. Det er en stor ære å få ønske velkommen til ballbingens far, Per Ravn Omdal.

Per forteller om å ha besøk av Pelé, om talen til Lise Klaveness, om sammenligningen med den Indiske presidenten og han gir oss det endelige svaret på hvorfor fotball er så utrolig viktig!

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/05bc7f99-b01b-46c6-bb16-7d4a1c722d7b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/05bc7f99-b01b-46c6-bb16-7d4a1c722d7b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:22:13</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#315 - Kent Bergersen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på fem forskjellig språk, en av de feteste fotball CV-ene i landet og Norges mest velskrevne Wikipedia-artikkel.

Han har også legendestatus her i programmet etter en sjelsettende opplevelse i 2011. Han er nemlig det mennesket jeg har sett som spiser en pølse kjappest. Ukas gjest er vår første med spillererfaring fra Raith Rovers, Stockport og Panionios og han har gjort noe så spesielt som å sitte på benken med Rune Tangen. Det er rett og slett en gleden å ønske velkommen til Kent Bergersen!

Kenta forteller om Kenta-finta, om da han fikk en mobiltelefon i gave fra Lyn på tidlig nittitall, om drikkevannet i Grue, om et fantastisk opphold i Raith Rovers, om lyse lokker og kaos i Hellas og mye mye mer.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bfa8ad38-666d-492d-b35e-f2548b576ed9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bfa8ad38-666d-492d-b35e-f2548b576ed9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:26:47</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#314 - Jan Kvalheim</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 7 forskjellig språk! 

Norsk, spansk, engelsk, tysk, nederlandsk, polsk, portugisisk, men ikke fransk til tross for at han har spilt landskamper for Frankrike.

Han er altså vår første gjest med franske landskamper, han er nok også vår første gjest som har spilt for fulle tribuner på Copacabana, vært på fest med Mike Tyson og vunnet gull i Goodwill Games.

Ukas gjest er Jan Kvalheim og han forteller om da han jobbet med å få lov til å sponse draktene til Manchester United, om å være på hagefest med Prinsen av Monaco og om samarbeidet med Rune Jarstein og John Arne Riise, om å elske Coca Cola og mye mye mer.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/9da8cfb5-e9c5-4f75-a60b-202b577a7b33_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/9da8cfb5-e9c5-4f75-a60b-202b577a7b33_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:04:27</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 14:55:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#313 - Per Ciljan Skjelbred - Del 2</title>
      <description><![CDATA[Denne uka får du del to av vår episke prat med Per Ciljan Skjelbred. Han har med seg et fabelaktig drømmelag hvor du bl.a finner Zidane, Lampard og Beckham. Han avslører også hva han har lyst til å bli når han blir stor. Tete gir Sven en ganske vill reisegave og, vi leser opp to hysteriske drømmelag og en dramatisk lytterhistorie. 

God påske!

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5a4258c8-a4ce-419c-a355-2262d58b5330_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5a4258c8-a4ce-419c-a355-2262d58b5330_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:24:09</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#312 - Per Ciljan Skjelbred - Del 1</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 26 forskjellig språk! Han har 43 landskamper, og har også spilt 24 kamper med selveste Hueng-Min Son i Hamburg.  Han har også spilt med Roar Strand og Steffen Iversen i Rosenborg, med Ibisevic og Kalou i Herta og med Tete Lidbom i oppveksten!

Og du vet du har vært god i fotball, når Tete innrømmer at du var bedre enn Tete Lidbom. Ukens gjest den tidligere barnestjernen og Trøndelags mest kjente hårmodell Per Ciljan Skjelbred.

I del 1 av vårt epos med Ciljan så tar Per et rekordantall informant-spørsmål på strak arm og serverer oss noe meget lystige historier fra sin karriere. Vi får også svaret på hvorfor han går med en Lade-ring og han avslører litt av hvert om familien til Heung-min Son.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5819476a-fd6a-4fd5-8ebc-e866203d3dde_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5819476a-fd6a-4fd5-8ebc-e866203d3dde_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:38:24</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#311 -  Jonatan Tollås Nation</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på seks forskjellig språk.

Han har blitt Norgesmester i fotball to ganger, men han var et enda større håndball-talent. Han er det verste Ronny Deila har sett, og  denne store vennlige kjempen har en doktorgrad i terningspill. Han er kaptein og musikksjef i garderoben på Vålerenga, har landskamper for u-17, u-18, u-19, u-21 og u-23 men har utrolig nok aldri spilt i Nations League!

Ukas gjest er  Vålerenga, Aalesund og Blindheim-legenden, Jonatan Tollås Nation.

Jonatan forteller om å spise bernaise på kampdag, om å dra på bottur med "Kenta" Bergersen, om den fantastiske middagsklubben til Anders Lindegaard, om sin fascinasjon for Kanye West, om lange dager på La Manga og mye mye mer.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/6d0cefdc-7340-463b-998f-50e227b7ef40_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/6d0cefdc-7340-463b-998f-50e227b7ef40_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:20:59</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:40:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#310 - Ulrik Saltnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 8 forskjellig språk!

Han er kaptein på Bodø Glimt og en av arkitektene bak et av fotball-europas mest omtalte byggverk de siste årene. Han er også en av hovedmennene bak den såkalte Glimt-ringen, hårbandentreprenør, styremedlem i sameiet, lykkelig i følge Glimt sin youtube-kanal og Eivind Bisgaaard Sundet sin favoritspiller i hele verden. 

Han debuterte på grunn av russetida, la opp for noen år siden og har erfaring med gatesjakk i Zambia. Han er opptatt av Lego, hater intervjuer, elsker banning og har en slags doktorgrad i Taco. Ukas gjest er verdens beste fotballspiller fra Brønnøysund, Ulrik “Uli” Saltnes.

Han forteller om å da han var så nervøs at han ikke orket å spille fotball lengre, om da alt snudde, om verdens beste tacogryte, om å skrive 5 års kontrakt, om barnebok-forfatter-drømmen og om en Glimt-spiller som bæsjet alt for sjeldent.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3he]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/796feedb-23a3-45c1-835d-4c97e51dd425_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/796feedb-23a3-45c1-835d-4c97e51dd425_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:31:12</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 11:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kosepodkast - #2</title>
      <description><![CDATA[Sven, Tete og Ali samles for en ekte og sårt tiltrengt koseprat i en tid med litt for mye motgang og mørke. 

Vi storkoser oss med en haug med gode lytterspørsmål og finner tilbake til fotballgleden! Takk til alle som bidrar og lytter. Glad i dere! Hilsen Sven,Tete og Ali.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball. Og send videobevis av at du lager din egen Urge til @svensundet på Instagram.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f1af73e3-879a-4ad3-bab8-e7e7c0f2e97e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f1af73e3-879a-4ad3-bab8-e7e7c0f2e97e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:28</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#309 - Tove Moe Dyrhaug</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på Norsk og er oppført med 8 forskjellige næringslivsroller på proff.no.

Hun er CEO aka daglig leder i Rosenborg og ikke minst CEO på “Champis-bu” i Stugudalen. Hun eier en telefon som visstnok aldri hviler, men det er ikke noe problem for det gjør ikke hun heller. 

Tove Moe Dyrhaug er ukas gjest og snakker bl.a om hvorfor hun blir kalt “Turbo-Tove”, hvordan det er å sparke trenere og om den gangen RBK måtte låne Rolling Stones sitt fly. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/e2cdb07d-4cb2-4975-bad6-3365fce5d916_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/e2cdb07d-4cb2-4975-bad6-3365fce5d916_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:43:53</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
