<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Heia Fotball</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Heia Fotball. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/heia_fotball for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.1.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Nov 2021 15:33:31 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/62gwimjWTfDZjdJ6e9PA_w-ivVBRYNpZ0HgbNKokaKjw.png"/>
    <item>
      <title>#296 -  Fritz Aanes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest var 10 år da han ble norgesmester i bryting for første gang. Han har vunnet minst 15 nasjonale titler, 2 kongepokaler og et nordisk mesterskap. Han har også deltatt i to OL, men mener likevel at karrieren var mislykket. Og det er ikke på grunn av at han har vært involvert i en av norsk idretts mest kjente dopingsaker. Akkurat nå er han mest kjent for å være seg selv i en av høstens største TV-serier, “Hodet i Klemme”.

Ukas gjest er landslagstrener i bryting, Fritz Aanes som forteller om hvordan man får seg jobb av å være på fest og hvordan blomkålører kan være en fordel å ha når du står i kø. Han er forteller også at han er skuffet over hvor lite hatmeldinger han har fått og hvor vanskelig det er å gå i blitzregn. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2726debc-cc4b-459d-8d48-57d501426dd6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2726debc-cc4b-459d-8d48-57d501426dd6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:20:19</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#295 - Adam Larsen Kwarasey</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 27 forskjellige språk!

Han er vel er den norske fotballspilleren som har gjort det best i FIFA World Cup de siste 20 årene. Han har nemlig voktet buret i VM i fotball for Ghana i Brasil! Han er vår første gjest fra Ghana noensinne og vår første gjest som har spilt i Afrikamesterskapet. Han er kompis med Kevin Prince og Timber Joey, har spist middag med den Ghanesiske presidenten, han har vunnet Norges to gjeveste trofeet, to ganger, med to forskjellige klubber og er en av svært få som har løftet Eliteseriepokalen som kaptein. 

Ukas gjest er Adam Larsen Kwarasey som forteller oss alt om livet som proff i inn og utland. Om å spille VM for Ghana, om å ligge i telt på løkka, om å henge med Kevin Prince og om å kjøre bil med Sulley Muntari i bekmørket i Ghana. Adam forteller også at han vel egentlig har lagt opp, uten at han gjør noe stort nummer ut av det.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/da1eb284-74ca-4bfd-8a6d-7a0666e66653_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/da1eb284-74ca-4bfd-8a6d-7a0666e66653_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:59:35</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Viktig melding fra Sven og Tete</title>
      <description><![CDATA[Viktig melding!

I NRK Radio-appen kan du nå høre nye episoder av denne podkasten én uke tidligere enn i andre podkast-apper. Og ikke bare det, du får tilgang til over 150 podkaster, 16 radiokanaler og NRKs enorme lydarkiv.

Alt dette får du tilgang til ved å laste ned appen NRK Radio.

NRK Radio – vi hører sammen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5034fbc8-aad6-4179-868d-5a8d1f16f730_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/5034fbc8-aad6-4179-868d-5a8d1f16f730_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:59</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 15:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#294 - Gunnar Halle</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk, italiensk, engelsk og på nitten andre språk! Han har spilt på kunstgress i Oldham, han har herjet for Leeds og vært i Bradford i klubbens aller mest interessante periode! Han er kanskje den eneste høyrebacken i verden som har scoret hattrick i en a-landskamp og han spilte på toppnivå i nesten 20 år i strekk. Apropos strekk, var han noensinne skada? 

Det får du svaret på nå som Gunnar “The Gunner” Halle har tatt turen innom for å bl.a fortelle om at han var den første norske målscoreren i Premier League, om sin imponerende superkraft og hvilken spiller som hadde flest stjernenykker i VM-troppen til Norge i 1998.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/79a33e0d-288f-49d2-920b-e5d4e03d9080_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/79a33e0d-288f-49d2-920b-e5d4e03d9080_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:33:42</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#293 - Henrik Fladseth</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har selvsagt egen Wikipediaside på Norsk. Ikke så rart da han er en av Norges mest omtalte og bejublede komiker i disse dager. Han er også skuespiller, podkaster og en gjøglerfaen med Twitter, Snap og Insta.

Han elsker å handle dagligvarer, han har sjeldent inngående kunnskaper om legender og er mannen bak en av våre favoritt podkastepisoder, “Liveshow fra Nieu Scene”. Ukas gjest er, mannen som putta “Looks like meat's back on the menu boys” tilbake på menyen, Henrik Fladseth.

Henrik forteller om da han vant “Ikke lov å le på hytta”, han forteller om da han bomba på Eliteserien Kick Off, om de største spillerne fra Bekkelaget og han svarer som en ekte legende i spalten “10 kjappe”.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/c59cc7f8-f587-4390-b9da-a05e28bb25de_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/c59cc7f8-f587-4390-b9da-a05e28bb25de_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:16:01</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#292 - Eirik Kjønø</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest er Eirik Kjønø, en av verdens yngste fotballtrenere på toppnivå! Du har kanskje sett han i den fabelaktige TV2-serien “Grorud Underdogs”, men visste du at han er tidligere fotballproff og at han har spilt mot Jordan Henderson og Andy Cole? Eller at han har vært skopusseren til en av Trinidad og Tobagos beste spillere gjennom tidene? 

Eirik er den eneste som har blitt kåret til årets unge trener i Norge to ganger på rad. Han har gjort en viktig jobb for fotballen i Groruddalen og norsk toppfotball generelt de siste 10 årene og nå kjemper han med sitt Stabæk om å overleve i Eliteserien.  

Han forteller om hvordan det var å flytte til Skottland som 16-åring, hva han tenker norske fotballspillere bør gjøre mer og mindre av, hvor lei han er av wok og ikke minst så forklarer han oss hva “Lukteballen” er. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/490ed17b-01b4-457d-bfb0-e5633e624427_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/490ed17b-01b4-457d-bfb0-e5633e624427_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:22:28</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#291 - Marie Dølvik</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har wikipediaside på 7 forskjellige språk! Det er uhyre sterkt men slettes ikke overraskende da hun er verdensrekordholder i triksing og så god i fotball at de en gang fløy inn en kanadisk guvernør og det norske kongeparet for å se henne trikse i Tromsø. 

Hun har flere tatoveringer enn Tete og hun har avgjort flere norske cupfinaler, hun har vært barnestjerne og hun har fakket innbruddstyver på egenhånd og bare gitt dem til politiet.

Ukas gjest er Vålerenga-spiller og tidligere Wolfsburg-proff, Marie Dølvik som forteller åpenhjertig om å tatovere lagvenninner, om hvor deilig det er å ha mobil-detox og om hvor viktig det er å kose seg med fotballen.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/e78c2145-13dc-4f3b-86a7-f6429bdce4fe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/e78c2145-13dc-4f3b-86a7-f6429bdce4fe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:58:15</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#290 - Kim Grina Midtlie</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest er en slags administrerende direktør og alt mulig mann i Humornieu, og med på å produsere serier som bl.a “Bordtenniskameratene” og den kommende TV2-serien - med John Arne Riise i hovedrollene - “Fan av Flint”, Kim Grina Midtlie. 

Han har Wikipediaside på dansk takket være vår fantastiske lytter og jazz-entusiast, William Danstrup! Men ikke på norsk, noe som er akkurat passe mystisk for en humorist, tekstforfatter og podcaster. Han er også sesongkortholder på Intility og har tilgang på en boks på Old Trafford selv om han er Liverpool-fan. 

Kim avslører hvordan Humornieu faktisk tjente penger, og hvor galt det kunne ha gått. Han forklarer hvorfor Morten Ramm er så enkel å jobbe med og hvordan det er å spiller på samme lag som sin egen far. Og så forteller han om en av de drøyeste tatoveringene vi noensinne har hørt om! 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/ee6e3c74-b6d8-47aa-8651-b1e13b11d5f2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/ee6e3c74-b6d8-47aa-8651-b1e13b11d5f2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:59:36</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#289 - Mohammed Ahamed</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 5 forskjellige språk, som er meget imponerende for en spiller som aldri har vært eid av en klubb syd for polarsirkelen! 

Imponerende er det også at han har gått fra rett å jobbe i NAV til å spille for Tromsø i OBOS-ligaen, samt at han garantert er vår første gjest som har vært ute med skadet øyelokk! 

I denne episoden skal du få bli bedre kjent med administrerende direktør i Mo Airlines, og Tromsdalen-legende Mohammed Ahamed Jama. 

Mo gir oss bl.a et hjertevarmt innblikk i hvor viktig fotballen var for integreringen av hans somaliske familie da de kom til Tromsø på 80-tallet, hvor tøft det var å gjøre comeback som elitespiller etter å ha trappet ned og hvor deilig det er å leve på øl, pølse og potetgull-dietten. 

Vi får også servert en fascinerende superkraft og et mildt sagt festlig drømmelag.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bb15b0af-05c9-4be9-8875-6c9d13284a6f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bb15b0af-05c9-4be9-8875-6c9d13284a6f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:56:21</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 16:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#288 - Tobias Becs</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk, men enda mer imponerende, han har verdensmester, europamester og norgesmester-titler! Han er også trippel Guinness rekordholder, entreprenør og helt avskyelig god til å trikse.

Han designer sko, klær, fotballer og fotballnett for å nevne noe. Han har fått applaus av Zlatan, blitt hyllet av Bernardo Silva, hengt med Braut Haaland og Ødegaard, underholdt på Ethiad, Ullevaal og Wembley og tatt brasse i musikkvideoen til Rasmus Wold!

Influencer, content creator, youtuber og football freestyle-virtuous Tobias Becs forteller om da han slo tunnel på Petter Northug, om en livsforandrende tur til Polen og en nesten livsavsluttende tur til favelaene i Rio. Han forteller også hvordan det er å fortelle mamma og pappa at man skal satse på triksing og hva som er hans superkraft. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/816480ae-febe-4542-ae66-67bb5b3a5c84_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/816480ae-febe-4542-ae66-67bb5b3a5c84_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:41:02</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 14:46:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
