<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Heia Fotball</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Heia Fotball. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/heia_fotball for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.2.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2022 04:46:00 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/62gwimjWTfDZjdJ6e9PA_wT3AcsirgkdgHgbNKokaKjw"/>
    <item>
      <title>#324 - Martin Sleipnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk og er kanskje verdens meste kjente mann fra Ørnes.

VGTV-programleder, FPL-legende og podkastingslegende Martin Sleipnes forteller om livet som Bodø Glimt-patriot, om livet som nyfrelst trusemann og om livet som en skikkelig luring. (Han har lurt både Morten Ramm og Nils Johan Semb)

Men det er ikke bare tant og fjas vi serverer. Martin forteller også om å innse at han ikke elsker Roman Abramovitsj, om å bli utsatt for Metoo og om da han reddet et liv på jobb! Denne episoden har med andre ord alt du måtte ønske av humor, glede og fagprat.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/416b8a8a-e391-4985-8cce-6eb1b9daebc4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/416b8a8a-e391-4985-8cce-6eb1b9daebc4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:37:38</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#323 - Gunnhild Toldnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har ikke Wikipedia-side på norsk. Og det er ikke bare en kardinal synd, det er en skandale! 

Gunnhild Toldnes er nemlig hele fotballnorges nye bestevenn på lørdager som anker i Viaplays Premier League-sendinger.

Gunnhild forteller bl.a om hvordan man kjappest kommer seg fra Brann Stadion til Flesland, hvordan man får fartsbot uten lappen og om et kampformat som kan revolusjonere all idrett.

Hun setter også opp et drømmelag av tidligere og nåværende kollegaer, samtidig som hun setter noen av de på plass.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/50013a06-7509-4581-8b6f-795147b0ba05_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/50013a06-7509-4581-8b6f-795147b0ba05_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:15:38</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 15:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#322 - Morten Thorsby</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 15 forskjellige språk. Han har 15 landskamper for Norge sitt a-landslag og legger man til u-landslagskamper har han hele 80 kamper med flagget på brystet. Ukas gjest er også Norges, ja kanskje verdens mest omtalte spiller med draktnummer 2, Sampdoria-spiller, Italia-kjenner, miljøaktivist og sveriges mest forhatte mann, Morten Thorsby! 

Morten forteller om da han måtte gjenskape den omdiskuterte straffesituasjonen mot Sverige i bryllupet til Albin Ekdal. Om hvordan han innførte sykling til trening i Heerenveen, om hvordan man faktisk skal spise pasta og hvilken setning som gjorde at han fikk respekt i Genova! 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/75d06a70-6c54-4fc7-82d3-e1cba09d29fd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/75d06a70-6c54-4fc7-82d3-e1cba09d29fd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:39:03</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#321 - Andreas Hagen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på norsk. Og det er ikke så rart da han er født i vest, oppvokst i øst, utdannet i sør og herda i Nord. Denne mannen kan Norge! Han kan også mye om fotball, hopp, Liverpool og hvordan man arrangerer fest i NRK. 

I denne episoden blir vi bedre kjent med journalist, sportsanker og Ivan Rakitic-lookalike, Andreas Hagen. 

Andreas forteller om bl.a om da han var på stadion sist Norge scoret i et mesterskap for herrer, hvorfor Planica er større enn Wembley og om hvordan han flere ganger har skadet seg ved å se på fotball. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bd64d8db-6fd3-4033-8ba6-f88d2caef223_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bd64d8db-6fd3-4033-8ba6-f88d2caef223_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:17:28</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 15:50:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#320 - Kristine Minde</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 14 forskjellig språk.

Hun er en av svært få gjester som har blitt mor midt i karrieren samtidig som hun har fullført en bachelor i psykologi og er Hordalands mestvinnende fotballspiller noensinne.

Hun har vunnet serien, cupen og supercupen i Sverige, The Double i Tyskland flere ganger, og har sølv i EM 2013.  Nå om dagen jobber hun med å sette tilskuerrekord på Lerkendal og spille fotball på Koteng Arena. Det er en stor glede å ønske velkommen til tidligere Tertes, Arna-Bjørnar, Montpellier, Linkøpings og Wolfsburg-spiller, Kristine Minde!

Kristine forteller om da hun vant Norway Cup og fikk en sykkel som premie, om da hun ble oppringt fra Montpellier da hun var 14 år gammel, om spille for en av verdens største klubber, om å være gravid toppidrettsutøver og om å kjempe for å rekke å komme i form til sommerens EM i England.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/389bb548-279a-4b98-9daf-b89c7d3b3fe1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/389bb548-279a-4b98-9daf-b89c7d3b3fe1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:49:25</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 16:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#319 - Pål Andre Helland</title>
      <description><![CDATA[Dagens gjest har Wikipedia-side på 15 språk. Pål Andre Helland snakker om futsal, scoringer fra avspark - og om hvorfor han pleide å ha et balltre under senga. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a5338380-431f-492c-b2f9-85e1e341e89c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a5338380-431f-492c-b2f9-85e1e341e89c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:52:44</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 15:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#318 - Kjartan Salvesen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 3 forskjellig språk, inkludert noe så eksotisk som egytptisk/arabisk. Han har vunnet Idol og reist landet rundt med Stavangerkameratene. Ja, han burde nesten fått tilnavnet "Mr Stavanger" etter å ha jobbet med Stavanger Oilers, Stavanger Radio, Stavanger Håndball og nå for Stavangers store stolhet Viking FK. 

Norges mest populære markedssjef Kjartan Salvesen er vår gjest og forteller bl.a om da han sang naken på TV, om en unik opplevelse på Kongetribunen som han så vidt husker og om hvorfor Viking FK har en trestubbe i logoen.   

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a3f18a34-0b00-4275-88b8-63321286172d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a3f18a34-0b00-4275-88b8-63321286172d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:32:52</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 16:10:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#317 - Vadim Demidov</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 17 forskjellig språk. Det skulle bare mangle, med tanke på den totalt episke spillerkarrieren han har lagt bak seg på tre forskjellige kontinenter. 

Han har et litt ambivalent forhold til privatfly og er vår første gjest med en fortid i Anzhi. Han er også vår første gjest som har vært ganske fornøyd med å havne i fryseboksen i Minnesota, vår første gjest som har blitt tilbudt å spille landskamper for Russland og vår første gjest som er født i Riga. 

Han har vunnet serien med Hamrens uslåelige RBK, nesten lagt opp i Sandefjord, kommet tilbake fra brukket rygg og vært helt utrolig god i håndball!

Ukas gjest er nåværende fotballagent og mannen med en uslåelig Messi-statistikk, Vadim Demidov.

Vadim forteller om da han fikk betalt for å IKKE komme på trening, om spanske flytteplaner, om sitt nye liv som agent og om den utrolige tiden han hadde i verdens rikeste klubb i Dagestan.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/725480a9-70af-4187-a686-b4862edf53a5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/725480a9-70af-4187-a686-b4862edf53a5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:12:16</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 14:40:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#316 - Per Ravn Omdal</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 2 forskjellig språk. Det er for få med tanke på at han har vunnet Kniksens hederspris to ganger! Han er også æresmedlem i Fotballens venner, vinner av Idrettsgallaens hederspris, Gullmerket i NFF og Nikkenprisen. Han er æresmedlem av UEFA, Norges Idrettsforbund og har også mottatt order of Merit fra FIFA.

Han har henta Blatter på flyplassen, anmeldt FIFA, vært sjef i reklamebyrå, vært sjefen til Drillo og Nils og han har jobba på flatbrød-fabrikk. Han har også vært med å innføre kvinnefotball, Drillofotball, og kunstgressbaner i Norge. Det er en stor ære å få ønske velkommen til ballbingens far, Per Ravn Omdal.

Per forteller om å ha besøk av Pelé, om talen til Lise Klaveness, om sammenligningen med den Indiske presidenten og han gir oss det endelige svaret på hvorfor fotball er så utrolig viktig!

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/05bc7f99-b01b-46c6-bb16-7d4a1c722d7b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/05bc7f99-b01b-46c6-bb16-7d4a1c722d7b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:22:13</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 06:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#315 - Kent Bergersen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på fem forskjellig språk, en av de feteste fotball CV-ene i landet og Norges mest velskrevne Wikipedia-artikkel.

Han har også legendestatus her i programmet etter en sjelsettende opplevelse i 2011. Han er nemlig det mennesket jeg har sett som spiser en pølse kjappest. Ukas gjest er vår første med spillererfaring fra Raith Rovers, Stockport og Panionios og han har gjort noe så spesielt som å sitte på benken med Rune Tangen. Det er rett og slett en gleden å ønske velkommen til Kent Bergersen!

Kenta forteller om Kenta-finta, om da han fikk en mobiltelefon i gave fra Lyn på tidlig nittitall, om drikkevannet i Grue, om et fantastisk opphold i Raith Rovers, om lyse lokker og kaos i Hellas og mye mye mer.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bfa8ad38-666d-492d-b35e-f2548b576ed9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/bfa8ad38-666d-492d-b35e-f2548b576ed9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:26:47</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
