<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Heia Fotball</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Heia Fotball. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/heia_fotball for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.1.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 15:31:22 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 15:55:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/62gwimjWTfDZjdJ6e9PA_w-ivVBRYNpZ0HgbNKokaKjw.png"/>
    <item>
      <title>#306 - Helge Pet(t)ersen Kalleklev</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har ikke Wikipediaside, men han burde virkelig hatt en. Blant annet for sine enorme ferdigheter innen fotballquiz. Han skulle nemlig ha vært Norgesmester i Fotballquiz, men visste for mye og svarte rett der fasiten var feil. Værsågod her har du vår prat med journalist i TV2Sporten og mannen bak bl.a Premier Leaks og Stjernenes Helgequiz, Helge Pet(t)ersen Kallekleiv. 

Helge forteller bl.a om da han var med i Idol i 2005, om å trene et lag i Bergen mens han selv bodde i Oslo, hvordan han endte opp hjemme hos en halvnaken Teddy Sheringham og hvor lang tid det tar med båt mellom Liverpool og Manchester. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/3662b2af-5b9e-43bf-9acf-ac17e542a72a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/3662b2af-5b9e-43bf-9acf-ac17e542a72a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:23:46</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 15:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#305 - Silje Nordnes</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på fire forskjellige språk!

Hun har sunget på Lerkendal Stadion, fylt Operaen, sjokkert hele Norge med Maskorama og kopiert både Askepott, Grevinnen og utfordreren til Obama. Ja det var et dikt, og det er jo kanskje passende da gjesten er glad i litteratur! Hun har vært Hamsun-guide, hun har blitt håndplukket av Mette Marit til å snakke om bøker og har studert Latin Amerikansk kultur og litteratur!

Hun har Bodø Glimt i øyet og har stått opp med Ronny Brede Aase et helt halvt liv. Ukas gjest er tidligere ansatt ved Spar Hamarøy og besøksvenn i Røde Kors, Silje Therese Reiten Nordnes.

Silje forteller om gleden hun kjente på da hun så Ecuador kvalifisere seg til VM i fotball. Om å elske å reise på cup, men ikke være så opptatt av å spille selv. Om å elske kontraskjæret, kalkun og Marit Bjørgen og mye mye mer!

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/c3ee1953-07bc-4a07-a0a3-4778aaa5fa71_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/c3ee1953-07bc-4a07-a0a3-4778aaa5fa71_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:15:38</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 15:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#304 - Christian Wessel Grundseth</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har ikke Wikipediaside på norsk, men er i de senere år kjent for å lage en av Norges første, beste og største podkaster om Fantasy Premier League. Ukas gjest er programleder i Wildcard FC og “Verdens Beste Ribbe” sin fremste talsmann, Christian Wessel Grundseth. 

Christian hyller VG-live, slakter mangelen av målshow på lineær-TV og avslører hva han synes om det mye omtalte oppkjøpet av sin favorittklubb Newcastle og presenterer et deilig drømmelag med “11 Utekatter”. 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/dca24f06-beaa-4fb6-8bd5-6c2db9cd96cb_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/dca24f06-beaa-4fb6-8bd5-6c2db9cd96cb_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:32:38</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 14:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Til minne om Nils Arne Eggen</title>
      <description><![CDATA[Til minne om Nils Arne Eggen legger vi ut en reprise av vår prat med Nils fra 2016 og oppfordrer alle til å leve litt mer som Nils.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a4d5fd01-c6a5-4060-9982-3741d5c5e4a3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/a4d5fd01-c6a5-4060-9982-3741d5c5e4a3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:46</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#303 - Yaw Ihle Amankwah</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på 5 forskjellige språk. Han er også på Spotify, hvor han pusher Sinatra, Coltrane og Duke Ellington for å nevne noe. Ja vi skjønner jo at dette er en helrå type, da han er kjent for å ha hengt med Tete Lidbom i oppveksten og har vært i avisen for å ha fraktet Emmanuel Frimpong fra Ghana til Fana. 

Nå regnes han som Norges smarteste fotballspiller, og han har allerede startet på en ny yrkeskarriere som mental trener og fotballforsker før han har avsluttet sin nåværende karriere som fotballproff i Stabæk. 

Ukas gjest er Yaw Ihle Amankwah som forteller oss alt om kroppsspråk i fotball, om Ghanesisk mat, om å gå på skole der de brukte spanskrør, om å bruke de mørkeste tankene til noe positivt, om å henge med Tete i barndommen og mye mye mer.

NB: greit å være obs på  at lyden i Sven sitt studio er litt rar i denne episoden (det er ikke noe galt med din avspiller eller høytaler).

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/ac5f2b33-cc41-4f20-aac9-5f3c16e46d37_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/ac5f2b33-cc41-4f20-aac9-5f3c16e46d37_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:14:21</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 13:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#302 - Magnus Barstad</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest ble en verdenskjendis i desember 2021, og kanskje ble han også verdens nest mest kjente Magnus. Han er “Magnus Carlsens secret weapon” i følge Chess Base India, og ikke bare er han verdens beste secret weapon han er også Norges mest kjente moteblogger den siste måneden og en ekte legende på Unibets vimeo-konto!

Han har kjøpt en tribune på Ranheim, men til vanlig jobber han som ekspert for Unibet, som tilrettelegger og altmuligmann for Magnus Carlsen, han er podkaster i “Løperekka” og “Time Out” og mannen bak konseptet “blind budkrig om kjøretur til Sverige” med en doktorgrad i Guttastemning.

Ukas gjest er Magnus Barstad som forteller om Magnus Carlsens planlagte Kobe Bryant hyllest, om da han ble realitystjerne i ung alder, om at alle engelskmenn tror han heter BASTARD og om viktigheten av å vite forskjellen på en lungesykdom og en kjønnssykdom som ligner.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/4008fe3e-0f85-43dd-9165-84ee072473a4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/4008fe3e-0f85-43dd-9165-84ee072473a4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:00:05</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Julespesial med Emil Gukild</title>
      <description><![CDATA[Heia Fotball avslutter et mildt sagt interessant år for både fotballen og verden generelt, med en skikkelig juleavslutning sammen med hele Norges, ja hele verdens, Emil Gukild.

Emil forteller om da han nesten tok livet av seg selv og kjendis-kjæresten, vi deler ut julegaver som frambringer både tårer og ekstrem rødming og så oppsummerer vi fotballåret og TV-året med våre topplister. 

Tusen takk for at du har hørt på oss i år, vi gleder oss til neste sesong! 

God jul, godt nyttår og f*ck off! 

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2e60cc78-7fc3-4d75-81c5-cf9f57508c4f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/2e60cc78-7fc3-4d75-81c5-cf9f57508c4f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:02:52</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#301 - Guro Pettersen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har Wikipediaside på bokmål! Hun har også åpen profil på  Spotify og et varmt forhold til russemusikk!

Spiller hun kanskje med norsk fotballs mest kjente pannebånd? Er hun den gjesten i Heia Fotballs historie som har fått flest medspillere til å begynne å grine? Det får du svaret i denne utgaven av Heia Fotball.

Ukas gjest er tidligere keeper for Fløya, Stabæk, Arna Bjørnar, Fortuna Hjørring og Piteå IF, Halloween enutsiast og twitterprofil,  keeper for VIF og Norge, Guro Pettersen.

Guro forteller oss om ALLE sponsorene hun hadde på drakta i Piteå, om hvorfor hun elsker Vålerenga og om hvor deilig det er å endelig kunne være 100% fotballproff.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/16869da0-21bf-43fe-a9b8-7ce2685e2fc0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/16869da0-21bf-43fe-a9b8-7ce2685e2fc0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:17:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#300 - Lars Sivertsen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har utrolig nok ikke Wikipediaside på norsk, men han er nevnt på engelsk Wikipedia for sine mange solide bidrag til en av verdens største og høyest verdsatte fotballpodkaster og er en ekte legende i Heia Fotballs relativt brokete historie. 

Ukas gjest er Lars Sivertsen som har satt av over 4 timer for å feire episode #250 og #300 av Heia Fotball hjemme i sin egen stue.

I denne jubileumsepisoden fra London så prater vi om Solskjærs tid i Manchester, om fremtidens stadionteknologi, om verdens lengste bortekampsreiser, og så setter vi opp et fantastisk drømmelag der vi spår #Newcastle2024XI. 

Bidra gjerne med ditt eget #Newcastle2024XI drømmelag og tag oss på twitter.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/cbdd440d-ab18-4964-b170-51428274efd2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/cbdd440d-ab18-4964-b170-51428274efd2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:02:03</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#250 - Lars Sivertsen</title>
      <description><![CDATA[Ukas gjest har utrolig nok ikke Wikipediaside på norsk, men han er nevnt på engelsk Wikipedia for sine mange solide bidrag til en av verdens største og høyest verdsatte fotballpodkaster og er en ekte legende i Heia Fotballs relativt brokete historie. Han spiser middag til frokost og har en slags doktorgrad i gamle radiostudioer og ikke minst i energidrikkenes besnærende univers. Han har jobbet med fotball for bl.a TV2, Josimar, Nettavisen, The Guardian, Football Weekley, Talksport, Football Ramble, Betsson og Australsk TV. 

Ukas gjest er Lars Sivertsen som kommer som bestilt, for å feire episode #250 og #300 av Heia Fotball.

Dette er en episode vi har ventet på siden 2020, da den ble utsatt på grunn av pandemien. I denne spesialepisoden fra London så prater vi om livet i London, om Newcastle sine nye eiere, om å nerde på fly og tog. I tillegg serverer Lars et fantastisk drømmelag med Tottenhamspillere som man kanskje har glemt.

Send oss gjerne en e-post med ris, ros eller tips: heiafotball@nrk.no. Vi er også på Twitter @p3heiafotball.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f4ac9c07-ca71-4278-942c-25d5407767f1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/heia_fotball/f4ac9c07-ca71-4278-942c-25d5407767f1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:07:24</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
