<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra I det lange løp</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten I det lange løp. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/i_det_lange_loep for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 04:28:18 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/WoTNFSKFvwHbXe6DhR5xkAP9bLL5fMSPrNtGDl-bFJUw.jpg"/>
    <item>
      <title>Norsk maratontrening</title>
      <description><![CDATA[Den norske treningsmodellen gjør stor suksess om dagen, anført av stjernen Jakob Ingebrigtsen. Men hva skal til for at den skal fungere på en så lang distanse som maraton? Marius Bakken gir oss sine tanker om den norske treningsmodellen, hva som må legges til med tanke på en lang distanse som maraton og hva som må bort. Både for ekstremt gode utøvere, men også for de som trener litt mindre.
Episoden ble spilt inn i Berlin umiddelbart etter Berlin Marathon foran over 100 norske løpere. Kristian og Jann forteller om sine løp og diskuterer den nye verdensrekorden, Kipchoge, Ingebrigtsens beer mile og mye mer. Vidar Higraff er innom med sine siste parodier. Det blir lytterspørsmål, ukas økt og en hyggelig overraskelse før vi takker for følge gjennom fire år.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/08b08c3c-318c-44e5-8fa0-882c178d463c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/08b08c3c-318c-44e5-8fa0-882c178d463c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:35:20</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/uGz81FQNxg9-cJ2DPQYCQA5Qf5n7qax03_EBnX1hO6xw.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>VM-debutanten (51) som hatet å løpe</title>
      <description><![CDATA[Som 35-åring hatet Line Caliskaner å løpe. Nå løpe 51-åringen 18 km til jobb hver dag, vinner hun ultraløp og skal debutere i VM i 24-timersløp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/6fbae6d2-19f1-4f12-94d2-969420e2ca28_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/6fbae6d2-19f1-4f12-94d2-969420e2ca28_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:48:54</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/MuZor7H2r2KSN244ynM0jgY2tbMK2_2CrTyaGhVH6P_A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Liveshow</title>
      <description><![CDATA[I det lange løp sendte direkte fra Aker Brygge før Oslo Maraton. Jann Post og Kristian Ulriksen med gjester på scenen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/f91b1044-8e75-4163-b990-0d0b8cc0eefc_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/f91b1044-8e75-4163-b990-0d0b8cc0eefc_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:53:50</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/POU-IKS7l3Rz5GuEHc_v2QZwyMF2r6nbvnzoYOdiT1-w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sorg og trening</title>
      <description><![CDATA[De fleste opplever sorg i løpet av livet. Hvordan påvirker sorg kroppen? Og hvordan påvirker trening det mentale i en tøff sorgperiode?
Toppidrettsutøver Mari Eide mistet søsteren sin et halvt år før hun tok sin VM-medalje. Hun forteller om hvordan dette halvåret var og hvordan det var mulig å prestere sitt livs løp i en svært vanskelig periode.
Vidar Gjengedal Hansen mistet noen uker etter fødselen og forklarer hvordan treningen ble en del av krisehåndteringen.
Mannen til Karen Marie Berg døde brått på en løpetur. Hun hadde stort utbytte av at venninner kom å dro henne ut i marka.
Therese Johaug forteller hvordan hun taklet sterk sorg og trening i kombinasjon.
Hjerneforsker Ole Petter Hjelle forklarer hva sorg og aktivitet gjør med hjernen.
I tillegg har vi fått et eksklusivt møte med verdensmesteren på 1500 meter, Josh Kerr, som gir oss ukas økt. Og vi har ringt opp Yngvild Kaspersen etter prestisjetriumfen i fjellene rundt Chamonix.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/571dbbf9-43fd-4d44-a919-426522aea6dd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/571dbbf9-43fd-4d44-a919-426522aea6dd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>03:19:46</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/X7U-J5gRpWtYk62QcaRDDA2wKdCD2kgEg2aau8ZIiz3A.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>VM, treningstrender og fremtiden</title>
      <description><![CDATA[Professor Øyvind Sandbakk har samlet eksperter fra 15 land for å finne hva som har vært og blir trender treningsmessig. VM-snakkisene er også tema.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/0ab0eec8-fbfe-4c21-ac0e-7a0450b6a376_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/0ab0eec8-fbfe-4c21-ac0e-7a0450b6a376_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:42:36</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/czlfA1jvVLrNzaKR02r1MA-6UrF2QU5Z9EjpnNxkKQ8w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye tanker</title>
      <description><![CDATA[Vi snakker med professor Bent Rønnestad om å starte intervalldragene hardere enn man avslutter, bolklegging av hardøkter og innlagte spurter på rolige langturer. Forskning og praksis på øverste nivå i sykkel gir positive svar på dette. Er det noe for løpere også?
Kristian er storfornøyd med hvordan han trener om dagen, mens Jann prøver å holde kroppen i gang i VM-byen Budapest. På løpetur traff han Bernard Lagat og fikk et løpende intervju med legenden som er den eneste som har vunnet 1500m og 5000 m i samme VM.
Mesterskapets første dager er selvfølgelig oppe til diskusjon sammen med to lytterspørsmål. Og ukas økt ble gjennomført som siste hardøkt av en VM-løper langs Donau.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/0eaa7966-2eab-4075-9d74-d7bea608efa0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/0eaa7966-2eab-4075-9d74-d7bea608efa0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:55:28</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/8bPdaSmUmchjnvfWT3ux0wcRmF8RM3d9Rp3aGFIHheDA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>VM - Fra Waitz til Ingebrigtsen</title>
      <description><![CDATA[Et tilbakeblikk på VM-historiens høydepunkter i løpsøvelser, og forventninger til årets VM i friidrett hvor Norge stiller med en sterk tropp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/6fd1add8-7e50-4ef4-a3b0-fdc52630fe0c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/6fd1add8-7e50-4ef4-a3b0-fdc52630fe0c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:45:11</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/jmOoVYIzxuMK96BuBf9nZAn1UMH1rnsX9NpoNeVt5d2w.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Løpeteknikk</title>
      <description><![CDATA[OL-vinner Vebjørn Rodal gir tips rundt løpeteknikk. Toppløpere som Henrik og Filip Ingebrigtsen deler sine tanker om viktigheten av god teknikk.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/56454340-cd73-476b-b38d-7efc521e3c74_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/56454340-cd73-476b-b38d-7efc521e3c74_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:15:35</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/ennGlYRoJnTze9o_jWrBAQn68x8vJvUfOTLCy7_Atvjg.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan fikk du 96 i oksygenopptak, Bjørn Dæhlie?</title>
      <description><![CDATA[Med skyhøyt o2-opptak og en eventyrlig evne til å presse seg selv, ble Bjørn Dæhlie en av historiens beste langrennsløpere. Vi har møtt ham for å finne ut av hvordan han egentlig trente. Hvor ofte tok han i alt han hadde? Og brukte han i det hele tatt begrepet terskel? Og hvilke mentale teknikker brukte han for å orke de hardeste øktene? Dæhlie gir oss sine svar.
Jacob Boutera er med i toppidrettshjørnet og forteller om treningshverdagen i løpeeldoradoet St. Moritz.
Kristian har testet en velkjent langturrunde i Oslo, mens Jann holder det gående i Spania.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/b81f6544-a036-4555-ab44-6c4dd917cd17_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/b81f6544-a036-4555-ab44-6c4dd917cd17_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:31:06</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/wDoMO7XxjfS6vCsfq0dSWgY2Kc1ZgQ52ULCCwbl-L1Ng.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title> John Halvorsen - Verdens beste gateløper</title>
      <description><![CDATA[John Halvorsen ble kåret til verdens beste gateløper og leverte tider som står seg bra den dag i dag. Kristian og Jann møtte Canada-bosatte Halvorsen på ferie i gamlelandet og fant ut hvordan han trente. Høy fart på rolige turer og piggsko på is var en del av oppskriften vi får høre om i dette gjenhøret fra våre tidligste pod-dager.
Narve Gilje Nordås og Karoline Bjerkeli Grøvdal er på tråden etter suksessen i London.
Forsvarssjefen avslører at han skal bli ultraløper.
Kristian er oppgitt over været, men virker å ha fått en ny giv. Han har til og med tatt med Jann på langtur.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/87162ecb-1ced-4299-9ad2-09ffa4b94a84_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/i_det_lange_loep/87162ecb-1ced-4299-9ad2-09ffa4b94a84_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:17:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/u253lT4bV0cmYWaMzJOtAgjyK1O2A8T78FQ440kB_oug.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
