<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Kjapt oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Kjapt oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/kjapt_oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 04:35:10 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    <item>
      <title>Gjert Ingebrigtsen forklarer seg, tiden renner ut for de savnede i Myanmar og den første romraketten er sendt opp fra norsk jord</title>
      <description><![CDATA[Nå er det Gjert Ingebrigtsens tur til å forklare seg i saken mot ham. Mange er fortsatt savnet etter jordskjelvet i Myanmar. Den franske politikeren Marine Le Pen får dommen sin i dag. Donald Trump vil innføre toll mot alle land, og tror TikTok blir solgt før helga. Oppskytingen fra Andøya Spaceport ble avbrutt etter 30 sekunder, men omtales likevel som en suksess.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3e2fdce6-90de-4c26-8c7a-22e763a72622_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3e2fdce6-90de-4c26-8c7a-22e763a72622_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:25</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ber om Harry Potter-boikott, endringar i Grønland-besøk og dette skjer i helga</title>
      <description><![CDATA[Det har vore mykje fram og tilbake på kven som reiser til Grønland frå USA i dag, men no er det bestemt. Fans vil boikotte ein ny Harry Potter-serie. Og i helga er det både konsert, solformørking og mogleg id-feiring. I tillegg skal vi stille klokka ein time fram.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/5163d295-45ca-4dbf-92bf-f27ea0fef3aa_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/5163d295-45ca-4dbf-92bf-f27ea0fef3aa_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:41</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Folk i Oslo må vere tolmodige i dag, palestinarar protesterer mot Hamas, og Noreg kan bli historisk i dag</title>
      <description><![CDATA[Folk som reiser med t-bana i Oslo bør komme seg heim før 17.30 i dag. Palestinarar demonstrerer mot både Israel og Hamas. I dag får vi vite om Noregs Bank setter ned renta eller ikkje. Og i ettermiddag kan Noreg bli historisk, på grunn av ei rakettoppskyting på Andøya i Nordland.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ea9ce103-3e56-4c41-81c8-0ce1fb8e8f38_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ea9ce103-3e56-4c41-81c8-0ce1fb8e8f38_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:39</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svære demonstrasjonar i Tyrkia, Israel bua då dei spelte mot Noreg og USA vil sjekke sikkerheita på Grønland</title>
      <description><![CDATA[Demonstrasjonar i Tyrkia etter at Istanbul sin ordførar vart arrestert. Noreg slo Israel 4-2, og den israelske fotballfansen bua på dei norske spelarane. Sikkerheitsrådgivaren til Donald Trump legger seg flat. Visepresident J.D. Vance reiser til Grønland for å sjekke sikkerheita der. Og eit busselskap ber folk om dempe seg på bussen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/01ccd587-3102-4b80-96cf-d3a3bbf949d8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/01ccd587-3102-4b80-96cf-d3a3bbf949d8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:05</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jakob Asserson Ingebrigtsen skal vitne mot faren sin, Oscar-regissør angripe og arrestert og kva er greia med vaffeldagen?</title>
      <description><![CDATA[Jakob Asserson Ingebrigtsen skal vitne i rettssaka mot Gjert Ingebrigtsen i dag. Ein av regissørane bak Oscar-vinnaren «No Other Land» har blitt angripen og arrestert på den okkuperte Vestbreidda. FN er redde fleire skal bli smitta og døy av HIV på grunn av mangel på bistand frå USA. Og kvifor kallar vi dagen i dag for vaffeldagen?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/da33e008-b7ce-4eda-90dc-07d7b6b7ffc6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/da33e008-b7ce-4eda-90dc-07d7b6b7ffc6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:01</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rettssaka mot Gjert Ingebrigtsen startar, USA besøker Grønland og legar ber folk operere seg i Noreg</title>
      <description><![CDATA[I dag startar rettssaka mot Gjert Ingebrigtsen, der han er tiltalt for mishandling i nære relasjonar. Kona til den amerikanske visepresidenten besøker Grønland. Å operere seg i utlandet kan sette Noreg i fare når det kjem til bakteriar. Ein artist er i retten no for å ha smugla over 100 kg narkotika til Noreg saman med fire andre menn. Og Viktor Hovland vann sin første store siger på over eitt og eit halvt år, og fekk ein grei pengepremie.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/29f7ecf8-b160-4301-bcd3-f30bfa2bbfac_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/29f7ecf8-b160-4301-bcd3-f30bfa2bbfac_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kondombruk i Noreg, sporty jobbsøkarar og Rockesokk-dagen</title>
      <description><![CDATA[Nordmenn har blitt litt dårlegare på å bruke kondom, ifølge ein ny rapport. Flyplassen Heathrow i London er stengd i eit døgn på grunn av straumbrot. Folk blir ofte spurt om idrett og sportsprestasjonar på jobbintervju. Det skal vere eit nytt rettsmøte i Menendez-saka i USA. Og i dag markerast Verdsdagen for Downs syndrom.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3b408636-47ed-4555-bc5e-7e844f5ab46d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3b408636-47ed-4555-bc5e-7e844f5ab46d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>FNs lykkerapport, angrep i Israel og Ukraina, og et titan-hjerte har blitt brukt</title>
      <description><![CDATA[I dag er det den internasjonale lykkedagen, og vi prater om hvordan det står til i Norge og resten av verden. USAs president har lyst til å legge ned utdanningsdepartementet. Det har vært angrep i Israel og i Ukraina. Og en australsk mann har levd med ett titan-hjerte i over tre måneder.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/dc83fbfb-d046-4d36-a0b6-521428c65b65_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/dc83fbfb-d046-4d36-a0b6-521428c65b65_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:20</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingen våpenhvile i Ukraina, barn drept i Gaza og astronauter har kommet hjem</title>
      <description><![CDATA[Russland har avvist forslag om full våpenhvile i Ukraina, det sier den ukrainske presidenten. Tre personer ble tatt av snøskred i Lyngen i Troms, og forholdene gjør det vanskelig å lete. Over 130 barn ble drept i israelske angrep på Gazastripen, ifølge Unicef. To stranda astronauter har endelig kommet hjem, etter at ting ikke gikk helt etter planen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/1dbac7a8-0c48-4465-bb0a-b64175f986a7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/1dbac7a8-0c48-4465-bb0a-b64175f986a7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:55</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Israelske angrep i Gaza, skudd på Stovner t-banestasjon og iHeartRadio Awards</title>
      <description><![CDATA[Israel har utført flere luftangrep inne på Gaza i natt, og Hamas mener dette betyr at våpenhvilen er brutt. I Oslo har to tenåringer blitt pågrepet for å ha skutt en gutt, i det politiet tror er et oppgjør. Russland og USA gjør seg klare til å snakke om en mulig våpenhvile i Ukraina. Og flere artister har fått priser under iHeartRadio Awards i natt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f522f587-e82e-45e9-8d32-7ed085bac80e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f522f587-e82e-45e9-8d32-7ed085bac80e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:06</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
