<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Kjapt oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Kjapt oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/kjapt_oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 04:35:19 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    <item>
      <title>I dag blir de nye tollsatsene innført, 85 år siden invasjonen av Norge og Universal åpner temapark i Europa</title>
      <description><![CDATA[FNs generalsekretær sier at Gaza har blitt en dødsmark. I dag blir de amerikanske tollsatsene innført mot 60 land. Et nyhetsbyrå skal få tilgang til Det hvite hus igjen, etter å ha blitt utestengt. Det er 85 år siden Tyskland invaderte Norge. Og Universal skal bygge en ny og stor temapark utenfor London.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/bedda732-dcdf-491b-a5a5-4e239a18580f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/bedda732-dcdf-491b-a5a5-4e239a18580f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:43</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Færre land gjennomfører dødsstraff, Trump får bruke krigslov og siste sesong av «The Handmaid's Tale»</title>
      <description><![CDATA[En rapport fra Amnesty viser at færre land gjennomførte dødsstraff i fjor. President Donald Trump sier at krigen på Gaza kan ta slutt om ikke lenge. Høyesterett lar Trump bruke 227 år gammel krigslov. Kina vil kjempe mot USA og tollsatsene. Forrige måned var den varmeste mars-måneden som har blitt registrert i Europa. Og folk snakker om den siste sesongen av «The Handmaid's Tale» som kommer i dag.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/93d9b16e-9bbd-40a6-b66f-0aea64c63f87_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/93d9b16e-9bbd-40a6-b66f-0aea64c63f87_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:15</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Store demonstrasjoner i USA, stoppa salg av TikTok og Spleis-rekord</title>
      <description><![CDATA[I helga møtte hundretusenvis av folk opp i hele USA for å demonstrere mot president Donald Trump. I dag er det venta at høyesterett i Israel behandle en sak om journalister skal få komme inn til Gazastripen. Rettssaken mot Gjert Ingebrigtsen fortsetter, og flere skal vitne i dag. Salget av TikTok skal ha blitt stoppa av Kina. Og Syver Blindheim og familien hans har samla inn en rekordhøy sum til forskning på barnedemens.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/26d56f6b-55ce-4894-91e3-4ac14fe10046_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/26d56f6b-55ce-4894-91e3-4ac14fe10046_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:30</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>USA-boikott, Sør-Koreas president er avsatt og prinsesse Ingrid Alexandra dimmer</title>
      <description><![CDATA[Verden våkna til blodrøde tall på børsen. Har boikott av USA egentlig noen effekt? Amerikanerne forbereder seg på protest over hele USA på lørdag. Sør-Korea har bestemt seg for å fjerne Yoon Suk-yeol som president. Prinsesse Ingrid Alexandra er ferdig i militæret, og høster både heder og bunad.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a60438d9-4ec3-4f32-96be-4729e41baea1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a60438d9-4ec3-4f32-96be-4729e41baea1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:43</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok-forbud, Trump innfører toll mot Norge og du bør slå opp med banken din</title>
      <description><![CDATA[De nye amerikanske tollsatsene rammer Norge og andre land hardt. Prisen på gull har aldri vært høyere. Forbrukerrådet mener du bør slå opp med banken din. Og TikTok kan nok en gang bli forbudt i USA.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ce445503-5397-449b-8f82-d06fe210b4ae_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ce445503-5397-449b-8f82-d06fe210b4ae_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:20</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Martin Lepperød hadde det kjipt på «Spillet», hjemmefødsel uten jordmor og Cezinando er tilbake</title>
      <description><![CDATA[Helsedirektoratet advarer mot planlagte uassisterte hjemmefødsler. Rekordmange tok kontakt med volds- og overgrepslinja i mars. Legen til den avdøde Friends-stjerna Matthew Perry får dommen sin i dag. USAs president innfører enda mer toll på varer fra ulike land. Martin Lepperød føler seg ikke tatt vare på etter deltakelsen i «Spillet» på TV 2. Og Cezinando er tilbake med nytt album.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/aff5b100-ec03-4774-b028-0663034c5b70_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/aff5b100-ec03-4774-b028-0663034c5b70_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:32</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Første nordmann skutt opp i verdensrommet, dom mot nordmann i Finland og kvelningssex er blitt mye vanligere</title>
      <description><![CDATA[Norske Jannicke Mikkelsen er skutt opp i verdensrommet, Rolf Nordmo får dommen sin etter drapet på ekskjæresten i Finland, Marine Le Pen vil anke etter hun ble dømt for underslag av EU-midler og sju av ti unge kvinner har opplevd å bli choka under sex.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/c0201013-0038-49f5-8cfb-a0751b1fca5a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/c0201013-0038-49f5-8cfb-a0751b1fca5a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:33</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gjert Ingebrigtsen forklarer seg, tiden renner ut for de savnede i Myanmar og den første romraketten er sendt opp fra norsk jord</title>
      <description><![CDATA[Nå er det Gjert Ingebrigtsens tur til å forklare seg i saken mot ham. Mange er fortsatt savnet etter jordskjelvet i Myanmar. Den franske politikeren Marine Le Pen får dommen sin i dag. Donald Trump vil innføre toll mot alle land, og tror TikTok blir solgt før helga. Oppskytingen fra Andøya Spaceport ble avbrutt etter 30 sekunder, men omtales likevel som en suksess.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3e2fdce6-90de-4c26-8c7a-22e763a72622_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3e2fdce6-90de-4c26-8c7a-22e763a72622_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:25</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ber om Harry Potter-boikott, endringar i Grønland-besøk og dette skjer i helga</title>
      <description><![CDATA[Det har vore mykje fram og tilbake på kven som reiser til Grønland frå USA i dag, men no er det bestemt. Fans vil boikotte ein ny Harry Potter-serie. Og i helga er det både konsert, solformørking og mogleg id-feiring. I tillegg skal vi stille klokka ein time fram.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/5163d295-45ca-4dbf-92bf-f27ea0fef3aa_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/5163d295-45ca-4dbf-92bf-f27ea0fef3aa_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:41</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Folk i Oslo må vere tolmodige i dag, palestinarar protesterer mot Hamas, og Noreg kan bli historisk i dag</title>
      <description><![CDATA[Folk som reiser med t-bana i Oslo bør komme seg heim før 17.30 i dag. Palestinarar demonstrerer mot både Israel og Hamas. I dag får vi vite om Noregs Bank setter ned renta eller ikkje. Og i ettermiddag kan Noreg bli historisk, på grunn av ei rakettoppskyting på Andøya i Nordland.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ea9ce103-3e56-4c41-81c8-0ce1fb8e8f38_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ea9ce103-3e56-4c41-81c8-0ce1fb8e8f38_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:39</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
