<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Kjapt oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Kjapt oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/kjapt_oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 05:32:15 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    <item>
      <title>Israelske angrep i Gaza, skudd på Stovner t-banestasjon og iHeartRadio Awards</title>
      <description><![CDATA[Israel har utført flere luftangrep inne på Gaza i natt, og Hamas mener dette betyr at våpenhvilen er brutt. I Oslo har to tenåringer blitt pågrepet for å ha skutt en gutt, i det politiet tror er et oppgjør. Russland og USA gjør seg klare til å snakke om en mulig våpenhvile i Ukraina. Og flere artister har fått priser under iHeartRadio Awards i natt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f522f587-e82e-45e9-8d32-7ed085bac80e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f522f587-e82e-45e9-8d32-7ed085bac80e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:06</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>EU-konferanse om Syria, folk vil styrke forsvaret og hvordan gikk det med partysvenskene?</title>
      <description><![CDATA[EU skal ha en konferanse om Syria i dag, og det skjer etter voldelige sammenstøt mellom flere grupper forrige helg. Meningsmålinger viser at Donald Trump gjør det bra i USA, og at nordmenn vil styrke forsvaret, så lenge det ikke går utover velferden. Menn skammer seg litt over at de vil fikse på utseende, og ny forskning har sett på hvordan det egentlig gikk med partysvenskene som kom til Norge for å jobbe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4d5cbf4e-bae3-4af2-90e8-ecaec1567686_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4d5cbf4e-bae3-4af2-90e8-ecaec1567686_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:28</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Representanter fra USA er i Russland for å snakke om våpenhvile, lønnsoppgjøret starter i dag og Grønland er lei av Donald Trump</title>
      <description><![CDATA[Representanter fra USA er i Russland nå for å snakke om en mulig våpenhvile i Ukraina. I dag starter lønnsoppgjøret, og det er venta at LO vil at lønna skal stige mer enn prisene. Regjeringa på Grønland kaller inn til hastemøte, etter at Donald Trump nok en gang sa at han vil ha Grønland. Det er også fredag, som betyr ny musikk.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4bb9a593-fd8b-450f-94db-36d4fe92a9c9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4bb9a593-fd8b-450f-94db-36d4fe92a9c9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:43</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skattemeldingen kommer i dag, en nordmann skal i retten for drapet på en finsk ishockeyspiller og hoppskandalen fortsetter</title>
      <description><![CDATA[I dag kan du få melding om å sjekke skattemeldingen din. En nordmann må i retten for drapet på den finske ishockeyspilleren Janne Puhakka. To hoppere får ikke lov til å være med på hoppkonkurransen Raw Air etter juks i VM. Og redningsaksjonen til de to astronautene som sitter fast i verdensrommet har blitt utsatt, igjen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/c79170dd-a400-47fe-a533-f9e32edf11d5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/c79170dd-a400-47fe-a533-f9e32edf11d5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:16</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fem år siden pandemien, nye angrep mot Ukraina og stranda astronauter får endelig reise hjem</title>
      <description><![CDATA[Det er fem år siden nedstenginga av Norge, og helsetoppene sier at de kunne ha gjort ting annerledes. Russland har angrepet Ukraina i natt, bare noen timer etter et våpenhvileforslag. Demokratene vant valget på Grønland, noe flere synes var overraskende. Og to stranda astronauter får endelig reise hjem.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f9da8fb9-b449-414b-90bc-e03061e7bdb4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f9da8fb9-b449-414b-90bc-e03061e7bdb4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:46</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fredsforhandlinger mellom Ukraina og USA, Filippinenes ekspresident er arrestert og valget i Grønland</title>
      <description><![CDATA[Ukraina og USA starter fredsforhandlinger i Saudi-Arabia i dag. Filippinenes tidligere president er arrestert og mistenkt for forbrytelser mot menneskeheten. Det er valg i Grønland, og flere ønsker uavhengighet. Og kan vi endelig forstå hva dyrene sier til oss? OBS: I en tidligere versjon av denne episoden sa vi at resultatet av valget i Grønland blir klart i dag. Det blir nok heller klart utover natta til i morgen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a25b7286-0cf0-4fb6-bcc2-386941296f21_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a25b7286-0cf0-4fb6-bcc2-386941296f21_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:56</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hopp-skandalen, ny statsminister i Canada og vulgær Eurovision-tekst</title>
      <description><![CDATA[Fremtiden til landslagstrener Magnus Brevig er usikker etter hoppskandalen i helga. Den nye statsministeren i Canada har en tydelig beskjed til USA. Helsedirektoratet vil at vi skal bruke mindre og kortere antibiotika-kurer. Og artisten Mariana Conte må endre på teksten i låten sin før Eurovision.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ab868a9a-76b2-4544-8dd7-e9ae37cb37ea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ab868a9a-76b2-4544-8dd7-e9ae37cb37ea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:35</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX-eksplosjon, ber regjeringa kontakte USA, syklon på veg til Australia og ny musikk</title>
      <description><![CDATA[Enno ein rakett frå SpaceX har eksplodert under ei oppskyting. Ein dommar opphevar delar av pengestoppen Trump-administrasjonen har innført mot bistand. Politikarar krev at regjeringa kontaktar USA. Ein syklon er på veg mot Australia. Berre ei kvinne har søkt på stillinga som sjef for Oljefondet. Og det er fredag som betyr ny musikk.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/01ea8034-a693-45b8-b46f-af745fae79ea_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/01ea8034-a693-45b8-b46f-af745fae79ea_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stengde vegar, utsett ski-VM og Nammo-våpen i Gaza</title>
      <description><![CDATA[Folk er evakuerte og isolerte på grunn av uvêr, noko som òg påverkar ski-VM. Våpen frå Nammo er funnen i Gaza, og USA trugar Hamas. Fleire statsleiarar skal møtast til eit ekstraordinært EU-toppmøte i Brussel.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/55e6e315-266e-4c61-a1cf-643d03dfb61d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/55e6e315-266e-4c61-a1cf-643d03dfb61d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:26</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kasta ut av Kongressen, farevarsel i Sør-Noreg og ny song frå Doechii</title>
      <description><![CDATA[Det var både jubel og protestar då Donald Trump talte i Kongressen. Forskarar seier at Noreg bør sjå seg om etter andre allierte enn USA. Meteorologar og NVE åtvarar om store mengder nedbør. Og Doechii har komme med ny låt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/585d246f-1d18-45f3-b5ea-8b3ea67426de_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/585d246f-1d18-45f3-b5ea-8b3ea67426de_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:28</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
