<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Kjapt oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Kjapt oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/kjapt_oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 04:34:54 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    <item>
      <title>Mystisk straumbrot i Spania, Viggo Kristiansen vitnar og er folk i maratonform?</title>
      <description><![CDATA[Slik gjekk valet i Canada, ingen veit kvifor straumen forsvann i Spania, Viggo Kristiansen vitnar, færre vil jobba i barnehage og folk hadde indre skadar etter maraton.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/d5e4b1b9-68e0-4b3a-81e6-dcf182ad7b64_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/d5e4b1b9-68e0-4b3a-81e6-dcf182ad7b64_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:34</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tone Ingebrigtsen er kalla inn som vitne, Trump er skuffa over Putin og han får folk i Canada til å stemme som aldri før</title>
      <description><![CDATA[President Donald Trump er skuffa over Vladimir Putin og vil at han skal slutte og angripe Ukraina. Ein mann er sikta for fleire drap etter å ha køyrd inn i ei folkemengde i Canada. I dag er det val i Canada. Tone Ingebrigtsen er kalla inn som vitne i saka mot Gjert, men ho er ikkje pålagt å sei noko. Og jordbruksoppgjeret startar i dag.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3064314e-913d-4260-8d1a-13b9b134c239_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3064314e-913d-4260-8d1a-13b9b134c239_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:07</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Statsministeren får skryt etter Trump-møte, du bør ha en beredskapsplan for kjæledyret ditt og Marstein tok med seg Årets Spellemann til sengs</title>
      <description><![CDATA[Statsminister Jonas Gahr Støre får skryt etter møte med USAs president. Det har vært flere russiske angrep i Ukraina i natt. Det er ikke plass til hunder og katter i tilfluktsrommene her i Norge, og man bør ha en egen beredskapsplan for kjæledyret sitt. Pave Frans begraves i morgen. Marstein har tatt med seg Årets Spellemann til sengs, og Billie Eilish spiller konsert i Oslo i helga.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a0083df6-61ad-46d2-88e8-4182784272f3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a0083df6-61ad-46d2-88e8-4182784272f3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:58</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jonas Gahr Støre bør smiske med Donald Trump i dag, NRK-reporter opplevde russisk angrep i Ukraina og snart kommer norsk avokado</title>
      <description><![CDATA[Statsminister Jonas Gahr Støre skal møte USAs president Donald Trump i dag. Flere er drept og skadet etter et russisk angrep i Kyiv i Ukraina. Snart så kan det bli norsk avokado på tacoen, og Spellemann-prisene skal deles ut i kveld.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/9c3e3ab4-e33b-4d8c-b21d-81afb6ddb3fd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/9c3e3ab4-e33b-4d8c-b21d-81afb6ddb3fd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:11</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye samtaler om Ukraina, turister drept i India og nordmenn kjøper falske løpesko</title>
      <description><![CDATA[USA, Ukraina og flere europeiske land skal møtes for å snakke om fred i Ukraina, og Russland sier at de er åpne for fredssamtaler. 26 turister er drept i den indiske delstaten Kashmir. Akademiske ledere mener at Donald Trump setter høyere utdanning i fare. Flere nordmenn kjøper falske løpesko, og verdens sterkeste mann skal sjøsette verdens største vikingskip i dag.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/350918ae-da25-4a46-8077-1a9ca09b768a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/350918ae-da25-4a46-8077-1a9ca09b768a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:16</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dronning Sonja er på sykehus, mulig varetekt etter drapet på Nokas-raner og ankesaken til Jan Helge Andersen starter</title>
      <description><![CDATA[Dronning Sonja er innlagt på sykehuset. Ankesaken til Jan Helge Andersen, som er dømt for dobbeltdrapet i Baneheia, starter i dag. Stig Millehaugen kan bli varetektsfengsla etter drapet på Nokas-raner Metkel Betew. Donald Trump sier at det er umulig å ha en rettssak for alle som skal sendes ut av landet, og det er erklært en ukes landesorg etter at pave Frans døde i går.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/dacad1b4-eb40-49d1-a112-06f9cb9d0f11_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/dacad1b4-eb40-49d1-a112-06f9cb9d0f11_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:44</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>LO vil ha lavere matpriser, flere stikker av fra billettkontroll og menn hører dårligere enn kvinner</title>
      <description><![CDATA[LO vil ikke at matprisene skal bli dyrere. I dag har Norge brukt opp verdens ressurser. En avtale om hva vi skal gjøre med fremtidige pandemier kan være klar. Flere stikker av fra bøtene sine på bussen. Menn hører dårligere enn kvinner og vi har tips til du skal ut på veien i påska.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/6adf7127-8648-4a3a-8e9c-5f73eb10ab77_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/6adf7127-8648-4a3a-8e9c-5f73eb10ab77_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>04:53</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Meta må kanskje kvitte seg med Instagram, Harvard-universitetet nekter å gjøre som Trump sier og sosiale medier gjør Valgdirektoratet stressa</title>
      <description><![CDATA[Valgdirektoratet er redde for at sosiale medier skal påvirke hvordan folk stemmer, Harvard-universitetet vil ikke gjøre som Trump-administrasjonen sier, Europa varmes opp raskere enn resten av verden, Meta-sjef Mark Zuckerberg kan bli tvunget til å kvitte seg med Instagram og WhatsApp og fra og i dag starter bålforbudet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/57ebb250-8357-4127-ae4a-c85e4d240f19_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/57ebb250-8357-4127-ae4a-c85e4d240f19_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:17</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Coachella-publikummet får kritikk, de rikeste i Norge blir bare rikere og norske soldater trener på hvordan de skal takle tortur</title>
      <description><![CDATA[Norske soldater trener på hvordan de skal takle tortur og massedød, rike folk blir bare rikere her i landet, færre reiser til USA, en nordire skrev golfhistorie i går, Kina har stoppa eksporten av viktige mineraler og magneter og folk er misfornøyde med Coachella-publikummet sin reaksjon på en overraskelsesgjest.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/fc2763ef-ee9f-40c0-b2c4-961d60bcd972_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/fc2763ef-ee9f-40c0-b2c4-961d60bcd972_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:33</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Helikopterstyrt i New York, Menendez-brødrene i retten og serietips til påska</title>
      <description><![CDATA[Et helikopter har styrta i Hudson-elva i New York. Noen av de best bevarte trehusene i Norge har brent ned i Drammen. Menendez-brødrene skal få straffen sin vurdert på nytt, etter nesten 30 år. I dag er det den internasjonale koftedagen, der den samiske kulturen vises fram. Og vi tjuvstarter påska med noen serietips.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/586fa2ca-bca5-4230-92bf-2622ae2f4230_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/586fa2ca-bca5-4230-92bf-2622ae2f4230_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
