<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Kjapt oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Kjapt oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/kjapt_oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 04:35:36 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    <item>
      <title>Meta må kanskje kvitte seg med Instagram, Harvard-universitetet nekter å gjøre som Trump sier og sosiale medier gjør Valgdirektoratet stressa</title>
      <description><![CDATA[Valgdirektoratet er redde for at sosiale medier skal påvirke hvordan folk stemmer, Harvard-universitetet vil ikke gjøre som Trump-administrasjonen sier, Europa varmes opp raskere enn resten av verden, Meta-sjef Mark Zuckerberg kan bli tvunget til å kvitte seg med Instagram og WhatsApp og fra og i dag starter bålforbudet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/57ebb250-8357-4127-ae4a-c85e4d240f19_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/57ebb250-8357-4127-ae4a-c85e4d240f19_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:17</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Coachella-publikummet får kritikk, de rikeste i Norge blir bare rikere og norske soldater trener på hvordan de skal takle tortur</title>
      <description><![CDATA[Norske soldater trener på hvordan de skal takle tortur og massedød, rike folk blir bare rikere her i landet, færre reiser til USA, en nordire skrev golfhistorie i går, Kina har stoppa eksporten av viktige mineraler og magneter og folk er misfornøyde med Coachella-publikummet sin reaksjon på en overraskelsesgjest.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/fc2763ef-ee9f-40c0-b2c4-961d60bcd972_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/fc2763ef-ee9f-40c0-b2c4-961d60bcd972_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:33</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Helikopterstyrt i New York, Menendez-brødrene i retten og serietips til påska</title>
      <description><![CDATA[Et helikopter har styrta i Hudson-elva i New York. Noen av de best bevarte trehusene i Norge har brent ned i Drammen. Menendez-brødrene skal få straffen sin vurdert på nytt, etter nesten 30 år. I dag er det den internasjonale koftedagen, der den samiske kulturen vises fram. Og vi tjuvstarter påska med noen serietips.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/586fa2ca-bca5-4230-92bf-2622ae2f4230_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/586fa2ca-bca5-4230-92bf-2622ae2f4230_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forslag til samtykkelov legges fram, tollkaos i verden og «The Sims» har fått en konkurrent</title>
      <description><![CDATA[I dag legger regjeringa fram et forslag til en ny samtykkelov. I Den dominikanske republikk er det ikke lenger håp om å finne overlevende etter at et tak kollapsa på en nattklubb. Israel sier de tar kontroll over større deler av Gazastripa. Få siste nytt om tollkaoset i verden. USA vil sjekke hva folk skriver i sosiale medier for å avgjøre om man får visum eller ikke. Og spillet «The Sims» har fått en konkurrent.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/aff51674-e605-4c56-bda2-0b8c0b838b32_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/aff51674-e605-4c56-bda2-0b8c0b838b32_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:37</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>I dag blir de nye tollsatsene innført, 85 år siden invasjonen av Norge og Universal åpner temapark i Europa</title>
      <description><![CDATA[FNs generalsekretær sier at Gaza har blitt en dødsmark. I dag blir de amerikanske tollsatsene innført mot 60 land. Et nyhetsbyrå skal få tilgang til Det hvite hus igjen, etter å ha blitt utestengt. Det er 85 år siden Tyskland invaderte Norge. Og Universal skal bygge en ny og stor temapark utenfor London.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/bedda732-dcdf-491b-a5a5-4e239a18580f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/bedda732-dcdf-491b-a5a5-4e239a18580f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:43</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Færre land gjennomfører dødsstraff, Trump får bruke krigslov og siste sesong av «The Handmaid's Tale»</title>
      <description><![CDATA[En rapport fra Amnesty viser at færre land gjennomførte dødsstraff i fjor. President Donald Trump sier at krigen på Gaza kan ta slutt om ikke lenge. Høyesterett lar Trump bruke 227 år gammel krigslov. Kina vil kjempe mot USA og tollsatsene. Forrige måned var den varmeste mars-måneden som har blitt registrert i Europa. Og folk snakker om den siste sesongen av «The Handmaid's Tale» som kommer i dag.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/93d9b16e-9bbd-40a6-b66f-0aea64c63f87_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/93d9b16e-9bbd-40a6-b66f-0aea64c63f87_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:15</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Store demonstrasjoner i USA, stoppa salg av TikTok og Spleis-rekord</title>
      <description><![CDATA[I helga møtte hundretusenvis av folk opp i hele USA for å demonstrere mot president Donald Trump. I dag er det venta at høyesterett i Israel behandle en sak om journalister skal få komme inn til Gazastripen. Rettssaken mot Gjert Ingebrigtsen fortsetter, og flere skal vitne i dag. Salget av TikTok skal ha blitt stoppa av Kina. Og Syver Blindheim og familien hans har samla inn en rekordhøy sum til forskning på barnedemens.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/26d56f6b-55ce-4894-91e3-4ac14fe10046_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/26d56f6b-55ce-4894-91e3-4ac14fe10046_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:30</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>USA-boikott, Sør-Koreas president er avsatt og prinsesse Ingrid Alexandra dimmer</title>
      <description><![CDATA[Verden våkna til blodrøde tall på børsen. Har boikott av USA egentlig noen effekt? Amerikanerne forbereder seg på protest over hele USA på lørdag. Sør-Korea har bestemt seg for å fjerne Yoon Suk-yeol som president. Prinsesse Ingrid Alexandra er ferdig i militæret, og høster både heder og bunad.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a60438d9-4ec3-4f32-96be-4729e41baea1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/a60438d9-4ec3-4f32-96be-4729e41baea1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:43</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok-forbud, Trump innfører toll mot Norge og du bør slå opp med banken din</title>
      <description><![CDATA[De nye amerikanske tollsatsene rammer Norge og andre land hardt. Prisen på gull har aldri vært høyere. Forbrukerrådet mener du bør slå opp med banken din. Og TikTok kan nok en gang bli forbudt i USA.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ce445503-5397-449b-8f82-d06fe210b4ae_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/ce445503-5397-449b-8f82-d06fe210b4ae_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:20</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Martin Lepperød hadde det kjipt på «Spillet», hjemmefødsel uten jordmor og Cezinando er tilbake</title>
      <description><![CDATA[Helsedirektoratet advarer mot planlagte uassisterte hjemmefødsler. Rekordmange tok kontakt med volds- og overgrepslinja i mars. Legen til den avdøde Friends-stjerna Matthew Perry får dommen sin i dag. USAs president innfører enda mer toll på varer fra ulike land. Martin Lepperød føler seg ikke tatt vare på etter deltakelsen i «Spillet» på TV 2. Og Cezinando er tilbake med nytt album.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/aff5b100-ec03-4774-b028-0663034c5b70_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/aff5b100-ec03-4774-b028-0663034c5b70_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:32</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
