<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Kjapt oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Kjapt oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/kjapt_oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 05:33:30 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    <item>
      <title>Jakob Asserson Ingebrigtsen skal vitne mot faren sin, Oscar-regissør angripe og arrestert og kva er greia med vaffeldagen?</title>
      <description><![CDATA[Jakob Asserson Ingebrigtsen skal vitne i rettssaka mot Gjert Ingebrigtsen i dag. Ein av regissørane bak Oscar-vinnaren «No Other Land» har blitt angripen og arrestert på den okkuperte Vestbreidda. FN er redde fleire skal bli smitta og døy av HIV på grunn av mangel på bistand frå USA. Og kvifor kallar vi dagen i dag for vaffeldagen?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/da33e008-b7ce-4eda-90dc-07d7b6b7ffc6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/da33e008-b7ce-4eda-90dc-07d7b6b7ffc6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:01</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rettssaka mot Gjert Ingebrigtsen startar, USA besøker Grønland og legar ber folk operere seg i Noreg</title>
      <description><![CDATA[I dag startar rettssaka mot Gjert Ingebrigtsen, der han er tiltalt for mishandling i nære relasjonar. Kona til den amerikanske visepresidenten besøker Grønland. Å operere seg i utlandet kan sette Noreg i fare når det kjem til bakteriar. Ein artist er i retten no for å ha smugla over 100 kg narkotika til Noreg saman med fire andre menn. Og Viktor Hovland vann sin første store siger på over eitt og eit halvt år, og fekk ein grei pengepremie.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/29f7ecf8-b160-4301-bcd3-f30bfa2bbfac_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/29f7ecf8-b160-4301-bcd3-f30bfa2bbfac_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kondombruk i Noreg, sporty jobbsøkarar og Rockesokk-dagen</title>
      <description><![CDATA[Nordmenn har blitt litt dårlegare på å bruke kondom, ifølge ein ny rapport. Flyplassen Heathrow i London er stengd i eit døgn på grunn av straumbrot. Folk blir ofte spurt om idrett og sportsprestasjonar på jobbintervju. Det skal vere eit nytt rettsmøte i Menendez-saka i USA. Og i dag markerast Verdsdagen for Downs syndrom.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3b408636-47ed-4555-bc5e-7e844f5ab46d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/3b408636-47ed-4555-bc5e-7e844f5ab46d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>FNs lykkerapport, angrep i Israel og Ukraina, og et titan-hjerte har blitt brukt</title>
      <description><![CDATA[I dag er det den internasjonale lykkedagen, og vi prater om hvordan det står til i Norge og resten av verden. USAs president har lyst til å legge ned utdanningsdepartementet. Det har vært angrep i Israel og i Ukraina. Og en australsk mann har levd med ett titan-hjerte i over tre måneder.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/dc83fbfb-d046-4d36-a0b6-521428c65b65_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/dc83fbfb-d046-4d36-a0b6-521428c65b65_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>07:20</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingen våpenhvile i Ukraina, barn drept i Gaza og astronauter har kommet hjem</title>
      <description><![CDATA[Russland har avvist forslag om full våpenhvile i Ukraina, det sier den ukrainske presidenten. Tre personer ble tatt av snøskred i Lyngen i Troms, og forholdene gjør det vanskelig å lete. Over 130 barn ble drept i israelske angrep på Gazastripen, ifølge Unicef. To stranda astronauter har endelig kommet hjem, etter at ting ikke gikk helt etter planen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/1dbac7a8-0c48-4465-bb0a-b64175f986a7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/1dbac7a8-0c48-4465-bb0a-b64175f986a7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:55</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Israelske angrep i Gaza, skudd på Stovner t-banestasjon og iHeartRadio Awards</title>
      <description><![CDATA[Israel har utført flere luftangrep inne på Gaza i natt, og Hamas mener dette betyr at våpenhvilen er brutt. I Oslo har to tenåringer blitt pågrepet for å ha skutt en gutt, i det politiet tror er et oppgjør. Russland og USA gjør seg klare til å snakke om en mulig våpenhvile i Ukraina. Og flere artister har fått priser under iHeartRadio Awards i natt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f522f587-e82e-45e9-8d32-7ed085bac80e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f522f587-e82e-45e9-8d32-7ed085bac80e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:06</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>EU-konferanse om Syria, folk vil styrke forsvaret og hvordan gikk det med partysvenskene?</title>
      <description><![CDATA[EU skal ha en konferanse om Syria i dag, og det skjer etter voldelige sammenstøt mellom flere grupper forrige helg. Meningsmålinger viser at Donald Trump gjør det bra i USA, og at nordmenn vil styrke forsvaret, så lenge det ikke går utover velferden. Menn skammer seg litt over at de vil fikse på utseende, og ny forskning har sett på hvordan det egentlig gikk med partysvenskene som kom til Norge for å jobbe.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4d5cbf4e-bae3-4af2-90e8-ecaec1567686_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4d5cbf4e-bae3-4af2-90e8-ecaec1567686_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:28</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Representanter fra USA er i Russland for å snakke om våpenhvile, lønnsoppgjøret starter i dag og Grønland er lei av Donald Trump</title>
      <description><![CDATA[Representanter fra USA er i Russland nå for å snakke om en mulig våpenhvile i Ukraina. I dag starter lønnsoppgjøret, og det er venta at LO vil at lønna skal stige mer enn prisene. Regjeringa på Grønland kaller inn til hastemøte, etter at Donald Trump nok en gang sa at han vil ha Grønland. Det er også fredag, som betyr ny musikk.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4bb9a593-fd8b-450f-94db-36d4fe92a9c9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/4bb9a593-fd8b-450f-94db-36d4fe92a9c9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:43</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skattemeldingen kommer i dag, en nordmann skal i retten for drapet på en finsk ishockeyspiller og hoppskandalen fortsetter</title>
      <description><![CDATA[I dag kan du få melding om å sjekke skattemeldingen din. En nordmann må i retten for drapet på den finske ishockeyspilleren Janne Puhakka. To hoppere får ikke lov til å være med på hoppkonkurransen Raw Air etter juks i VM. Og redningsaksjonen til de to astronautene som sitter fast i verdensrommet har blitt utsatt, igjen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/c79170dd-a400-47fe-a533-f9e32edf11d5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/c79170dd-a400-47fe-a533-f9e32edf11d5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:16</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fem år siden pandemien, nye angrep mot Ukraina og stranda astronauter får endelig reise hjem</title>
      <description><![CDATA[Det er fem år siden nedstenginga av Norge, og helsetoppene sier at de kunne ha gjort ting annerledes. Russland har angrepet Ukraina i natt, bare noen timer etter et våpenhvileforslag. Demokratene vant valget på Grønland, noe flere synes var overraskende. Og to stranda astronauter får endelig reise hjem.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f9da8fb9-b449-414b-90bc-e03061e7bdb4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/kjapt_oppdatert/f9da8fb9-b449-414b-90bc-e03061e7bdb4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>06:46</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 05:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/nMMOGkguWa_jCgf7iLUPzwxpmMTKRc4hnG1l3t8x44HA.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
