<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 08:28:58 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>21.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Folket i ni store havbrukskommuner er delt i spørsmålet om Norge bør innføre lakseskatt, med enn viss overvekt på nei-siden. 

Opposisjonspartiet Nordkalottfolket synes det er hårreisende at folk må dokumentere sin samiske tilknytning for å få stemmerett i Sapmi. 

Økt kjøpekraft bør ikke føre til økt forbruk, det sier forbrukerøkonom i Sparebank1-Nord Norge, Linda Tofteng Eliassen, etter at det ble enighet i lønnsoppgjøret i privat sektor og streiken ble avblåst i går.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/67bbc8e6-ee80-46d1-ad5a-f61ea15207a3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/67bbc8e6-ee80-46d1-ad5a-f61ea15207a3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:04</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[I morgen tas ytterligere 16 000 LO-medlemmer ut i streik - en rekke industribedrifter rammes og det kan bli tomt for Nugatti i butikkhyllene.

I dag åpner et norskstøttet vaksineknutepunkt - vaksinehub - i Cape Town i Sør- Afrika. Senteret skal gjøre Afrika mer selvforsynt med vaksiner.

Norske myndigheter må utvise russiske fiskefartøy dersom de blir tatt for ulovlig etterretning. Det mener direktøren for verftet Kimek, som har hatt flere russiske skip til reparasjon.

Den nye norske tv-serien om Gro Harlem Brundtland to priser i TV-seriefestivalen i Cannes i går.  

Det er en serie du får se her på NRK til høsten. I mellomtiden får du Nyhetsmorgen - i dag er Birger og Ugo i studio.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3736f8f1-deab-4551-9138-1c8105f7448a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3736f8f1-deab-4551-9138-1c8105f7448a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>19.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Minst 50 sivile russiske fartøy kan vera i bruk av russisk etterretning til spionasje mot kritisk infrastruktur i Noreg.

Oslo Tingrett vil starte hurtigdomstol for ungdomskriminelle og tror det vil gi mindre kriminalitet. 

Palestinarar krev dei norske statsborgarskapa sine tilbake, og viser til at dei ufrivillig vart avhøyrde av Mossad-agentar i Noreg på nitti-talet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/d4c90210-9d80-470b-8d6a-cef503bcd2f2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/d4c90210-9d80-470b-8d6a-cef503bcd2f2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Et høgt lønnsoppgjer, kan gi dyrare bustadlån. Vi skal høyre kva økonomar seier

Tidligere forsvarstopp og Røde Kors-sjef Robert Mood har kastet seg inn i jordbruksoppgjøret.

Kunstig intelligens kan øke faren for diskriminering

Vi blir gladere av sol, dette bekrefter lege Ida Gravesteen.

Russlands president Vladimir Putin har vært på besøk i Ukraina, det melder det russiske nyhetsbyrået Tass.

Et høgt lønnsoppgjør, kan gi dyrere bustadlån, sier økonomer.

Aldri før har prisene på å leie bolig i de største byene i Norge steget så mye som det siste året.
Det siste året har leieprisene steget med 10,4 prosent i de fire største byene i Norge.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3094e77d-eff1-4f02-b00b-0716d13acee3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3094e77d-eff1-4f02-b00b-0716d13acee3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[For en halv time siden gikk 25.000 ansatte organisert i LO og YS ut i streik. 
Streiken vil råke ein rekkje bedriftar over heile landet. Innstilte ferger og tomme butikkhyller og ølkraner er nokre stikkord.
Staten må komme på banen for å hindre en langvarig storstreik utover våren. 
Forelesarar på universitetet riv seg i håret, studentar klarer ikkje lesa lange tekstar. Mobiltelefonen får skylda  
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6a858aa4-38f1-4df0-83aa-b41e9a27d4e9_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6a858aa4-38f1-4df0-83aa-b41e9a27d4e9_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Hvis Russland svarer med å utvise norske diplomater, risikerer vi å gå tom for diplmoater i øst, sier eksperter.

I USA mener FBI de har fått et bilde hvordan en 21-åring skaffet seg tilgang til hemmelige miltære opplysninger, som er blitt lekket de siste månedene.

Årets lønnsoppgjør kan bli det høyeste på 15 år. Det mener flere økonomer vi har snakket med.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/05b8cd7b-6a53-4ba4-9900-62a0214b5c59_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/05b8cd7b-6a53-4ba4-9900-62a0214b5c59_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Arbeiderparti-leder Jonas Gahr Støre åpner for å gi mer i trygd. 

Mange kvinnelige fotballspillere på toppnivå spiser for lite til å kunne prestere på sitt beste under kamp og på trening, viser ny studie. 

I Uganda protesterer folk mot det som er blitt en stor politisk skandale - om bølgeblikk. 

 Og det har vært alarm i Japan etter rakettoppskyting 

Ugo Fermariello og Katrine Nybø er med deg i Nyhetsmorgen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e58d1f39-ef91-4b43-bcbb-43637b390e15_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e58d1f39-ef91-4b43-bcbb-43637b390e15_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:14</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[I dag skal vi snakke blant annet om at den nye bensinen som blir innført i løpet av våren - e10, kan skape store problemer for de med båt og gamle biler. 

Mange ungdommer som blir dømt til ungdomsstraff etter alvorlig kriminalitet fullfører ikke straffen sin - og det får tilsynelatende få konsekvenser for de som gjør det. 

Donald Trump har gitt sitt første intervju siden han måtte møte i retten i New York.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e0a2a17c-f397-4a6c-89bf-178b94b87edb_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e0a2a17c-f397-4a6c-89bf-178b94b87edb_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:00</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Når vi ser hvor populært det er med vindkraft på land her i Norge - se for deg hvor mye krangling det eventuelt blir om noen vil sette opp 100.000 solcellepaneler i nabolaget.
Vi skal til USA, der kampen om abortpillene nå foregår i rettssalene. 
Hvordan gikk det i påskefjellet dette året? Vi oppsummerer med Røde Kors.
Overvektige personer diskrimineres av fastlegene, spesialister og helsepersonell. Det bekrefter en rekke fagfolk som NRK har snakket med. 
Og så er Carola i hardt vær. Hun oppfordrer svensken til å våkne - men våkne fra  hva?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3f848777-1fa3-4c1a-b87d-f4ce2b092a37_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3f848777-1fa3-4c1a-b87d-f4ce2b092a37_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:11</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>05.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[I natt holdt Donald Trump tale til sine tilhengere. Og den som trodde at de skulle få se en slagen mann etter tiltalen i New York i går, de må tro om igjen. 
Norge er blant OECD-landene med størst grad av kjønnsdeling i videregående opplæring. Særlig når det gjelder bygg og anlegg. 
Lise Klaveness stiller til valg for en plass i Uefa-styret i dag. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/cd6287f5-7454-467b-a02b-9feca6ba1f8a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/cd6287f5-7454-467b-a02b-9feca6ba1f8a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:12</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
