<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 08:28:40 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Tue, 02 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>02.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Arbeiderparti-veteraner kritiserer partilederen i forkant av landsmøte

Høyre vil få fart på gruvedriften i Norge og de vil korte ned forarbeidet som skal til.
SV frykter at det vil gå utover miljøet.   

Presidentvalget i Tyrkia er i gang. Det begynte med tyrkere i utlandet, som alle dem som tok turen til ambassaden i Oslo

Unge menn i Grimstad har gått sammen om å skrive dikt.

I studio er Ugo og Birger]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/28121ef8-b27a-40f5-8896-98707596d068_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/28121ef8-b27a-40f5-8896-98707596d068_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>28.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Kiwi har skrudd opp prisene på egne merkevarer, de som skal være billigst. Matprisene skal videre oppover, tror eksperter.

En av fem har fått uønsket seksuell oppmerksomhet på jobben det siste året, viser ny rapport.  

Eksplosjoner og flyalarmer flere steder i Ukraina i natt og i dag tidlig. I Dnipro har ett barn og ei ung kvinne mista livet, sier ordføreren.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/81e79dcc-3c79-4c69-86ef-c689daa584e1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/81e79dcc-3c79-4c69-86ef-c689daa584e1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>44:43</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>27.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Dette er Nyhetsmorgenen tirsdag 27.04.2023

Alle kommuner må tilby gratis vaksine mot hjernehinebetennelse, mener Landsforeningen for Hjerte og Lungesyke. 

Det blir ikke noen ny boligskatt så lenge Arbeiderpartiet og Senterpartiet styrer landet. Det garanterer finansminister Trygve Slagsvold Vedum. 

Bergen Havn ønsker nasjonale retningslinjer for å begrense pest-arten havnespy som spres blant annet ved skipstrafikk.

Erling Braut Haaland og Manchester City vant 4-1 over Arsenal i går - det var i sluttminuttene av kampen Haaland kastet hårstrikken, lot håret flagre og scoret kampens fjerde og siste mål.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/a50c2f58-7326-42fb-a322-ab622d5dc66f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/a50c2f58-7326-42fb-a322-ab622d5dc66f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>26.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[I Nyhetsmorgen i dag skal du høre om:

Russiske agenter i nordiske land, vi kommer i dag med nye avsløringer.

Vil det gå ut over fisket om vi fyller opp områder i havet med vindturbiner? Fiskarlaget frykter det.

Og i går kom de nye konkurstallene, som igjen stiger etter pandemien. 

Og så skal vi snakke om billetter på svartebørsen. Det blir nå solgt billetter til en kunster fra 1600-tallet på svartebørsen. 
Nyhetsmorgen i dag med Birger og Ugo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/33b93a2c-78a8-4e46-a26b-1c7093eac2d8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/33b93a2c-78a8-4e46-a26b-1c7093eac2d8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>25.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Norsktrente afghanere kjemper på russisk side i krigen i Ukraina.

USAs mest kjente TV-programleder har fått sparken. Tucker Carlson ble en for stor belastning for Fox News, sier vår USA-korrespondent.

Vinteren er tilbake. Bilister med sommerdekk gjør klokt i å la bilen stå nå i morgentimene. Det er rådet fra vegtrafikksentralen, etter en rekke ulykker på Østlandet.

Norge står overfor store endringer i behovet for arbeidskraft i årene framover. Det er konklusjonen på en rapport NAV
legger fram i dag. De er her for å fortelle mer om hva vi må belage oss på i framtida.

I studio denne tirsdagen sitter Ida Kjøstelsen og Ugo Fermariello.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/bfd898a5-dbe5-40dd-8e3a-3f4da3d2634f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/bfd898a5-dbe5-40dd-8e3a-3f4da3d2634f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[ 

Lav kronekurs og dyrere flybilletter ser ikke ut til å legge noen demper på ferieplanene våre - mange skal ut av landet i sommer, 

 Det er i dag 10 år siden flere enn 1100 tekstilarbeidere døde da en fabrikk kollapset i Bangladesh - hva har skjedd med sikkerheten på tekstilfabrikkene siden den gang?  

 Flere ønsker å bruke mindre tid på mobilen, ifølge en ny undersøkelse - men så er det det å få det til, da ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/bc57e58e-ba72-4b5d-bbdd-ed13c16fb6b6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/bc57e58e-ba72-4b5d-bbdd-ed13c16fb6b6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Folket i ni store havbrukskommuner er delt i spørsmålet om Norge bør innføre lakseskatt, med enn viss overvekt på nei-siden. 

Opposisjonspartiet Nordkalottfolket synes det er hårreisende at folk må dokumentere sin samiske tilknytning for å få stemmerett i Sapmi. 

Økt kjøpekraft bør ikke føre til økt forbruk, det sier forbrukerøkonom i Sparebank1-Nord Norge, Linda Tofteng Eliassen, etter at det ble enighet i lønnsoppgjøret i privat sektor og streiken ble avblåst i går.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/67bbc8e6-ee80-46d1-ad5a-f61ea15207a3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/67bbc8e6-ee80-46d1-ad5a-f61ea15207a3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:04</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[I morgen tas ytterligere 16 000 LO-medlemmer ut i streik - en rekke industribedrifter rammes og det kan bli tomt for Nugatti i butikkhyllene.

I dag åpner et norskstøttet vaksineknutepunkt - vaksinehub - i Cape Town i Sør- Afrika. Senteret skal gjøre Afrika mer selvforsynt med vaksiner.

Norske myndigheter må utvise russiske fiskefartøy dersom de blir tatt for ulovlig etterretning. Det mener direktøren for verftet Kimek, som har hatt flere russiske skip til reparasjon.

Den nye norske tv-serien om Gro Harlem Brundtland to priser i TV-seriefestivalen i Cannes i går.  

Det er en serie du får se her på NRK til høsten. I mellomtiden får du Nyhetsmorgen - i dag er Birger og Ugo i studio.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3736f8f1-deab-4551-9138-1c8105f7448a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3736f8f1-deab-4551-9138-1c8105f7448a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>19.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Minst 50 sivile russiske fartøy kan vera i bruk av russisk etterretning til spionasje mot kritisk infrastruktur i Noreg.

Oslo Tingrett vil starte hurtigdomstol for ungdomskriminelle og tror det vil gi mindre kriminalitet. 

Palestinarar krev dei norske statsborgarskapa sine tilbake, og viser til at dei ufrivillig vart avhøyrde av Mossad-agentar i Noreg på nitti-talet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/d4c90210-9d80-470b-8d6a-cef503bcd2f2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/d4c90210-9d80-470b-8d6a-cef503bcd2f2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Et høgt lønnsoppgjer, kan gi dyrare bustadlån. Vi skal høyre kva økonomar seier

Tidligere forsvarstopp og Røde Kors-sjef Robert Mood har kastet seg inn i jordbruksoppgjøret.

Kunstig intelligens kan øke faren for diskriminering

Vi blir gladere av sol, dette bekrefter lege Ida Gravesteen.

Russlands president Vladimir Putin har vært på besøk i Ukraina, det melder det russiske nyhetsbyrået Tass.

Et høgt lønnsoppgjør, kan gi dyrere bustadlån, sier økonomer.

Aldri før har prisene på å leie bolig i de største byene i Norge steget så mye som det siste året.
Det siste året har leieprisene steget med 10,4 prosent i de fire største byene i Norge.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3094e77d-eff1-4f02-b00b-0716d13acee3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3094e77d-eff1-4f02-b00b-0716d13acee3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:00</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
