<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 08:32:44 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>20.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Det er ny uke og Nyhetsmorgen er på plass. Mandag 20. mars i dag og FNs internasjonale dag for lykke. Det skal vi snakke mer om om litt, men vi har også disse overskriftene 

Fosterforeldre frykter å stå alene når bruken av private barneverntjenester strammes inn.  

I dag står Frankrikes president Emmanuel Macron overfor to mistillitsforslag etter å ha presset gjennom en pensjonsreform uten avstemning i nasjonalforsamlingen. Populariteten hans synker, og vi spør snart ekspert om Frankrike er inne i en demokratisk krise. 

Rike folk og pensjonister er lykkeligst i Norge, viser ny undersøkelse. OG hvor bor de..? Jo, i Rogaland: 

Dessuten: To av Norges beste kvinnelige skiskyttere har nå lagt opp - hva betyr egentlig det for det norske landslaget i skiskyting. Vi prøver å finne svar. 

To som ikke har lagt opp ennå, men som prøver seg her i Nyhetsmorgen denne mandagen er Ida Kjøstelsen og Lin Beate Gabrielsen. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/72c8fcfb-7a66-4e1e-94a4-3de10ddbdb9e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/72c8fcfb-7a66-4e1e-94a4-3de10ddbdb9e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:58</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>17.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Bergensbanen stengt og fjellovergangene stengt. Vi får et overblikk over hvordan det står til etter en natt med dårlig vær her i landet, sør for Trondheim.

Vi mangler fagarbeidere! En LO-topp frykter de nordiske landene må dele på arbeidskraften og ikke kan planlegge gigantutbygginger på samme tid.

Marte Olsbu Røiseland - en av verdens beste skiskyttere! - går sine siste renn denne helgen, i Holmenkollen

I studio: Ugo Fermariello og Birger Kolsrud Jåsund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/2cf05cb2-001f-4ca1-bb64-e0f6480dacdf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/2cf05cb2-001f-4ca1-bb64-e0f6480dacdf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:11</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Senterpartiet kan miste nær halvparten av dei ordførarane dei har i dag, viser ei kartlegging NRK har gjort.

Vi har sett på det medisinske, og på økonomien etter koronapandemien. Nå kommer det juridiske regnskapet. 
I noen tilfeller ble Grunnloven og prinsipper om demokrati satt helt til side.

En russisk regimekritiker risikerer 20 år i fengsel - ett av tiltaltepunktene er for noe av det han sa i en tale i Norge.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/65ced3ea-9c6c-49d7-8289-a1baee502248_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/65ced3ea-9c6c-49d7-8289-a1baee502248_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Den amerikanske dronen som styrta i Svartehavet i går er den første direkte konfrontasjonen mellom USA og Russland siden krigen i Ukraina startet - men hva var det som skjedde? De to stormaktene har ulike forklaringer.

Tallene på innbrudd har økt kraftig etter pandemien.

Likestillings- og diskrimineringsombudet vil endre loven for å sikre eldre i arbeidslivet et bedre vern. Det har arbeidsgivere nemlig ingen plikt til å sørge for, slik det er i dag.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/32de4cf9-fc79-4601-ad78-36aca942a3fe_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/32de4cf9-fc79-4601-ad78-36aca942a3fe_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Her er spørsmålet - er det en god dag for deg hvis vi her i Nyhetsmorgen snakker om skattemeldingen - eller er du en av dem som bare blir deprimert av å høre om det?  

Sannheten er at stadig flere får IGJEN på skatten. Og det er jo hyggelig å tenke på - helt til fasiten kommer i hvert fall.  

Så vi skal snakke litt om det - og a pro pos økonomi - du er vel ikke en av dem som kjøper småting på avbetaling? Det bør du ikke gjøre, sier Forbrukerrådet - for det er SKIKKELIG dyrt i lengden.  

Nå høres vi kanskje helt Økonominyhetsmorgen ut her, men vi skal faktisk snakke om bankuroen i USA også, for det mange er redd for nå, det er en ny bankkrise a la 2008.  

Så for å veie opp litt mot alle økonomisakene så skal vi snakke om regelbrudd på sommerjobber, hopprennet på Lillehammer i går, henrettelser i Norge og dataspillet Tetris som nå blir film... 

Det vil si, historien BAK dataspillet Tetris blir film. En historie med opphavsrettskrangling og KGB og Sovjetunionen og GameBoy og biljakt og mye annet rart.  

Nyhetsmorgen er i dag ved Birger Kolsrud Jåsund og Ida Kjøstelsen. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/08d8177c-9429-4456-b065-1712cb747692_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/08d8177c-9429-4456-b065-1712cb747692_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:43</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Oscar-akademiet i Hollywood har akkurat delt ut sine priser. Det ble ingen pris på den norske kortfilmen Nattrikken - men det ble delt ut både overraskende og mindre overraskende priser til et bredt og spennende filmfelt. History in the making... Michelle Yeoh ble den første asiat som vant Oscar for beste kvinnelige hovedrolle. 

Nye EU-krav til rensing av kloakk kan føre til at avløpsgebyrene øker mye mer enn de allerede har gjort her i landet. Mye dyrere. 

Nå skjerpes kravene til likestilling i styrerommet - og det er jo fint, men regnskapsbransjen advarer mot krav som blir vanskelig å etterleve.

I studio: Birger Kolsrud Jåsund og Ida Kjøstelsen. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/1eca6a2d-dce3-4bdb-b438-48d792662f27_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/1eca6a2d-dce3-4bdb-b438-48d792662f27_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Politiet gjer ikkje nok for å straffe økonomisk kriminalitet. Det meiner skattedirektøren. 

Seks personar skal vere drepne og fleire alvorleg skadde i skyting mot eit forsamlingslokale til Jehovas Vitne i Tyskland i går kveld.

Karbonnegativ hovedstad innen 2030 er det ambisiøse målet. En by som bidrar positivt til klimagassregnskapet. Vil koste en god del, og kanskje også politisk. Vi spør Oslos politiske leder - Raymond Johansen - hvor harde grep han vil ta.

I studio: Katrine Nybø og Ugo Fermariello]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3eb0b05d-a4bc-43f0-9aac-a9abc1493fc7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/3eb0b05d-a4bc-43f0-9aac-a9abc1493fc7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>09.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Flere barn og unge ber norske ambassader om hjelp til å reise hjem til Norge, etter at de ufrivillig er blitt tatt med ut av landet.

Så mange som 10 prosent av oss har kronisk nyresjukdom - men dei aller fleste veit ikkje om det sjølv. No skal det bli enklare for fastlegane å fange opp dei som er sjuke.

Videregående-elever hadde ikke en eneste eksamen under korona-panemien, men klarte seg bra likevel.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/477a5de5-03e4-4070-9c9d-bd0798f631e5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/477a5de5-03e4-4070-9c9d-bd0798f631e5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>08.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[God onsdag 8. mars, dette er Nyhetsmorgen på selveste kvinnedagen. Det skal vi selvsagt markere også her i dag - vi har disse overskriftene: 

Varslingssakene i Forsvaret gjør at færre nå anbefaler kvinner å ta førstegangstjeneste. 

Statsminister Jonas Gahr Støre vil ha fart på likestillingsarbeidet i Norge. Selv tror han han har fått fordeler gjennom livet fordi han er mann. 

Fortsatt er det langt igjen til likelønn i fotballen, flere kvinner i toppserien tjener under 10 000 kroner måneden. 

Hva gjør du hvis du er i midten av 30-årene, uten partner, men ønsker deg flere barn? Èn mulighet er å fyse ned egg til seinere bruk. Det er det stadig flere som velger å gjøre, og mer om det om litt. 

Programledere er Ida Kjøstelsen og Birger Kolsrud Jåsund.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/98406a55-2324-4683-a304-111779548667_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/98406a55-2324-4683-a304-111779548667_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:14</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>07.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Kina sier de må styrke sitt forhold til Russland fordi verdenssituasjonen er stadig mer spent.  

I Norge utsetter regjeringen pensjonsmeldingen til Stortinget. 

- Det er dårlig nytt for minstepensjonister og uføre, mener Rødt  

Alle vil ha strøm - men de som vil bygge småkraftverk må vente i mange år for å kanskje få lov,  

og vi skal allerede den første halvtimen få møte Oscar-nominert filmskaper Ruben Østlund. 

Ugo Fermariello og Birger Kolsrud Jåsund er her i NRK P2 og NRK 1. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/5a61cfe6-a697-48c0-998d-0693baad26e8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/5a61cfe6-a697-48c0-998d-0693baad26e8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:47</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
