<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 08:28:17 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 31 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>31.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Antall spillavhengige har blitt halvert. Norge har ikke hatt færre spillavhengige på 20 år. 

Myndighetene i Colombia fortsetter letingen etter fire barn som forsvant etter en flyulykke i jungel for en måned siden. 
 
Kjetil Rekdal er innkalt til å forklare Rosenborgs dårlige resultater i kveld. Fremtiden hans som trener for Trondheims-klubben er usikker.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/49d65831-b7c0-4520-afca-1afd4075f66b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/49d65831-b7c0-4520-afca-1afd4075f66b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Over 30 soldater fra NATOs fredsstyrke er såret i sammenstøt med demonstranter i Kosovo. Spenningen har økt mellom serbere og den albanske minoriteten.

I Ukraina har det vært et stort rakettangrep i hovedstaden i natt; 
nettopp mer intense angrep gjør at folk - sivile - lider mer enn før, skal Røde Kors fortelle oss.

Vil fergefri vei lønne seg? Diskujsonen går høyt om hvordan  vi skal regne på det og regjeringen avviser i hvertfall at den ønsker seg bensin til 50 kroner literen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ed70ff1c-9485-4177-924d-d3df52f7240f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ed70ff1c-9485-4177-924d-d3df52f7240f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>26.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Stortinget blir bedt om å doble bevilgningene til forsvaret. Men under den kalde krigen økte forsvarsbudsjettene enda mer. 

President Joe Biden og lederen for Representanthuset Kevin McCarthy nærmer seg en avtale om gjeldstaket i USA.
Det forteller tjenesteperson til pressen etter forhandlinger seint i går. 

Folkehøgskolen Nord-Norge fikk redusert tilskudd med nesten 3 millioner kroner fordi de manglet en halv elev forrige skoleår. Nå frykter de videre drift.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/8a0d7c53-34a8-4b4e-9b21-1c782bedf3b2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/8a0d7c53-34a8-4b4e-9b21-1c782bedf3b2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>25.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Florida-guvernør Ron DeSantis erklærte i natt at han ønsker å bli USAs neste president. Det gjorde han under en samtale med Twittersjef Elon Musk der ikke alt gikk som planlagt.
Kritikk mot nytt og dyrt datalagrings-system i Helse Sør-Øst. Kostnadssprekken rammer pasientene, mener fagforeninger. 
 27 prosent av de som jobber på sjøen sier de har blitt mobbet på jobb det siste året, viser ny undersøkelse.
 I går døde Tina Turner, 83 år gammel. I dag hylles hun bla av norske artister. 

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ab26c0e8-d733-438c-baba-9f909535ee6d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ab26c0e8-d733-438c-baba-9f909535ee6d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Et av de største skipene noensinne er på vei inn Oslofjorden nå - hangarskipet SS Gerald Ford. Vi skal snakke litt om det, både det at det skal lirke seg igjennom Drøbaksundet, forbi Oscarsborg Festning og helt inn i Oslo Sentrum, men også den politiske betydningen.

Men det går litt sakte dette dette skipet, så vi rekker å fortelle masse annet i tillegg: Blant annet en sak om skip som ikke er så velkomne - det russiske forskningsskipet som vil undersøke havbunnen utenfor Troms og Finnmark i sommer. 

Så skal vi snakke med de som er bekymret over hva kunstig-intelligens-styrt reklame kan bety for barn og unge.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/557481ea-6121-4ba1-95ac-700da4be9791_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/557481ea-6121-4ba1-95ac-700da4be9791_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:06</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Store konsekvensar for elevar på vidaregåande over heile landet i går: 

-Den digitale eksamen var oppe til eksamen, og det gikk ikke så bra som det burde, sier en IT-ekspert.   Utdanningsdirektøren lover at feila som prega eksamen i går er retta. 

SV og Rødt vil at dei som treng sosialhjelp må få meir i revidert nasjonalbudsjett.  

Og i USA risikerer offentlig ansatte å ikke få lønn eller pensjon fra 1 juni - dersom ikke politikerne blir enige om å heve grensa for hvor mye penger landet kan låne. 

og i kveld deles Abelprisen ut i Oslo, og hvem som har vunnet en av verdens mest prestisjefylte priser i matematikk, får du høre mer om snart. 

Nyhetsmorgen er i dag ved Katrine Nybø og Jon Branæs ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/41ba0bb7-b84c-4c2e-a715-55ecf743cbaa_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/41ba0bb7-b84c-4c2e-a715-55ecf743cbaa_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:22</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Prisane på dei viktigaste matvarene for folk har gått opp meir enn dobbelt så mykje som prisane elles, viser ny rapport 

Festivalsesongen startar snart - men få av artistane er kvinner. Kulturministeren håper på endring 

 Vi skal innom at Erling Braut Haaland og Manchester City vart seriemeisterar i helga - men vår gjest meiner det er ein siger med bismak. 

Nyhetsmorgen er i dag ved Katrine Nybø og Silje Kathrine Bjarkøy ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6139918d-20dd-4ffc-8a39-e4d5866dff0e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6139918d-20dd-4ffc-8a39-e4d5866dff0e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:08</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>19.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Fremskrittspartiet foreslår å fjerne dokumentavgift og eiendomsskatt og gjøre det enklere å få lån. Målet er at det skal bli lettere å bo i egen bolig.  

 Det er mange som sliter med konstante smerter her i landet. Og for å unngå opioid-misbruk i Norge forskes det nå på et unikt smertemestringskurs i Stavanger. 

Brann og Lillestrøm har blitt cupmestere i fotball 6 ganger hver igjennom historien. Lørdag møtes de i cupfinalen.  

Og som du kanskje hørte på nyhetene i går - politiet elektrosjokket en 95 år gammel dement kvinne - og nå kommer reaksjonene.  ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/c550e6ae-5d26-4e07-b6a1-ba3b2caafddd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/c550e6ae-5d26-4e07-b6a1-ba3b2caafddd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:12</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Flere personer er huslause etter en brann i en verna trehusbebyggelse i Levanger sentrum i natt. 

Mange familier har ikke råd til å feire 17. mai - flere hjelpeorganisasjoner merker økende pågang.  

Ukraina er en av de største kornprodusentene i verden, men produksjonen blir kraftig påvirket av krigen. 

Så er det 16. mai i dag - fotballens festdag. Vi skal bla høre at i Ålesund ventes det nærmest fulle tribuner mot erkerival Molde.

Programledere er Ida Kjøstelsen og Katrine Nybø. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6f29ed28-3626-4fd1-b711-d38abfbd30e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6f29ed28-3626-4fd1-b711-d38abfbd30e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Det går mot ein andre valomgang i Tyrkia, tilhengjarane til den sitjande presidenten har inkassert sigeren på førehand.

På tross av prisstigning, viser oversikt fra Innovasjon Norge at tallet på selskap som vokser fort og har mange ansatte, har økt. 

Steinkjer kommune kravde i ti år inn ei ulovleg avgift for tilsyn av barn med særskilde behov. No må dei betala pengane tilbake.

Loreen vant på lørdag i Liverpool, men kritikk av jury-systemet i Eurovision song contest overskygger nå svensk jubel.

I studio denne mandagen sitter Ida Kjøstelsen og Katrine Nybø.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/853b4078-f493-40c3-9196-fd65a68f3709_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/853b4078-f493-40c3-9196-fd65a68f3709_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
