<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.2 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2023 07:22:49 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    <item>
      <title>12.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Ein oljesjeik er sjef for årets klimatoppmøte i Dubai. Det er uakseptabelt, meiner politikarar på Stortinget.
Ved stor mobilisering ville Forsvaret manglet både uniformer og våpen til soldatene, hevder tillitsvalgt.
Den norske pengehjelpa til Ukraina må trappast kraftig opp, krev MDG. I dag har statsministeren invitert til toppmøte på Stortinget for å drøfte støttepakken.
Casper Ruud tapte i går sin andre strake finale i Roland Garros, da historiske Novak Djokovic ble for sterk. Ruud mener likevel at kampen i går var hans viktigste finale. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/dde641e0-2bd2-482f-99fa-b0d798d7b2d4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/dde641e0-2bd2-482f-99fa-b0d798d7b2d4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>09.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Donald Trump påstår det er valginnblanding når han blir tillat i en føderal straffesak, som den første amerikanske presidenten.

I Ukraina synker vannet til et kritisk nivå etter at demningen brast tidligere i uken. Det er fare for drikkevann og kjølevann, mens 30 byer er oversvømt.

I studio: Ugo Fermariello og Birger Kolsrud Jåsund]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/35dcd28a-5b50-40ab-8835-546e099c5e4c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/35dcd28a-5b50-40ab-8835-546e099c5e4c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>08.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Ukrainas president Zelenskyj sier haner sjokkert over manglende hjelp fra internasjonale hjelpeorganiasjoner etter at Khakkovka-demningen brast. 

- Det er uvisst hvor mange som vil dø, sier han. 

Arbeiderpartiet taper terreng, og Høyre fosser fram - også i de tradisjonelle industrikommunene tre måneder før valget.  

Tennisspiller Casper Ruud gjør det godt på grusen i Paris! 

Han kommer seg til semifinalern etter at han slo dansken i kvartfinalen i går.. 

beskjedent nok sier Ruud at det nok er fordi motspilleren var i dårlig form! ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6f17ae31-16f8-4dff-adf7-2c5ecf54f12d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6f17ae31-16f8-4dff-adf7-2c5ecf54f12d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:34</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>07.06.2022 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Nordmenn er mer positive til bosetting av flyktninger i egen kommune enn før - det viser en fersk undersøkelse som blir lagt fram i dag. 

Varmt og tørt vær på Østlandet skaper trøbbel for bøndene. Nå frykter man at det kan bli like ille som den store tørkesommeren i 2018. 

Den kjønnsnøytrale liturgien i kirkebryllup - har blitt populær både hos skeive og heterofile par - også prester liker den. 

Og Karsten Warholm har også i år tatt våren med ro, rent konkurransemessig - men til neste uke blir det sesongdebut på Bislett.  

Vi har tatt en liten prat med ham vi - og den praten skal du få høre på om 10 minutters tid. Nyhetsmorgen er i dag ved Ida Kjøstelsen og Birger Kolsrud Jåsund ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/fc74c4e5-9abd-4970-91a8-cea1c8773d9e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/fc74c4e5-9abd-4970-91a8-cea1c8773d9e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:26</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>06.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Nå for en times tid siden kom meldingen - både russisk og ukrainsk hold - at den viktige Kakhovka-demningen i Kherson-regionen er ødelagt. Men russere og ukrainere er uenige om hvem som har sprengt den. Det er foreløpig litt knapt med informasjon her, så vår utenriksreporter jobber nå for fullt for å gi deg oversikt over hva som har skjedd - men vi må jobbe litt med å få verifisert informasjonen. 

Det er uenighet helseforetakene imellom - om det å lagre pasientdata i amerikanskeide skyer er en god idé - tre foretak tør ikke, men Helse SørØst tør. 

Og så skal vi i Nyhetsmorgen snakke mer om seksuell trakassering i toppfotballen, samfunnsberedskap, barnevern og firedagers skoleuke - så vi har masse å snakke om den neste halvtimen. Og vi i dag - det er Birger og Ida. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/81e1f5d5-f071-4c0a-a091-2d6877d53faf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/81e1f5d5-f071-4c0a-a091-2d6877d53faf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>05.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Vi skal prøve å gi deg noen gode tips om hvordan du kan reise uten å blakke deg. Og a propos ikke å blakke seg - hvor ble det av bompengepartiet - nærmere bestemt - hvor ble det av velgerne til bompengepartiet? 

Så skal vi selvsagt snakke om det russiske forsvarsdepartementet som hevder at de har stanset en storskala ukrainsk militæroffensiv i Donetsk-regionen øst i Ukraina. Men har de det? 

Viggo Venn fra Kongsberg vant i går finalen i Britain's got talent med sin absurde refleksvest-humor. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/503a5b08-42d3-4004-bcc0-5431e019a7cd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/503a5b08-42d3-4004-bcc0-5431e019a7cd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>02.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Det er 100 dager til valget - og Høyre beholder sitt solide forsprang på vår ferske måling. Men det er Senterpartiet som går aller mest fram.

Det er vanskelig å få tak i ansatte til norske sykehjem - og da er det ekstra viktig å få ned sykefraværet blant de som allerede jobber der. Det har Smøla sykehjem fått til.

Mange unge har ikke fått sommerjobb ennå. Ikke gi opp, spør rundt og send flere søknader. "For hvert nei, er du nærmere et ja" sier Unginfo som kommer til oss i studio.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/113b5b63-5590-4b81-8d91-2951e6ba9f6f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/113b5b63-5590-4b81-8d91-2951e6ba9f6f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:11</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>01.06.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Høge straumprisar gav kraftkommunar store inntekter i fjor. Dei var nær tre gonger så høge som året før, viser nye tal.  

I USA puster mange letta ut etter at Kongressen vedtok å heve gjeldstaket - etter ukesvis med forhandlinger. 

Oljebransjen meiner SV prøver å kuppe norsk oljepolitikk i budsjettforhandlingane med Arbeidarpartiet og Senterpartiet.  Det er ikkje SV enige i. 

Nyhetsmorgen er i dag ved Katrine Nybø og Ida Kjøstelsen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/b7405f20-4b79-4820-a491-5a325ffce727_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/b7405f20-4b79-4820-a491-5a325ffce727_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:41</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>31.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Antall spillavhengige har blitt halvert. Norge har ikke hatt færre spillavhengige på 20 år. 

Myndighetene i Colombia fortsetter letingen etter fire barn som forsvant etter en flyulykke i jungel for en måned siden. 
 
Kjetil Rekdal er innkalt til å forklare Rosenborgs dårlige resultater i kveld. Fremtiden hans som trener for Trondheims-klubben er usikker.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/49d65831-b7c0-4520-afca-1afd4075f66b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/49d65831-b7c0-4520-afca-1afd4075f66b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>30.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Over 30 soldater fra NATOs fredsstyrke er såret i sammenstøt med demonstranter i Kosovo. Spenningen har økt mellom serbere og den albanske minoriteten.

I Ukraina har det vært et stort rakettangrep i hovedstaden i natt; 
nettopp mer intense angrep gjør at folk - sivile - lider mer enn før, skal Røde Kors fortelle oss.

Vil fergefri vei lønne seg? Diskujsonen går høyt om hvordan  vi skal regne på det og regjeringen avviser i hvertfall at den ønsker seg bensin til 50 kroner literen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ed70ff1c-9485-4177-924d-d3df52f7240f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ed70ff1c-9485-4177-924d-d3df52f7240f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
