<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 16:56:36 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>03.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Huseigarane kritiserer kommunane for kraftig auke av gebyr på vatn og avløp. 
Regjeringen lover å lytte mer til reindriftssamene for å løse Fosen-krisen. 
NRK og Sophie Elise avsluttar podkast-samarbeidet. 
Halvor Egner Granerud har vært verdens beste skihopper hittil i år, men gullformen har uteblitt i VM. Han må heve seg flere hakk dersom han skal ta sin første individuelle VM-medalje seinere i dag. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/72f5d7b1-1e88-449a-a56e-860152382a4f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/72f5d7b1-1e88-449a-a56e-860152382a4f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:23</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>02.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Barneombudet frykter det blir mangel på fosterhjem hvis regjeringen faser ut private barnevernsaktører.

Legestudenter i utlandet må bruke ett år ekstra for å bli godkjent som leger i Norge. 
-Uforståelig når det er legemangel, mener studentene.
 
Hydro er klare med sin største teknologi-satsing noensinne - vil om få år produsere helt utslippsfri aluminium. 

Maren Lundby overrasket seg selv og konkurrentene i går da hun satte bakkerekord og sikret VM-sølv i hopp stor bakke. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/127d84fc-51c9-49b3-833c-05eca4460905_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/127d84fc-51c9-49b3-833c-05eca4460905_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:32</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>01.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Et tog fullt av passasjerer kolliderte i natt med et godstog i Hellas og på noen sekunder lå togvogner på kryss og tvers og over tretti mennesker lå døde - du skal straks få historien her i Nyhetsmorgen. 

Hva sier kineserne nå som stadig flere i USA konkluderer med at koronapandemien oppsto etter et labaratorieuhell i Kina? Vi skal snakke med vår korrespondent i Kina om litt. 
 
Inflasjon og høyere renter - vi står overfor et vanskelig lønnsoppgjør, men statsminister Støre ber oss ha is i magen: Vi må stole på den norske modellen, sier han. 

Det er stor mangel på fosterhjem i Norge. I fjor ventet 172 barn på et nytt hjem, og halvparten av dem måtte vente i over et halvt år.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/b7ae2b05-f0ce-4ae3-b6f0-6ac28485f6e6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/b7ae2b05-f0ce-4ae3-b6f0-6ac28485f6e6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:34</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>28.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Flere eldre ringer til Kirkens SOS med selvmordstanker. Faren til Lise Brenna tok sitt eget liv. Hun mener eldre må bli opplyst om mental helse.

SAS-sjefen tror bransjen må bevege seg vekk fra flybilletter med superrabatt. Slike uttalelser kan friste konkurrentene til å sette prisene opp, mener Konkurransetilsynet.

Fleire aksjonister har overnatta utanfor Olje og energidepartementet i dag - i dag fortsetter aksjonen mot Fosen-turbinene.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/9de7ea60-36b9-4115-ab6b-d94330bd9c02_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/9de7ea60-36b9-4115-ab6b-d94330bd9c02_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>27.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[For få timer siden gikk politiet inn og fjernet de som aksjonerte mot Fosenvindturbinene i Olje- og energidepartementet. Klimakativsten Greta Thunberg som kom frem i 2-tiden er kritisk til at politiet aksjonerte midt på natta.

Et lovforslag i Florida i USA får mange til å reagere - loven gir kristne muligheten til å saksøke de som kallar dem for homofober.

Visste du at Oslo lufthavn og hotellene rundt varmes opp av flis fra skogen?  Miljøvennlig varme på termos erstatter nemlig strøm og olje når det trengs ekstra varme på Oslo lufthavn.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e523b7cb-3695-433c-a3b4-755d7d0847c2_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e523b7cb-3695-433c-a3b4-755d7d0847c2_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[For ett år siden våknet vi til en ny krig i Europa. Siden da er mye forandret - og mye av Nyhetsmorgen i dag handler om det. Ett år med krig har forandra livene til ukrainerne. Vår korrespondent har møtt de som fortsatt vil sove på t-banen. Etter Russlands invasjon ble det også plutselig annerledes å være russer bosatt i Norge.  Blant de som er med oss er forsvarseksperter, korrespondenter, statsministeren og ukrainere og russere i Norge. Nyhetsmorgen er i dag ved Jon Branæs og Ida Kjøstelsen. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/220c9ed6-c90d-43ea-b8a6-7beadef5b1a1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/220c9ed6-c90d-43ea-b8a6-7beadef5b1a1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:37</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Flere barnehager bruker skjerm som avlastning for lite personale, viser undersøkelse.
NHO ber regjeringen bruke mer av pengene de tjener ekstra på dyr strøm. 
FNs generalsekretær António Guterres fordømte Russland i harde ordelag da han onsdag innledet debatten om en ny Ukraina-resolusjon.
VM på ski i Planica starter for alvor i dag og første medaljeøvelse er klassisk sprint. Johannes Høsflot Klæbo er regjerende mester på øvelsen, men han vil ikke selv kalle seg favoritt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/f4dd53d2-074f-4a7b-9ec6-097c9029b913_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/f4dd53d2-074f-4a7b-9ec6-097c9029b913_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:25:40</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[For få timar sidan vart ein mann arrestert og siktet for drapsforsøk etter skytinga ved Ikea på Furuset i Oslo. 

Trygg trafikk fryktar hva som kan skje når fristen for å utbedre tunnelene er utsatt fra 2026 til 2033.

Endeleg får burettslaga viljen sin. Nettleiga blir borte og gjer det meir lønsomt å lage egen strøm.

I medieskyggen av Biden og Putin besøkte Italias statsminiter Georgia Meloni Kyiv i går og da gikk strømmen. Kunne det være russernes skyld?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/851f5caa-0d26-4a2e-960c-0590e43db887_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/851f5caa-0d26-4a2e-960c-0590e43db887_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Den omdiskuterte oljeskattepakken gjorde at Equinor betalt 1,2 mrd. kroner mindre enn de ville gjort uten skatteletten. SV mener hele pakken var unødvendig og bør fjernes med tilbakevirkende kraft.

I går var Joe Biden på besøk i Kyiv - i dag skal Vladimir Putin holde sin store tale om rikes tilstand - på ettårsdagen for innlemmelsen av Donetsk og Luhansk i Russland. Lederen av Kinas utenrikskomitee kommer til å være i Moskva.

Friidretten vil sette helsen foran prestasjonene - hekkeløper Vladimir Vukicevic har sett at det trengs.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/036a4554-fa85-43be-8e30-cca2ccd2894e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/036a4554-fa85-43be-8e30-cca2ccd2894e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20.02.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Foreldre er redde for å sende døtrene sine i Forsvaret, seier Hovudverneombodet.

Tusenvis av norske pasientbilder blir tolket av rumenske leger uten norsk godkjenning. Det får Helse Vest til å reagere mot selskapet Unilabs.

Nasjonalmuseet ville setje det ikoniske måleriet av Leiv Eiriksson på lager - det har skapt voldsomme bølger.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ff9a74c2-3551-450a-b414-b1504941b616_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/ff9a74c2-3551-450a-b414-b1504941b616_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
