<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 07:22:27 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 24 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>24.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Et av de største skipene noensinne er på vei inn Oslofjorden nå - hangarskipet SS Gerald Ford. Vi skal snakke litt om det, både det at det skal lirke seg igjennom Drøbaksundet, forbi Oscarsborg Festning og helt inn i Oslo Sentrum, men også den politiske betydningen.

Men det går litt sakte dette dette skipet, så vi rekker å fortelle masse annet i tillegg: Blant annet en sak om skip som ikke er så velkomne - det russiske forskningsskipet som vil undersøke havbunnen utenfor Troms og Finnmark i sommer. 

Så skal vi snakke med de som er bekymret over hva kunstig-intelligens-styrt reklame kan bety for barn og unge.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/557481ea-6121-4ba1-95ac-700da4be9791_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/557481ea-6121-4ba1-95ac-700da4be9791_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:06</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Store konsekvensar for elevar på vidaregåande over heile landet i går: 

-Den digitale eksamen var oppe til eksamen, og det gikk ikke så bra som det burde, sier en IT-ekspert.   Utdanningsdirektøren lover at feila som prega eksamen i går er retta. 

SV og Rødt vil at dei som treng sosialhjelp må få meir i revidert nasjonalbudsjett.  

Og i USA risikerer offentlig ansatte å ikke få lønn eller pensjon fra 1 juni - dersom ikke politikerne blir enige om å heve grensa for hvor mye penger landet kan låne. 

og i kveld deles Abelprisen ut i Oslo, og hvem som har vunnet en av verdens mest prestisjefylte priser i matematikk, får du høre mer om snart. 

Nyhetsmorgen er i dag ved Katrine Nybø og Jon Branæs ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/41ba0bb7-b84c-4c2e-a715-55ecf743cbaa_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/41ba0bb7-b84c-4c2e-a715-55ecf743cbaa_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:22</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Prisane på dei viktigaste matvarene for folk har gått opp meir enn dobbelt så mykje som prisane elles, viser ny rapport 

Festivalsesongen startar snart - men få av artistane er kvinner. Kulturministeren håper på endring 

 Vi skal innom at Erling Braut Haaland og Manchester City vart seriemeisterar i helga - men vår gjest meiner det er ein siger med bismak. 

Nyhetsmorgen er i dag ved Katrine Nybø og Silje Kathrine Bjarkøy ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6139918d-20dd-4ffc-8a39-e4d5866dff0e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6139918d-20dd-4ffc-8a39-e4d5866dff0e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:08</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>19.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Fremskrittspartiet foreslår å fjerne dokumentavgift og eiendomsskatt og gjøre det enklere å få lån. Målet er at det skal bli lettere å bo i egen bolig.  

 Det er mange som sliter med konstante smerter her i landet. Og for å unngå opioid-misbruk i Norge forskes det nå på et unikt smertemestringskurs i Stavanger. 

Brann og Lillestrøm har blitt cupmestere i fotball 6 ganger hver igjennom historien. Lørdag møtes de i cupfinalen.  

Og som du kanskje hørte på nyhetene i går - politiet elektrosjokket en 95 år gammel dement kvinne - og nå kommer reaksjonene.  ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/c550e6ae-5d26-4e07-b6a1-ba3b2caafddd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/c550e6ae-5d26-4e07-b6a1-ba3b2caafddd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:12</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Flere personer er huslause etter en brann i en verna trehusbebyggelse i Levanger sentrum i natt. 

Mange familier har ikke råd til å feire 17. mai - flere hjelpeorganisasjoner merker økende pågang.  

Ukraina er en av de største kornprodusentene i verden, men produksjonen blir kraftig påvirket av krigen. 

Så er det 16. mai i dag - fotballens festdag. Vi skal bla høre at i Ålesund ventes det nærmest fulle tribuner mot erkerival Molde.

Programledere er Ida Kjøstelsen og Katrine Nybø. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6f29ed28-3626-4fd1-b711-d38abfbd30e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/6f29ed28-3626-4fd1-b711-d38abfbd30e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:09</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Det går mot ein andre valomgang i Tyrkia, tilhengjarane til den sitjande presidenten har inkassert sigeren på førehand.

På tross av prisstigning, viser oversikt fra Innovasjon Norge at tallet på selskap som vokser fort og har mange ansatte, har økt. 

Steinkjer kommune kravde i ti år inn ei ulovleg avgift for tilsyn av barn med særskilde behov. No må dei betala pengane tilbake.

Loreen vant på lørdag i Liverpool, men kritikk av jury-systemet i Eurovision song contest overskygger nå svensk jubel.

I studio denne mandagen sitter Ida Kjøstelsen og Katrine Nybø.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/853b4078-f493-40c3-9196-fd65a68f3709_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/853b4078-f493-40c3-9196-fd65a68f3709_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Stadig flere vaksinerer seg mot pollenallergi - men enda flere bør gjør det. Det mener Norges Astma og Allergiforbund, som sier det vil være samfunnsnyttig.

Søndag er det valg i Tyrkia, og for sittende president Raccep Tayyip Erdogan er det mye som står på spill. Nå har opposisjonen dratt Eurovision inn i valgkampen.

I morgen er det klart for glitter og paljetter i den store finalen i Eurovision. Artistene er spente, men det er mange av oss som skal følge dette fra stua også.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/96418183-caf3-4a68-a58e-4dac0dc4791d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/96418183-caf3-4a68-a58e-4dac0dc4791d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Donald Trump skaper overskrifter igjen etter at han stilte i CNN i natt.  

Han sa blant annet han kan avslutte krigen i Ukraina på 24 timer hvis han blir gjenvalgt som president.  

- Det er viktig at staten holder igjen på pengebruken når revidert nasjonalbudsjett legges fram i dag. Hvis ikke kan konsekvensene bli store, frykter økonom.  

Zahra kunne verken lese eller skrive da hun kom til Norge. På fem år har hun tatt hele grunnskolen og videregående 

 - og popstjerna Beyonce startet sin verdensturne i Sverige i går! Og det skal det bli mer om 

Dette er Nyhetsmorgen og vi som skal holde deg oppdatert i dag er Lin Beate Gabrielsen og Gry Veiby ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/37a73e13-ec63-4ffc-b25f-4ba57d5ce120_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/37a73e13-ec63-4ffc-b25f-4ba57d5ce120_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:41</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10.05.2023 Nyhetsmorgen </title>
      <description><![CDATA[Få republikanere tar avstand etter at Donald Trump i går ble dømt for seksuelt overgrep og æreskrenkelser. De mener han fortsatt kan bli den neste presidenten.
Noreg kan ta kontakt med houthi-rørsla i Jemen for å få den terrormistenkte nordmannen Anders Østensvik Dale ut av fengsel. Det seier styresmaktene i hovudstaden Sana.
Det ble en tøff dag på jobben for Erling Braut Haaland i den første semifinalen i mesterligaen i går - som endte uavgjort.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/a198890c-4b8b-44ae-a4cb-37ae388ee4ad_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/a198890c-4b8b-44ae-a4cb-37ae388ee4ad_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>09.05.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Tykk svart røyk fra Ullevål sykehus var synlig fra store deler av Oslo i morgentimene i dag, men brannvesenet rykket ut i tide. 

Utildekkede og svært brannfarlige isolasjonsmatter gjør over 200 norske veitunneler til rene brannfeller ved ulykker eller motorhavari.

Israel gjennomførte luftangrep Gazastripen i dag. Minst ti personer skal være drept, tre av dem ledere i den militante gruppa Islamsk hellig krig.

Du får høre om den ventede varmebølgen i Middelhavsområdet i sommer - Røde Kors er bekymret for konsekvensene. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/69de1884-6a34-4666-9cbe-46884ec3d92a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/69de1884-6a34-4666-9cbe-46884ec3d92a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
