<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Nyhetsmorgen</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Nyhetsmorgen. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/nyhetsmorgen for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Apr 2023 07:23:49 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/K05yaAgcOh32pA977RdeYA6Lrc-pcVlIHWSLUPZM-QHQ"/>
    <item>
      <title>05.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[I natt holdt Donald Trump tale til sine tilhengere. Og den som trodde at de skulle få se en slagen mann etter tiltalen i New York i går, de må tro om igjen. 
Norge er blant OECD-landene med størst grad av kjønnsdeling i videregående opplæring. Særlig når det gjelder bygg og anlegg. 
Lise Klaveness stiller til valg for en plass i Uefa-styret i dag. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/cd6287f5-7454-467b-a02b-9feca6ba1f8a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/cd6287f5-7454-467b-a02b-9feca6ba1f8a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:12</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>04.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Vi skal til New York der eks-president Trump venter på å bli den første presidenten i historien som er tiltalt i en kriminalsak.

Påsken er ikke lenger høytid for innbrudd. Nå fordeler innbruddene seg over hele året. Usikker på om det er så mye bedre men...

Og hør historien om et kvarters tid om mannen som var offiser i den russiske presidentens vaktstyrke, men som hoppet av til Vesten. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/1670e812-7b9d-46cf-a98d-6a70579099df_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/1670e812-7b9d-46cf-a98d-6a70579099df_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:11</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>03.04.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Finland får ny regjering etter valget i går. Men hva slags regjering  er fremdeles usikkert. 
Selv om skiløpere fremdeles ganske lett kan utløse snøskred i bratt terreng nordpå, er faren for store skred som løsner av seg selv er blitt  Sensitive personopplysninger fra politiet i Finnmark på avveie - 80 personer rammet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/689d4bb8-3a36-4709-a68f-5c18f7743dae_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/689d4bb8-3a36-4709-a68f-5c18f7743dae_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:12</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>31.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Donald Trump er tiltalt. Aldri før har en tidligere president i USA blitt tiltalt i en straffesak.

Arbeiderpartiet og Senterpartiet er mer populære lokalt enn nasjonalt, viser ny meningsmåling.
Svært gledelig med god oppslutning lokalt, sier Sp.

Ikke stress med å komme deg avgårde i påsketrafikken. Det kan ende med at du blir stående lengre i kø.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e9a1c599-a9ba-47ec-856e-1bf84c55d3ec_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/e9a1c599-a9ba-47ec-856e-1bf84c55d3ec_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:08</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Sats på jobber inn mot det grønne skiftet! Anbefalingen kommer fra NHO to uker før søknadsfristen til høyere utdanning går ut.
Kvinne ble feildiagnostisert med Parkinsons. - Slettes ikke unormalt, sier lege.
Politifolk innrømmer å ha jobbet ulovlig for vaktselskap på fritiden.
Storhamar tok seg til NM-finalen i ishockey etter at de slo Vålerenga på Jordal Amfi i går kveld.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/65614bd8-555c-4e5f-acf4-56681dc48182_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/65614bd8-555c-4e5f-acf4-56681dc48182_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:11</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>29.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[ I natt landet de to terrorsiktede søstrene fra Bærum på Gardermoen, og nå står lange forhør med PST for døren. 
For første gang skal Den europeiske menneskerettighetssdomstolen  vurdere om en stat bryter menneskerettigheter på grunn av klimapolitikken.
Det står nå en lang kø av vestlige statsledere som vil komme på besøk til Kina og snakke med president Xi Jinping. 

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/257667ac-79bc-4a9b-93b7-3c4165515d9c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/257667ac-79bc-4a9b-93b7-3c4165515d9c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>28.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Amnesty International går hardt ut mot vestlige land som vier krigen i Ukraina stor oppmerksomhet, men som lukker øynene for store overgrep andre steder. De kaller det dobbelmoralsk.

Dersom du reiser på ferie med ein allereie kjent sjukdom og treng hjelp, risikerer du at reiseforsikringa di ikkje dekker utgiftene eller heimtransporten.

Når unge skal velge hvor de skal få nyhetene sine fra, er podkaster på topplista av foretrukne kilder, det viser en ny rapport. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/dbd0aa85-4797-4a6a-9caf-a13d750189c5_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/dbd0aa85-4797-4a6a-9caf-a13d750189c5_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:45:44</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 08:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>27.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Massive demonstrasjoner i Israel etter at statsminister Netanyahu sparket forsvarsministeren i helgen - fordi han kritiserte en ny rettsreform.

Skader etter ekstremnedbør står for halvparten av erstatningene etter alle vær- og naturskader de siste 10 åra.

Kriminelle aktører i det norske arbeidslivet ser mot nye land for å utnytte sårbare grupper: lokker folk fra  Europas fattigste land, Moldova.   ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/a8fd7b80-2fa1-453f-9c96-113bb495688a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/a8fd7b80-2fa1-453f-9c96-113bb495688a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:11</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 08:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24.03.2023 Nyhetsmorgen</title>
      <description><![CDATA[Vi skal snakke om USAs angrep i Syria, og vi skal snakke om USAs arbeid med å forby appen TikTok. Deretter maler vi på med Høyre-politikk, fotball, kommune-Norge som ikke verner nok natur og utenlandske artister som dropper Norge i år.

I studio: Birger Kolsrud Jåsund og Ida Kjøstelsen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/c1908b90-a282-4813-a24b-0d75f2131af6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/c1908b90-a282-4813-a24b-0d75f2131af6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:07</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23.03.2023 Nyhetmorgen</title>
      <description><![CDATA[Bioteknologirådet synes det er greit at vi eksporterer norsk sæd til utlandet - men donorunnfangede personer er bekymret for at for mange vil bli født med samme donor. 
I Syria gjenstår det fremdeles enorme mengder med arbeid for å rydde opp etter jordskjelvet i februar - og det er mange giverland som sliter med å gi hjelp i frykt for å samtidig støtte regimet til Bashar al-Assad. 
Basketball vokser raskt som lagidrett i Norge, men det er svært få norske spillere som har tatt steget utenlands. 
Metallfestivalen Inferno tar oppgjør med dårlige holdninger i metall-miljøet. 
Og på den mer lystige siden - så skal vi snakke om den nye kinesiske kyssemaskinen! Maskinen for kjærester i langdistanse-forhold. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/2eb8914c-ca60-45a4-9af1-66f632428a1f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/nyhetsmorgen/2eb8914c-ca60-45a4-9af1-66f632428a1f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:11</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
