<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.1 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jun 2023 04:28:18 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/q2KQ7Moyue9ANLOwimqC9ADISYTWtS3wsjIruI7GuZzA.jpg"/>
    <item>
      <title>Erdogan: Fra fengsel til Tyrkias president</title>
      <description><![CDATA[Nok en gang har Tyrkias mektigste mann klart det. Recep Tayyip Erdogan har etter 20 år på toppen blitt president igjen. Men selv om tilhengerne jubler, er det mange som er bekymra. De mener Erdogan er i ferd med å ta landet i en enda mer autoritær retning. Hva vil skje med Tyrkia nå?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/b933361c-2110-4a40-86ba-b8b3e2307a6a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/b933361c-2110-4a40-86ba-b8b3e2307a6a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:13</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirakel-nonne i USA: Kan hun bli ny helgen?</title>
      <description><![CDATA[Da nonnene i et kloster i Missouri skulle flytte graven til sin kjære grunnlegger, Wilhelmina Lancaster, oppdaget de noe som kunne tolkes som et mirakel. Oppdagelsen har fått tusenvis av mennesker til å legge ut på en pilgrimreise for å se den døde nonna, som nå spås å kunne bli en ny helgen for den katolske kirke. Hva er det de oppdaga? Og kan hun virkelig være en helgen?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/d328d62d-ee30-4147-ac9a-6c675298fa9c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/d328d62d-ee30-4147-ac9a-6c675298fa9c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:02</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stupeulykke i retten: Hvem har ansvaret?</title>
      <description><![CDATA[En sommerdag for to år siden ble livet til MMA-utøver Geir Kåre Nyland endra for alltid. Han skulle bare ta seg en rask dukkert på Sørenga i Oslo, men endte opp med brukket rygg – og en hverdag som rullestolbruker. Nå mener Geir Kåre at kommunen må ta sin del av skylda for det som skjedde. Men hvem er det egentlig som har ansvaret?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/cb477ce5-9e96-4f86-8c53-765af32510e1_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/cb477ce5-9e96-4f86-8c53-765af32510e1_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:04</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Nepo babies»: Er Hollywood korrupt?</title>
      <description><![CDATA[De siste månedene har det stormet rundt unge, amerikanske kjendiser. Flere mener at det ikke er hardt arbeid og talent som har gitt dem plassen i rampelyset - men nepotisme. Hvem er disse “nepo babyene”? Og har de fått en ufortjent gratisbillett til Hollywood-scenen?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/fcbcae4a-502d-4936-ac6c-2c43fa33e922_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/fcbcae4a-502d-4936-ac6c-2c43fa33e922_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:36</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Putins kokk»: Fra pølsebod til egen hær</title>
      <description><![CDATA[I flere år opererte Jevgenij Prigozjin i skyggene av president Putins innerste krets. Nå leder han den beryktede Wagner-gruppa som kjemper for Russland i Ukraina. Men mannen som har fått kallenavnet «Putins kokk» har ikke alltid vært en av Russlands mektigste. Det hele startet nemlig på mange måter i en pølsebod i St. Petersburgs gater.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/c4beab2c-45b6-43e8-98c6-6268d0def547_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/c4beab2c-45b6-43e8-98c6-6268d0def547_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:30</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reprise: DeSantis: Fra Trumps fan til fiende</title>
      <description><![CDATA[Nå er det klart: Ron DeSantis stiller som presidentkandidat i 2024. Før var han Trumps trofaste tilhenger, nå er han ekspresidentens argeste konkurrent. Hvem er han, og hvordan gikk de to fra venner til fiender? Reprise fra november 2022.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/ca5a913e-66a6-4ec1-9f0c-5604ec3f131f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/ca5a913e-66a6-4ec1-9f0c-5604ec3f131f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>24:48</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kan gåten i «Dødens dal» gi nye klimasvar?</title>
      <description><![CDATA[På et fjell midt i det golde landskapet i Antarktis ble det nylig gjort en helt utrolig oppdagelse. For på et fjell fant forskere flere hundre tusen døde fugler, og rett ved fant de en svart dam som aldri fryser til is. Hva er det som egentlig har skjedd i området som kalles Dødens dal?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/6635ac6f-f65e-4b56-9755-7a7e97504ad0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/6635ac6f-f65e-4b56-9755-7a7e97504ad0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>10:14</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Branns ville år: Frå nachskandale til NM-gull</title>
      <description><![CDATA[Fotballklubben Brann har vore gjennom ein snuoperasjon få andre klubbar i landet kan vise til. På sidelinja mens krise etter krise fann stad, lurte supporterane på om dei framleis kunne heie på klubben i sitt hjarte. Men så skulle det vise seg at det var nettopp supporterane klubben trengde for å kome tilbake på topp.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/296b0bb6-cccc-4088-97bc-3b945926c95f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/296b0bb6-cccc-4088-97bc-3b945926c95f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>21:24</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Voldtektssaken i Bergen: Derfor er det kaos</title>
      <description><![CDATA[De siste ukene har Bergen vært prega av en alvorlig rettssak. Flere unge menn, alle fra samme miljø, er tiltalt – blant annet for grov voldtekt. Men den krevende rettsprosessen blir stadig avbrutt. For samtidig som de tiltalte og fornærmede forklarer seg, blir navnene deres spredt på nettet – og detaljer fra rettssaken lekker ut i sosiale medier. Nå er mange bekymra for hva dette kan føre til. Står rettssystemet vårt i fare? Gjest: Journalist Valentina Baisotti]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/b92aada4-883c-47a1-ac70-df691afb5773_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/b92aada4-883c-47a1-ac70-df691afb5773_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>14:13</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rana Plaza: Ulykken som rystet moteindustrien</title>
      <description><![CDATA[På 90 sekunder raste fabrikkbygget Rana Plaza sammen i Dhaka i Bangladesh. Over 1000 mennesker ble fanget og døde i ruinene, og ulykken ble stående som den dødeligste i klesindustriens historie. I år er det ti år siden flere motehus lovet endring, men har noe endret seg?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/edafe4ee-6740-4fd8-94ad-6cde3dd9dfb0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/edafe4ee-6740-4fd8-94ad-6cde3dd9dfb0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:28</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 05:59:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
