<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Oppdatert</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Oppdatert. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/oppdatert for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 05:26:38 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/q2KQ7Moyue9ANLOwimqC9ADISYTWtS3wsjIruI7GuZzA"/>
    <item>
      <title>Hailey vs. Selena: Internetts heteste drama</title>
      <description><![CDATA[De siste ukene har et intenst drama mellom to av verdens største kjendiser, Hailey Bieber og Selena Gomez, blitt bretta ut på internett. Mellom dem står popikonet Justin Bieber, Haileys ektemann, som tidligere har hatt et langt forhold til Selena. Ifølge «bevisene» er Hailey både sjalu, slem og – ikke minst – en mobber av verste sort. Er alt dette bare løgn og ondsinna rykter, eller ligger det faktisk noe i det?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/62b25627-f648-4136-aaf5-8c3898f718df_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/62b25627-f648-4136-aaf5-8c3898f718df_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>19:22</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Slik erobret Rupert Murdoch verden</title>
      <description><![CDATA[I den populære serien Succession troner den styrtrike og dysfunksjonelle Roy-familien over et enormt mediedynasti. Men selv om TV-serien er fiksjon, så mener mange at den minner om en familie fra virkeligheten. For serien har klare paralleller til Murdoch-familien, som i tiår etter tiår har bygd opp et familieeid medieimperium som få har sett maken til, med Rupert Murdoch som innflytelsesrikt overhode. 
Gjest: Espen Aas.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/7878e57c-317b-4958-a3cb-94d7b41d6c5f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/7878e57c-317b-4958-a3cb-94d7b41d6c5f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>29:02</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kvinne funnet død i fryser: Dette vet vi</title>
      <description><![CDATA[En marsdag i år åpner svensk politi en fryseboks i et lite rødt hus midt ute på den svenske landsbygda. Der finner de en norsk kvinne som har vært sporløst forsvunnet i mange år. Hvordan havna hun der?, og hvem er den norske mannen som nå er mistenkt for drap og likskjending?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/2a8b7afb-1c30-4106-99a1-7ae40cb843cf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/2a8b7afb-1c30-4106-99a1-7ae40cb843cf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:28</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informantdrapet: Kvifor blei Bård drepen?</title>
      <description><![CDATA[Ein sein aprilkveld i 2021 blir 33 år gamle Bård Lanes drepen midt på open gate i Tønsberg, med kjærasten uvitande liggande i eit solarium berre nokre meter unna. No møter fire menn på tiltalebenken. Kvifor blei eigentleg Bård drepen? Og kvifor er det mange som meiner at politiet må ta delar av skulda for at han blei det?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/450b5b66-dfb6-40a1-a749-295eb9d06a23_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/450b5b66-dfb6-40a1-a749-295eb9d06a23_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:08</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bing: Chatboten som ble for smart?</title>
      <description><![CDATA[Chatboten Bing var teknologiselskapet Microsofts store håp, og plan, for å bli ledende i kampen om kunstig intelligens. Men alt gikk ikke helt etter planen, for den nyskapte boten skulle vise seg å være nokså lunefull. Bing avslørte alt fra informasjon bak Microsofts vegger, til å by på flere personligheter - som opptrådte nokså uhyggelig. Hvordan kunne en chatbot virke så levende? Og hvorfor mener flere likevel at Bing er starten på en helt ny epoke?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/0d3c6e8e-a063-413a-8f34-e67158fd17ad_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/0d3c6e8e-a063-413a-8f34-e67158fd17ad_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>20:53</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor havna norsk barnevernssak i Bollywood</title>
      <description><![CDATA[I januar 2012 står tusenvis av indere utafor det norske konsulatet i storbyen Kolkata. De har med seg hjemmesnekra skilt og bannere, og på et av dem står det «we hate barnevernet» med store bokstaver. Demonstrantene vil nemlig støtte et indisk ektepar som står i sitt livs største krise – i Norge. I dag, over ti år seinere, har ekteparets historie blitt til en storslagen Bollywood-film. Hva var det som skjedde den gangen? Gjest: Kulturjournalist Munevver Yildiz]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/9adefb26-b4e9-4e8f-a1ee-eb2a61c6846e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/9adefb26-b4e9-4e8f-a1ee-eb2a61c6846e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:40</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Putins plan: Er Moldova neste offer?</title>
      <description><![CDATA[Over ett år har gått siden Russlands invasjon av Ukraina. Nå tyder lekkede dokumenter, mistenkelige demonstrasjoner og merkelige utsagn på at Putin kan ha lille og fattige Moldova i sikte. Har Russland en plan for den tidligere sovjetstaten?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/2af9a2ee-5ff2-4a0c-b610-80ec99a16dca_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/2af9a2ee-5ff2-4a0c-b610-80ec99a16dca_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:36</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Martine-drapet 15 år: Mistenkt lever i luksus</title>
      <description><![CDATA[Etter å ha vore sakna i fleire døgn blei 23 år gamle Martine Vik Magnussen funne valdteken og drepen i eit fasjonabelt bustadstrøk i London i 2008. Men politiet merka fort noko urovekkande: den mistenkte gjerningsmannen hadde rømt landet. Og dit han hadde reist, kunne han leve eit fritt og luksuriøst liv. Nyleg har det skjedd ei utvikling i saka - vil drapsmannen nokon sinne måtte stå opp for det han har gjort?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/6478c8a6-796c-4e73-b825-ed2a628412be_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/6478c8a6-796c-4e73-b825-ed2a628412be_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:43</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kan ei ny lov verte slutten for TikTok?</title>
      <description><![CDATA[I februar får alle regjeringstilsette i USA ein oppsiktsvekkande melding frå president Bidens kontor. Alle som har appen TikTok må slette den. No kan appen òg bli forbode i heile landet. Kva er det amerikanarane er så redde for? Og vil dette verte slutten for TikTok?]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/53acefa8-4436-43d4-8512-e784321b72e7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/53acefa8-4436-43d4-8512-e784321b72e7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:45</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiktok-bønn starta spontan pilegrimsreise</title>
      <description><![CDATA[I begynnelsen av februar skjedde det noe bemerkelsesverdig på et kristent universitet i en liten by i Kentucky i USA. En student-gudstjeneste fikk på merkverdig vis titusener av folk til å kaste alt de hadde i hendene for å være med. Hva skjedde egentlig på dette universitetet i USA? Og hvordan ble det landets “første store vekkelse i dette århundret”?
Gjest: Erlend Ofte Arntsen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/b3273e73-4e42-4bbd-a785-e613a50ef68f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/oppdatert/b3273e73-4e42-4bbd-a785-e613a50ef68f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>18:46</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
