<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Popkorn og politikk</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Popkorn og politikk. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/popkorn_og_politikk for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.1.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 14:29:17 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 15:15:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/h7aKzVjEB_N8leQMuUp4Bwg4wlwnpJWOjqNrxI5MPDAw.png"/>
    <item>
      <title>Chi-fi! Den sterke mannen og teknologien – med Kristin Dalen</title>
      <description><![CDATA[Ingen land har sett maken til økonomisk vekst som Kina har de siste tiårene. Et kapitalistisk mirakel drevet av et regime som kaller seg kommunistisk, og overvåker folket sitt på måter Øst-Tyskland bare kunne fantasere om. Kina-ekspert Kristin Dalen forteller om Xi Jinping, Kinas ubestridte leder, og hans avsmak for Ole Brumm og opposisjonelle. Og Donald Trumps første utgivelse etter presidenttiden er selvsagt… en bildebok.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/b0647525-a6cc-40b0-8a1d-80bdb707f6e6_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/b0647525-a6cc-40b0-8a1d-80bdb707f6e6_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:41</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 15:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sex, løgn og skyggeregjering - gjestebonanza! </title>
      <description><![CDATA[#Metoo har preget både politikk og media de siste årene. Vi snakker om guvernør Andrew Cuomos fall og følgene for broren i CNN med Marie Simonsen. 
Kan Boris redde julestemninga i London - og sitt eget skinn? Gry Blekastad Almås rapporterer om julegran og Labours mottrekk. Og gjør Putin seg klar til krig? Vi snakker med John Færseth om hva som foregår ved grensen til Ukraina. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/eec1a957-3a70-4f3d-882b-dbcf739731f3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/eec1a957-3a70-4f3d-882b-dbcf739731f3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:23</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 14:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Humoren og makta - med Eirik Bergesen</title>
      <description><![CDATA[Humor og satire kan brukes til å oppnå makt og til å kritisere makt. Hvem er de morsomste politikerne i USA, hvordan kan det å mestre humor være avgjørende for om du lykkes som politiker eller ikke og hvor stor påvirkningskraft har den politiske satiren i media? Vi snakker også om Bidens infrastrukturpakke og er Trump 2024 bare et spill for galleriet for at Donald skal tjene mer penger? Gjest er politisk kommentator, programleder og tidligere diplomat Eirik Bergesen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/b01d19f4-cbc3-4c0d-91ea-4e15cd7eb60b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/b01d19f4-cbc3-4c0d-91ea-4e15cd7eb60b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:55</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 13:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Den siste sovjetstat - med Ane Tusvik Bonde og Roger Sevrin Bruland</title>
      <description><![CDATA[For 35 år siden var katastrofen i Tsjernobyl ekte og frykten for Øst-Europas undergang velbegrunnet. I 2021 har Hviterussland fyrt oppunder frykten for masseinnvandring i Polen og EU. Mennesker fra Midtøsten omtales plutselig som «våpen» i en hybridkrig. Ane Tusvik Bonde fra Human Rights House Foundation forteller om Lukasjenkos enevelde i Putins skygge, og Roger Sevrin Bruland forteller hva som lå bak rapportene hans fra grensen mellom demokrati og diktatur. Og hva er postkort-ekstremisme? 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/04d6dd77-88d0-4862-900d-e2743a44432f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/04d6dd77-88d0-4862-900d-e2743a44432f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:37</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Svenske sosser og norske arbeidere - med Hege Ulstein</title>
      <description><![CDATA[Midt i tidens kriser - Hviterussland mot Polen, autoritære mot demokrater, og amerikanere mot amerikanere – tennes et lys av håp over kjølen. Forfatter og kommentator Hege Ulstein blir med Gjermund til Sverige. Hvem er hun som blir deres første kvinnelige statsminister? Hvorfor var Olof Palme så hatet? Hvem hadde ideen om å invitere Martin Kolberg til Nytt på nytt? Og hvor mye går et lordship for om dagen, spør vi Gry Blekastad Almås om. 
 ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/05c12ce8-5c72-432b-83b4-d2c4def99238_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/05c12ce8-5c72-432b-83b4-d2c4def99238_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:28</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Løgn og forbannede folk - bonuspod med Anne Applebaum</title>
      <description><![CDATA[Den amerikanske skribenten, forfatteren og journalisten Anne Applebaum hadde mer på hjertet. Til Gjermund forteller hun om hvordan autoritære bruker Den Store Løgnen for å skape sinne, vinne støtte og få makt. Løgnen er ulik i USA og Polen, i nåtiden og fortiden, men målet er uansett å svekke troen på demokratiet. Heldigvis ser hun også hvor det er håp for folkestyret.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/0ea8c856-60e9-496a-bb87-b22cd4b6c64d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/0ea8c856-60e9-496a-bb87-b22cd4b6c64d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>25:43</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lyden av ytre høyre - med Sofie Høgestøl og Anne Applebaum</title>
      <description><![CDATA[Shepard-tonen gjør filmer og serier spennende. Det er som om spenningen aldri slutter, akkurat slik det ytterste høyre ønsker seg. Hvis alt er spennende, alt er konflikt, alt er på spill, blomstrer de som synes demokratiet er svakt og vil det til livs. Gjermund og supervikar Sofie hører hva den amerikanske forfatteren Anne Applebaum kan lære oss om Polens vei fra kommunisme til demokrati, og nå på vei til høyrenasjonalisme. Og hvor død er John F. Kennedy jr.? ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/62515916-7247-467b-9009-bd5350267303_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/62515916-7247-467b-9009-bd5350267303_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:21</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Høyreekstreme og Fight Club - med Hanne Skartveit og Lasse Josephsen</title>
      <description><![CDATA[Den første regelen om "Fight Club" er å ikke snakke om "Fight Club". Men Gjermund må i dag snakke om de sinte unge mennene, som siden filmen kom ut er blitt sinte, litt eldre menn. Mange er blitt med i høyreekstreme grupper i USA eller Europa. VGs politiske redaktør Hanne Skartveit og forfatter og journalist Lasse Josephsen følger med inn i universet til filmskaper David Fincher.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/60ccb88c-8a64-4369-b373-f48b113c6237_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/60ccb88c-8a64-4369-b373-f48b113c6237_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:27</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drama i Det hvite hus - ekstraepisode med Eli Attie</title>
      <description><![CDATA[Al Gore og Jed Bartlet var presidentene USA aldri hadde. Gore vant kanskje Florida, mens «Presidenten» Bartlet sørget for at Martin Sheen vant en Golden Globe. Bak dem begge sto Eli Attie, henholdsvis som taleskriver og episodeforfatter. Han forteller Gjermund om sine favorittserier, om Biden og sin bestekamerat Blinken, og om hvem fra Det hvite hus som ville passet inn i «The West Wing» i dag.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/bed0de69-9927-4f21-8b70-fa9a8d70b7f7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/bed0de69-9927-4f21-8b70-fa9a8d70b7f7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>37:47</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 11:30:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nå kan det bli helt "Texas" i USA! </title>
      <description><![CDATA[Hollywood-stjerna Matthew McConaughey kan bli ny guvernør i Texas. Om ett år er det mellomvalg i USA, og det kan bli tidenes valgthriller. Og avgjørende for demokratiets framtid. På hver sin side står to gamlinger, Biden og Trump, og pusser våpen og klargjør sine krigere. Demokrati Vs. autokrati. Den ene sliter på meningsmålinger - og den andre dyrker kultbevegelsen sin og snakker stygt om døde generaler.  Med førsteamanuensis ved Høyskolen i Oslo, Sofie Høgestøl og  tidligere taleskriver i det hvite hus, Eli Attie.

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/f5c3322c-5b18-4f9b-9d84-e6ac4f47427e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/popkorn_og_politikk/f5c3322c-5b18-4f9b-9d84-e6ac4f47427e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:59</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
