<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Studio 2</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Studio 2. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/studio_2 for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 17:28:30 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:15:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/egAmGW9DzfGuxiLmj11JQQnocqcVt7OTZaaGVLbNAaFg"/>
    <item>
      <title>Norsk regissør på Netflix-toppen</title>
      <description><![CDATA[Norske Anna Gutto har manus og regi på spillefilmen "Paradise Highway", med Morgan Freeman og Juliette Binoche i ledende roller. Temaet er menneskehandel, og nå er filmen blant de mest populære på Netflix.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/001a1c26-c949-4964-86a5-d95e0b5a086d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/001a1c26-c949-4964-86a5-d95e0b5a086d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:41</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alt i Argentina har blitt dobbelt så dyrt</title>
      <description><![CDATA[Alberto Fernandez skulle rydde opp i krisetilstanden i økonomien i Argentina, da han ble valgt til president i 2019. Fire år senere har prisveksten nådd over 100 prosent, og landet er fortsatt i en økonomisk krise.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/44899a0c-016f-42af-8a5f-2ea68bef2200_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/44899a0c-016f-42af-8a5f-2ea68bef2200_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:34</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan lager man fred i Colombia? fredsmegler Dag Nylander forteller</title>
      <description><![CDATA[Borgerkrigen i Colombia varte i over 50 år, og over en halv million mennesker mista livet. Dag Nylander leda arbeidet med å skape fred i 2016. Nå forteller han denne historien i ny bok.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/00f2a8fa-3335-41e8-96d0-4c544856087c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/00f2a8fa-3335-41e8-96d0-4c544856087c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>15:29</itunes:duration>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Støvsamleren: Helge Jøssing</title>
      <description><![CDATA[Onsdag her i Studio 2 betyr at vi skal plassere en ny gjenstand i vår støvsamler-hylle.  Vi gir altså en kulturperson i uken muligheten forl å kvitte seg med noe som bare ligger hjemme og samler støv. Helge Jøssing er kjent fra NRK Dagsnytt gjennom flere tiår. Forrige uke gikk han av med pensjon etter 43 år i NRK. I dag har han med seg en gjenstand han vil kvitte seg med, som gjest Støvsamleren.  ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/114a3552-b325-408e-8aa2-3f81d8c91098_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/114a3552-b325-408e-8aa2-3f81d8c91098_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:17</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 18:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem bestemmer over internasjonalt luftrom?</title>
      <description><![CDATA[Russland vil få tak i det som er igjen av den amerikanske dronen som styrtet i Svartehavet i går. Det sa Nikolaj Patrusjev, sekretær for det russiske sikkerhetsrådet i dag. Dronen styrtet etter en kollisjon med et russisk jagerfly i internasjonalt luftrom over Svartehavet i går. Russland nekter for at flyene kolliderte, og sier dronen styrtet av seg selv, men ber samtidig USA om å stanse det de kaller "fiendlige" flygninger nær den russiske grensen. USA på sin side ber russerne være mer forsiktige i internasjonalt luftrom. Men hva er egentlig internasjonalt luftrom, og hvem bestemmer hva der? Det forklarer Stian Øby Johansen som er førsteamanuensis ved Senter for europarett ved Universitetet i Oslo.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/e5fd6f3e-3e3d-4330-ae65-9a3e72750f17_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/e5fd6f3e-3e3d-4330-ae65-9a3e72750f17_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:45</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 18:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spontanabort og keisersnitt lokker folk til teateret</title>
      <description><![CDATA[Mens debatten har rast om fødetilbud og kvinnehelse, har en kvinne blottlagt sine erfaringer med graviditet, spontanabort og keisersnitt på en liten scene i Oslo. Nå stykket "Lykke til, Cathrine Frost" blitt så populært at spilletida er forlenget med et helt år.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/2e0d0744-66a7-4679-95bc-ea16ae158995_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/2e0d0744-66a7-4679-95bc-ea16ae158995_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>16:59</itunes:duration>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mattekjendisen pi har sin egen dag</title>
      <description><![CDATA[Datamaskiner har klart å gi den matematiske konstanten pi over 100 billioner desimaler, selv om det ofte klarer seg å kalle den 3,14. I dag markeres pi-dagen av mattenerder over hele verden.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/02850fcc-ac40-4432-8eb2-77d0b8f36867_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/02850fcc-ac40-4432-8eb2-77d0b8f36867_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:57</itunes:duration>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forestillingen "Hvis dette er et menneske" om Primo Levi</title>
      <description><![CDATA[Den italienske kjemikeren Primo Levi overlevde Holocaust og gjorde det til sin livsoppgave å fortelle historien videre. Nå har livshistorien hans blitt forestilling ved Nationaltheatret i Oslo. Teaterkritiker Karen Frøsland Nystøyl om hva som gjør forestillingen til en neddempet og oppriktig opplevelse. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/c379fac3-d9f6-4602-89b9-798e2460bf9c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/c379fac3-d9f6-4602-89b9-798e2460bf9c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>12:04</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 18:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>For tre år siden stengte landet ned, hva lærte vi av pandemien?</title>
      <description><![CDATA[Det er tre år siden daværende statsminister Erna Solberg innførte de mest inngripene tiltakene Norge har hatt i fredstid. Hvordan oppførte vi oss, og hva har det gjort med oss? Høyre-leder Erna Solberg om hvilke erfaringer hun har med seg i dag, forsker Kari Steen-Johnsen og filosof Kaja Melsom om hvordan vi alle tilpasset oss restriksjonene og hvorfor tilliten økte.

Kulturlivet følte seg oversett, da koronarestriksjonene lettet. Retningslinjene for hva som var lov og ikke var vanskelige å tolke. Hvordan har musikk- og scenebransjen klart seg i ettertid? Tone Østerdal var daglig leder i Norske kulturarrangører under pandemien, og Anne Cecilie Winther er fortsatt daglig leder i Oslo Kru som driver med rigg og planlegging av sceniske produksjoner.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/49c61f65-392a-4fae-8b76-7559ceabbe82_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/49c61f65-392a-4fae-8b76-7559ceabbe82_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>26:41</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Fiske har laget barnebok om døden</title>
      <description><![CDATA[Anna Fiske har gitt ut barnebøker om det å bli voksen, om å få baby og om Nasjonalmuseet,
Nå har hun laget en barnebok om døden. Denne håper hun både er en lett og en livsglad bok.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/1ea49154-7a1d-4422-8dad-93795e221b82_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/studio_2/1ea49154-7a1d-4422-8dad-93795e221b82_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>11:01</itunes:duration>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
