<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Trygdekontoret</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Trygdekontoret. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/trygdekontoret for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2023 05:27:15 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/aBI58yWiX8Snc52JSGMVSwwBHtBGj4kI3UOD1YzyetjQ"/>
    <item>
      <title>Kan Kina ta over verden?</title>
      <description><![CDATA[Etterretningstjenesten årlige ugraderte trusselvurdering «Fokus» har nettopp kommet, og der det står mye om et land vi bør tenke mer og mer på. Kinas fremmarsj bekymrer vesten. Hva er det de vil, manipulerer de oss gjennom TikTok, kan de ta over verden og hvordan koker man en frosk sakte? 
Vi snakker med Kina-ekspert i E-tjenesten, Thea om dette. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/cfa0723c-fcf7-449f-8b4b-e8730cb3d23c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/cfa0723c-fcf7-449f-8b4b-e8730cb3d23c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:53</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kids In Crime</title>
      <description><![CDATA[Etter å ha gått veien fra den organiserte idretten til det halv-organiserte og en milliard ganger morsommere rusmiljøet, har Kenneth Karlstad fornyet seg selv og laget TV-serie. Kids in Crime handler om hvordan det var å vokse opp i Sarpsborg rundt årtusenskiftet, mens man ble marinert i kriminalitet, rohypnol og techno. Nå forteller han alt i den uautoriserte biografien, Trygdekontoret. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/398d624c-9ac5-4d81-bb8b-4ce8bd26246c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/398d624c-9ac5-4d81-bb8b-4ce8bd26246c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:42:17</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstremsport</title>
      <description><![CDATA[Hvordan ble ekstremsport mainstream? Er det dødsønsket, virkelighetsflukt, adrenalin, å tøffe seg eller bare pur I-lands kjedsomhet?
Og hvordan er det å knuse bena i en fallskjermulykke, bli lam, ta 20 operasjoner for å så reise seg igjen? Vi har besøk av medieviter og gammel skater Torgny Amdam og basehopper Karina Hollekim. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/171d989c-00b1-4d1f-9931-d90077744b3e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/171d989c-00b1-4d1f-9931-d90077744b3e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Informasjonskrig og vestlig trolling</title>
      <description><![CDATA[Det er ikke lenger bare den rasistiske onkelen din, gamle klassekamerater eller mellomstore firmaer som prøver å være morsomme på internett. En ny rapport viser at vestlige etterretningstjenester og militære er veldig aktive på sosiale medier, og prøver å påvirke borgere i andre land. Journalist i Morgenbladet Martin Gedde-Dahl og samfunnsviter Cecilie Hellestveit snakker om de virtuelle trollfabrikkene. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/df1f7adf-c06c-47e0-8c30-48fb9a68633c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/df1f7adf-c06c-47e0-8c30-48fb9a68633c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:32:25</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quisling</title>
      <description><![CDATA[Navnet hans ble kjent i utlandet lenge før Kurt Nilsen vant World Idol, han var i Ukraina før Putins soldater og sviktet landet sitt før Arne Treholt. Han rakk også å drive veldedighetsarbeid med Nansen og være forsvarsminister. Vi snakker selvsagt om Vidkun Quisling, kanskje Norges verste menneske. Journalist Trude Lorentzen kjøpte kofferten hans og har gravd dypt ned i sinnet og reisene til landets største sviker.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/92fcd222-02ff-4d5a-b5ef-32d5328f2f11_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/92fcd222-02ff-4d5a-b5ef-32d5328f2f11_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:26:54</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resett-retrett og jakten på identitet</title>
      <description><![CDATA[Han har tatt ferden fra ekstrem-venstre til ekstrem-høyre til ekstremt lokal avis. Fra 2019-2021 var han redaksjonssjef i Resett, men trakk seg ut under Covid, begynte å utforske nye miljøer og endret meninger. Hvordan kan denne rare ferden skje, og hva erstattes dopaminen med når han ikke får det fra ekstrempolitikken? Vi snakker med offentlig beklagende mann, journalist og forfatter Lars Akerhaug.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/5527a62e-2041-4298-8070-5fe9f7edebdf_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/5527a62e-2041-4298-8070-5fe9f7edebdf_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Psykoanalytiker Reich - Orgasmeterapi, kurering av kreft og utenomjordiske krefter </title>
      <description><![CDATA[Wilhelm Reich var psykoanalytikeren som mente at undertrykt seksualitet kunne føre til fascisme, og han lagde sexbur som skulle kunne kurere kreft. Han endte sitt liv i fengsel etter å ha kjempet mot UFO’er og laget regn i ørkenen med cloudbusteren sin. Vi snakker med historieprofessor Håvard Friis Nilsen som nettopp har gitt ut bok om denne ekstremt rad’e fyren. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/a175d5fb-af36-4911-96f0-af988808eaa7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/a175d5fb-af36-4911-96f0-af988808eaa7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:33</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stripping</title>
      <description><![CDATA[Hvordan er det å leve av å strippe i Norge i 2022? Hvor mye shady foregår når danserne ikke er på scenen? Hva er verre enn å få en finger opp i rumpa, har de avtalefestet pensjon og hvem bestemmer hvem som skal danse til hvilken sang? Vi har så mange spørsmål, og stripper Nina DJ Pizzaslut svarer på saken. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9a333004-a1b8-4dae-bb09-1daf8223499b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/9a333004-a1b8-4dae-bb09-1daf8223499b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:28</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Russisk propagandakrig</title>
      <description><![CDATA[“Flood the zone with shit” mesterne har drevet en knallhard propagandakrig mot både Ukraina og vesten i mange år. Hvem står bak, hvordan gjør de det, hva vil de oppnå og hvem biter på? Forfatter og medieviter John Færseth bretter ut om det tunge landet. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/3d8f70d5-f3fd-4dcb-9a44-3d78156ac608_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/3d8f70d5-f3fd-4dcb-9a44-3d78156ac608_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:19</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ambulansearbeider Sander i Ukraina</title>
      <description><![CDATA[Mens noen kjemper for å overleve matorgier og forstyrringer av privatlivets freder, er det andre som velger å risikere eget liv for å hjelpe trengende. Vi har snakket med Sander Sørsveen Trelvik på 21 år som jobber som frivillig ambulansearbeider i Ukraina. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/eb06f4b5-2c60-43a9-97f7-0fd1f375f8e3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/trygdekontoret/eb06f4b5-2c60-43a9-97f7-0fd1f375f8e3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>54:55</itunes:duration>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
