<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Ukeslutt</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Ukeslutt. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/ukeslutt for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 12:41:23 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Sat, 27 May 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q"/>
    <item>
      <title>Ukeslutt podkast 27.05.2023</title>
      <description><![CDATA[Fjellklatrer Kristin Harila satte denne uka rekord i klatretempo opp to av verdens høyeste fjell. Men hvordan er det for kjæreste og familien når verdensrekordforsøket er livsfarlig? 
Horder av amerikanske soldater fra krigsskipet Gerald Ford har hatt perm i hovedstaden. Det kan bli barn av slikt. Det vet skuespiller Bjørn Alexander med amerikansk far og norsk mor.
Forfatter Thor Gotaas hater mobil og nekter å bli heldigitalisert. Han startet karrieren som lærer men slutta fordi han mente skolen ble for digital.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/ced6dd22-c212-4108-a7cc-5f165a642d62_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/ced6dd22-c212-4108-a7cc-5f165a642d62_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:17</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukeslutt podkast 20.05.2023</title>
      <description><![CDATA[Pollenvarselet er rødt fleire plassar i landet. Men ikkje overalt. 
Me skal møte ein pollenflyktning - som flytta frå Oslo til Pasvikdalen.
Kva er trylleformelen for å kunne endre fokus frå fest til eksamen? Dette er helga kor mange må nettopp det
Me skal sjekke stemninga i Lillestrøm og i Bergen, kor det er oppvarming til dagens cupfinale.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/86167a0f-698d-418b-b51f-666d9e7805d4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/86167a0f-698d-418b-b51f-666d9e7805d4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:36</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>13.05.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[I kveld er kvelden for fest og musikk, hvordan vil det gå for lille Norge i store Eurovision? Vi skal direkte til Liverpool, og jeg får også besøk av en tidligere Eurovisionfinalist som vet en ting eller to om hva slags lørdagskveld Alessandra har i vente. 

Jeg lover deg, snart kommer våren - det er løftet opposisjonens kandidat gir det tyrkiske folk, dagen før valget. Kan Erdogans lange tid som president være over i Tyrkia? Og vil han i såfall trekke seg tilbake i ro og mak? 

Og nå sitter kullet som aldri har blitt satt på prøve før foran sin aller første eksamen. Etter år med korona og lærerstreik fikk ungdommene i går vite hva de kom opp i. Jubelen stod ikke nødvendigvis i taket. 

Velkommen til ukeslutt, programleder er Mathias Nylenna.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/53f9c3fd-87e8-41f1-8ac8-81fe4ac69c87_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/53f9c3fd-87e8-41f1-8ac8-81fe4ac69c87_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:58</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> 06.05.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[En 74-år gammel konge krones i dag - med mye pomp og prakt.

Norge er ikke godt nok forberedt på krig, og situasjonen er alvorlig. Forsvarskommisjonen har bedt om milliarder av kroner for å ruste opp - Ukeslutt skriver våpenhandleliste. 

Fattigdom bør tydeligvis stå høyt oppe på CV'en hvis du drømmer om prestisjetung jobb. En hodejeger forteller oss hvorfor folk fremstiller seg selv som dårlig betalte bønder når det står om fete stillinger. 

Ekteskapet. Det er dit sexlivet drar for å dø.  For hvilket håp er det vel for resten av oss, når pophistoriens største casanova heller vil spise frukt enn å ligge med kona? ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/056fdd76-59e9-4886-8a16-2d6f135b1139_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/056fdd76-59e9-4886-8a16-2d6f135b1139_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:21</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>29.04.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Fremskrittspartiet 50 år, valgkamp i Idrettsforbundet, politivold og Freya tilbake igjen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/4462e04f-c511-41da-8278-dfcb0d0989a3_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/4462e04f-c511-41da-8278-dfcb0d0989a3_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:25</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22.04.2023 Ukeslutt </title>
      <description><![CDATA[Det var mormor som avslørte livsbedraget. Raymond måtte bli 36 år før han fikk vite at han er donorbarn - og i Ukeslutt møter han sin biologiske far.

Drøye og usanne påstander om Jens Stoltenberg presenteres som fakta på statlig russisk TV - hvem som eventuelt tror på drittpakkene mot Natos generalsekretær skal vi prøve å finne ut av om få minutter. 
 
I kveld er det lov å være dronning - synger kanskje TIX og russeprinsesse Ingrid Alexandra i kor når det rulles i Bærum i natt - men hva er egentlig russehumor - og er det like morsomt for alle? Vi hører med en som tar doktorgrad i nettopp russ og humor. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/2d8a8222-35f4-403c-a109-dda2c531070f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/2d8a8222-35f4-403c-a109-dda2c531070f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:48</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15.04.23 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Unge nordmenn er spesielt utsatt for russiske spionasje, ifølge PST. Hvem av dem som er aller mest attraktive,  og hvor lette de unge er å rekruttere, skal vi prøve å finne ut av i denne sendinga. 

Demokratiet er i trøbbel når så få unge engasjerer seg i lokalpolitikken. Ukeslutt har møtt unntaket fra regelen: Hun som kan bli Norges yngste ordfører ved lokalvalget til høsten. 

Det blir fyll, feilslått humor - og tårevåte takketaler når vi tar et tilbakeblikk på Spellemannprisen sine verste - og beste - øyeblikk.
I kveld tar en Spellemann nemlig på seg en litt for trang dress for å feire 50 år i musikkens tjeneste.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/d9a58333-a144-4672-a182-2a5251dbcbb4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/d9a58333-a144-4672-a182-2a5251dbcbb4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:45</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 15:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>08.04.23 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Store opptøyer på religiøs grunn i Israel. Sopp er egentlig en råskummel gjeng med livsfarlige parasitter – vi byr på biologisk påskekrim. Hva er best - bypåske eller påske i fjellet? Sámi Grand Prix er i kveld. Døden er kanskje skummel, men flere mener vi må prate mer om det. Trump-ekspert mener Trump inntar en martyr-rolle. Mye rundt påsken kretser rundt maten og det gjør påsken ekstra vanskelig for de som sliter med maten. Kvinner opplever drøy hets når de spiller. Vi skal også innom historien om påskeegget her i Ukeslutt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/f22c8a67-32c7-4e07-aae4-f97a21bbd2d0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/f22c8a67-32c7-4e07-aae4-f97a21bbd2d0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:37</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>01.04.23 Ukeslutt </title>
      <description><![CDATA[Trump kan bli den første presidenten med et såkalt mugshot, eller politibilde. For mye tid på mobilen hadde en negativ effekt på forholdet til Niklas Baarli og ektemannen Benjamin Silseth. Nå bygger det seg opp til EU-strid igjen. En far og datter ble tatt av snøskred, de forteller sin historie. Det er aprilspøkens dag, og allerede har mediene blitt lurt. Curling-VM starter i dag, og vi tar en titt på klovnebuksene frå OL i 2010. Hvor mye penger skal man bruke på barnefotball? Alt dette får du i Ukeslutt.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/b09f1f2d-1537-48b5-8906-52ffa50137cd_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/b09f1f2d-1537-48b5-8906-52ffa50137cd_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:25</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 15:15:00 +0200</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>25.03.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA["Viktig, men retraumatiserende". Det sier Martine Aurdal om at Riksadvokaten vil gjenoppta saken mot Jan Helge Andersen.  

Kan den såre lysken til en 22 år gammel jærbu ødelegge for Norges EM-sjanser? 

Brautens fravær i kveldens landskamp gjør spanjolene ekstra selvsikre.  

Amerikanske tilstander med partyband, glitter og Erna-effekter. 

Høyres landsmøte skårer høyt i kategorien "fest og moro" på landsmøtebarometeret. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/59dc8007-d6dc-44de-9542-5138edc1e918_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/59dc8007-d6dc-44de-9542-5138edc1e918_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:52</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
