<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Ukeslutt</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Ukeslutt. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/ukeslutt for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.4.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 12:38:14 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    <item>
      <title>02.09.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[- Kva må klaffe for at ein skal lukkast som trenar for eit landslag og kva er eigentleg politikarane sine reglar for kjøkkenprat? Det er to av tinga me skal innom i Ukeslutt. Me skal og finne ut meir om parterapi, og får bli med eit par frå Namsos i terapirommet. I tillegg skal me innom pengetrøbbelet i hockeyforbundet, utfordringar i landbruket - etter tørke og flaum -, kampen mot kokainet, filmfestivalen i Venezia og nasjonal lusedugnad.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/c22a83d0-73e9-46cb-8ab3-73ed848b819b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/c22a83d0-73e9-46cb-8ab3-73ed848b819b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:37</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ukeslutt 26.08.2023</title>
      <description><![CDATA[Skogen bugnar av sopp, - men torer du plukke? Feil sopp kan, i verste fall, føre til død. Me skal snakke med nokon som har opplevd faren med sopp på nært hald. F16-fly blir donerte til Ukraina, men kva skal eigentleg til for å fly desse flya? Det spør me i Ukeslutt, kor me også skal innom både Skottland, Hawaii, VM i dødsing i tillegg til at me skal ut i verdsrommet. Me skal og snakke om kva som skjer med kroppen når me er i lykkerus.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/7ec814b3-55ce-4ae9-a469-2955dacffc2e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/7ec814b3-55ce-4ae9-a469-2955dacffc2e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:27</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>19.08.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[I Arendal har kampen om oppmerksomheten vært enorm, både fra politikerne som vil vinne vår gunst, og alle de som vil få politikernes oppmerksomhet. Hva er egentlig nøkkelen for å lykkes, spør vi. 

I Kristiansand sprer ungdomsvolden frykt. Kan en by 200 mil lenger nord sitte på løsningen på problemet ? Tromsø tok grep etter å ha stått i den samme situasjonen som sørlendingene.

Kronprinsesse Mette-Marit fyller 50 år i dag. Vi skal tilbake i tid til da Mette-Marit feberen herjet, med gensere, skjerfknuter og look-a-like-konkurranser.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/88985c2f-1335-4152-a443-9b1a17837ced_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/88985c2f-1335-4152-a443-9b1a17837ced_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:37</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Unge voksne landet rundt sier i disse dager hadet til foreldre for å bo et sted langt unna. Dina er en av de som skal bo alene for første gang 

Russen er ekstra utsatt for smittsom hjernehinnebetennelse - det fikk vi nok et tragisk bevis på denne uka. Vårin Strand ble kritisk syk i sin russetid og mens hun lå i koma måtte russepresident Julie Amundsen takle frykten.

Trene mer, lage mat fra bunnen av, få mer orden i hjemmet! Mange av oss går ut av sommerferien med store forhåpninger og planer:

Ja, for hvordan endrer man vaner?

Velkommen til Ukeslutt, jeg heter Elisabeth Skarrud - og det skal selvfølgelig også skal handle om ukas store sak - ekstremværet Hans - vi skal straks til Hønefoss]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/49214b2a-c9c3-4813-a1c8-b4d26efb4669_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/49214b2a-c9c3-4813-a1c8-b4d26efb4669_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:09</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/-39ic0EUjYYf2lQYFbditgIj3EHYLsnQXSgsjK-9r-Ng.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ukeslutt 05.08.2023</title>
      <description><![CDATA[Dei nervepirrande dagane med tilvenning er i gang i barnehagar og på skulefritidsordningar. Vi fekk vere med når foreldra til eitt år gamle Ludvig førebudde seg.

- Kva skal til for at ei lokalavis skal overleve i 2023? Vi får besøk av redaktør Gunnar Stavrum, som starta ny lokalavis denne veka, og mannen bak BA-desken, som har som jobb å elske den lokale pressa.

Tidlegare president Donald Trump er tiltalt for å spreie falske påstandar, og å prøve å endre valresultatet i 2020. - Men kva med måten han ter seg på og språket han snakkar? Vi skal snakke om kvifor han framleis stig på meiningsmålingane.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/7a6651ac-1415-4dbd-8c4f-9145db23c449_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/7a6651ac-1415-4dbd-8c4f-9145db23c449_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ukeslutt 29.07.2023</title>
      <description><![CDATA[Denne uka har bilder fra skogbrannene i Europa preget nyhetsbildet, hun som koordinerer slukkearbeidet er fra Norge - og er gjest i Ukeslutt. Og på Voss er det klart for storinnrykk. Folketallet der øker med ca 20.000 - når det er klart for landskytterstevne. Vi skal også nordover, hvor det er meldt om det største utbruddet vi har hatt av fugleinfluensa blant villfugler i Norge, spørsmålet er: Har vi nådd toppen? Dessuten skal vi ut å fly, med en reporter som slett ikke har høydeskrekk. - Men stjele et fly? Nei, det anbefales ikke!]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/9a739df0-d5b0-4c7e-976a-1ed50763b569_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/9a739df0-d5b0-4c7e-976a-1ed50763b569_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:36</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>22.07.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Enda en statsråd har gått av etter brudd på habilitetsregelen - og nå begynner folk å bli lei.

Varmebølgen lammer Europa - og vi hører mye om turistene som rammes - men hva med dem som er stuet sammen i flyktningeleirene?

Vet du hva du skal gjøre hvis du kommer over et skadet vilt dyr?

Det er den 22 juli og vi skal også høre hvordan det som skjedde for 12 år siden markeres i dag.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/54111568-c114-4fb3-8cba-1a9e895a1460_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/54111568-c114-4fb3-8cba-1a9e895a1460_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:49</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>15.07.23 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Jens Stoltenberg måtte slå klubba i bordet for å få NATO-representantene til å sette seg på plassene og slutte å skravle .
Det er ikke ofte vi ser det skli ut for regjeringssjefer og statsledere som vanligvis har full kontroll. 
For få møter er så velregisserte og nøye planlagte som i NATO. 
Ine Marie Eriksen Søreide tar oss med bak i kulissene og forteller om det som skjer når ikke alt går etter planen på NATO-toppmøter.
 Trønder-katten Siri er en tjuvradd. Istedenfor å komme hjem med mus og rotter stjeler hun ulltøy. 
Hun har kommet drassende hjem med 11 selbuvotter, grytekluter og strikketøy med pinner.  
Hvem eier egentlig tjuvgodset? Og hvorfor er Siri helt skrullete etter ull?  
 Under sofaen til souldronninga Aretha Franklin, dukket det plutselig opp et håndskrevet testamente i en notatblokk som har skapt krig i familien. 
Vi spør hvor lurvete og tilfeldig kan et testamente egentlig kan være?  
 Kaja Figenschou. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/d6c1648c-b542-46a0-ad32-3b1491087720_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/d6c1648c-b542-46a0-ad32-3b1491087720_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:48</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 14:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>08.07.2023 Ukeslutt </title>
      <description><![CDATA[Orknøyene vil bli en del av norge - men visste du at vi kunne vært en liten del av Italia? På 60-tallet dro fylkestopper fra Finnmark på biltur for å kjøpe feriekoloni til soltørste nordlendinger - I Ukeslutt skal du få høre hvorfor den drømmen brast.
De siste årene har frivillighetsnorge fått seg en knekk - på grunn av  en viss pandemi. Men - det er lys i enden av tunellen,
25 år gamle Ingrid ofrer ferie for å være frivillig.
Europa koker- med nye varmerekorder daglig – og  mange frykter dette kan føre til store og ødeleggende skogbranner. Vi skal møte Synnøve, som har fått en litt annerledes sommerjobb, for som den eneste fra Norge, skal hun være med på å koordinere all brannberedskap i hele Europa.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/f1ff77b3-1603-452f-9676-cdb180558197_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/f1ff77b3-1603-452f-9676-cdb180558197_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>59:07</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 14:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>01.07.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Har kampen for å beskytte de minste mot reklame spilt falitt i internettalderen? Youtubestjernene Logan Paul og KSI kom til Norge i privatjet og skapte kaos blant barna da de lanserte sin energidrikk. 
For bare noen dager siden ante ikke Lubna Jaffery  at det er hun som i dag går først i det store Pride-toget,  som Norges likestillingsminister. 
Norsk sykkelhistorie i Tour de France. Kan du droppe BH på jobben?


]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/a8ec525d-a671-4493-b739-d06995e27f83_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/a8ec525d-a671-4493-b739-d06995e27f83_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:05</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
