<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Ukeslutt</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Ukeslutt. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/ukeslutt for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.3.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Mar 2023 14:24:57 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q"/>
    <item>
      <title>25.03.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA["Viktig, men retraumatiserende". Det sier Martine Aurdal om at Riksadvokaten vil gjenoppta saken mot Jan Helge Andersen.  

Kan den såre lysken til en 22 år gammel jærbu ødelegge for Norges EM-sjanser? 

Brautens fravær i kveldens landskamp gjør spanjolene ekstra selvsikre.  

Amerikanske tilstander med partyband, glitter og Erna-effekter. 

Høyres landsmøte skårer høyt i kategorien "fest og moro" på landsmøtebarometeret. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/59dc8007-d6dc-44de-9542-5138edc1e918_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/59dc8007-d6dc-44de-9542-5138edc1e918_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>56:52</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18.03.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Rekordene faller på historisk dag for kvinnene i Vikersundbakken. Endelig fikk Maren Lunde oppfylt drømmen.

Silje tok livet sitt i fengsel bare 20 år gammel. Nå tar tvillingbroren et opprør med kriminalomsorgen. 

Kan middelmådighet være en vei til lykke? Radio- og TV-profil Ronny Brede Aase elsker å være helt middels på mange områder.

Og Donald Duck og Onkel Skrue tar med leserne på tur til Oslo, eller Fjonslo.

Programleder er Lin Beate Gabrielsen.
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/156481a2-8769-479f-93e7-9ce614ba57d0_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/156481a2-8769-479f-93e7-9ce614ba57d0_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:08</itunes:duration>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11.03.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Norge har det laveste fødsels-tallet på 40 år. Teoriene om hvorfor er mange. 

Stoler du på stemmer? Det må du slutte med. Nå kan kunstig intelligens få hvem som helst til å si hva som helst. 

Da 23 år gamle André kom ut av skapet som homofil, mistet han vennene sine. Nå tester han nye tilbud for folk på vennejakt. 

Noen kjenner på vår, andre kjenner på vinter, hjertelig velkommen er dere alle til Ukeslutt. 

Programleder er Knut-Øyvind Hagen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/9ed410e1-4b75-4dd3-b4d0-1f2e9e85e78c_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/9ed410e1-4b75-4dd3-b4d0-1f2e9e85e78c_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:08</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>04.03.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Det tok 500 dager før de fikk unnskyldningen de måtte lenke seg fast for å tvinge fram. Men var det egentlig en unnskyldning - eller bare et slapt sorry?

Nestlederen er som lofilteret i vaskemaskinen - tilstede uten at noen egentlig bryr seg. Så hvorfor i all verden har både Bård Hoksrud og Tonje Brenna ønsket seg en slik posisjon i hvert sitt parti? Vi arrangerer mellomlederkurs i Ukeslutt i dag.

Frister det med hele kaloridagsbehovet i én, rådyr viral sjokoladebolle? Ja, spis og dø tidlig sier kritiker til Ukeslutt - som mener de sjokoladesultne bør ta seg en bolle. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/88b38eb6-6376-429d-bdef-52e4cbe89d0f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/88b38eb6-6376-429d-bdef-52e4cbe89d0f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:17</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>25.02.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[** Ordene stygg og tjukk renses ut av Roald Dahls britiske bøker. 

- Det er sensur, mener forfatter Nina Lykke.  

Mens Svein Nyhus synes vi bør lytte til de som krenkes. 

** Kokainen flyter på film, tv og i musikken. Lege Jonas Kinge Bergland forteller oss det vi IKKE vil vite om kokain 

** For ett år siden sa russiske Evgenia unnskyld til ukrainske Igor for at Russland gikk til angrep på Ukraina.  

Nå møtes de igjen her i Ukeslutt! 

 Velkommen til Ukeslutt til både tjukke og tynne, stygge og pene denne lørdagen midt i vinterferien for mange! 

Jeg heter Lin Beate Gabrielsen. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/61f00d13-97aa-49f4-9a6e-bf2af1e511b4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/61f00d13-97aa-49f4-9a6e-bf2af1e511b4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:41</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18.02.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Nesten 30 år etter de ble stemplet som barnemordere, er nå tre menn i Trondheim renvasket. Vi skal snakke med journalisten som har mye av æren for at saken ble gjenopptatt. 

Hanne-Lene kunne ikke løpe, hoppe eller hoste uten å lekke urin. Nå tar hun et oppgjør med skammen knyttet til inkontinens.

Homofil fotballspiller på det Tsjekkiske landslaget er ute av skapet. Her hjemme står det sørgelig dårlig til, og garderobesnakket har mye av skylda. Det fikk homofile Jon Reidar Øyan til å legge opp i ung alder.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/3d419e98-4d07-4e69-9d6d-042f26a68163_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/3d419e98-4d07-4e69-9d6d-042f26a68163_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:13</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>11.02.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Manchester City risikerer å bli kastet ut av Premier League - etter over 100 regelbrudd over flere år. Da er det kanskje fristende for Cityfansen å finne seg en ny klubb?
  
Hver fjerde lærer i grunnskolen opplever vold eller trusler om det. Vi har møtt en lærer som har levd med så mye vold i hverdagen at legen hennes sammenlignet de psykiske problemene hennes med de soldater ofte opplever.
  
Og slipper man lettere unna med å kalle noen en "kuk" i Nord-Norge enn på Sørlandet? Etter at det gikk en kule varmt for en varaordfører i Harstad denne uka sjekker vi bannetoleransen landet rundt med en språkforsker.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/22c8a141-0a87-42bf-a99f-6ed0f2313cc4_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/22c8a141-0a87-42bf-a99f-6ed0f2313cc4_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:11</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>04.02.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Justisminister Emilie Enger Mehl er i hardt vær fordi hun lastet ned tik tok på tjeneste-mobilen.

580 dager i luften var alt Flyr fikk. Nå er over 400 ansatte uten jobb, Veldig trist, synes Norwegian -grunder Bjørn Kjos. 

Ava Elisabeth My Rose Anna Margareth Veslemøy - Kjært barn har mange navn. Aune Sand ga sin yngste datter sju - hvorfor skal du få vite litt seinere. 

Varmt velkommen til Ukeslutt, hvor vi også skal til Trondheim, hvor den store MGP-finalen går av stabelen.

Programleder er Knut-Øyvind Hagen.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/fbd6e08a-5082-4fc0-9852-a52f05d95bee_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/fbd6e08a-5082-4fc0-9852-a52f05d95bee_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:57</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>28.01.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[
Vi har fått innsyn i norsk eldreomsorg denne uka - Lise Fjeldstad setter ord på det mange føler.
Vi spør om det er dårlig lønn eller dårlige holdninger som får pleiere til å legge gamle klokka fire på ettermiddagen.

Hvor sexy kan det egentlig være med gamle tegn som er risset i stein?
Ganske hot, viser det seg. Verdens eldste runestein er funnet ved Tyrifjorden, og vi lar oss fascinere.   

Komikere - som tilfeldigvis også er kvinner - opplever hets og trusler i kommetarfeltet.
Vi er oppdratt til at kvinner skal le - ikke fortelle vitser - sier en humorforsker som kommer til oss.


Endelig er den her - den etterlengtede aller siste helgen i den evigvarende måneden januar. Velkommen skla dere være,!
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/4853c9ea-acdd-46ad-b97b-a7dd487ed1a8_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/4853c9ea-acdd-46ad-b97b-a7dd487ed1a8_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:02</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>21.01.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[I hvit morgenkåpe krysset en mulig russisk leiesoldat piggtrådgjerder og en islagt elv for å komme seg til Norge.
Hvem han er og hvorfor en hel verden er opptatt av hva han har å fortelle skal du snart få høre.
Signalfeil, løse kjøreledninger og en stengt tunnel. Alt lå til rette for togkaoset på Østlandet denne uka. Konduktørjobben kan føles tung.
Atle Antonsen er tilbake i manesjen og Misjonen.
Er det nok å innrømme skyld og selvforakt for å få tilgivelse av offentligheten? Vi lar en kommunikasjonsrådgiver og en retorikkekspert avgjøre.  
Du lytter til Ukeslutt, jeg heter Marte Kaasa Arntsen ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/a509fd1a-b73c-4b3a-9a44-fc1a7f22271b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/a509fd1a-b73c-4b3a-9a44-fc1a7f22271b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:00</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 14:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
