<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>De 10 siste fra Ukeslutt</title>
    <link>https://sindrel.github.io/nrk-pod-feeds</link>
    <description>Uoffisiell feed med de siste 10 episodene fra podkasten Ukeslutt. Opphavsrett på innhold eies av NRK og ev. andre rettighetshavere. Se https://radio.nrk.no/podkast/ukeslutt for mer informasjon.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>nrk-pod-feeder v1.5.0 (with help from python-podgen)</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 12:38:50 +0000</lastBuildDate>
    <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
    <itunes:block>Yes</itunes:block>
    <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    <item>
      <title>28.10.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Verdas beste ost er kåra. Og den er norsk! Bli med på verdast største osteparty - som går føre seg i Trondheim denne helga.

Ei historie basert på sanning, løgn og dårleg hukommelse - er stikkord for den nye tv-serien Makta som har premiere i morgon. For kva gjekk dei intense maktkampane i Arbeiderpartiet ut på? 

Og så skal me til Israel - der vår reporter er med for å rapportere frå dei harde kampane i Gaza.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/a3404f0a-fbbf-4bd5-b6ee-412d9f3dcc6a_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/a3404f0a-fbbf-4bd5-b6ee-412d9f3dcc6a_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>58:29</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>21.10.23 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Nødhjelpen er endelig på vei inn til Gaza. Vi har med oss Sidsel Wold direkte i sendingen - hun har jobbet med midtøsten i over 40 år- og skal nok en gang rapportere om den endeløse konflikten. 

Amerikanere lar seg begeistre av skandinaver som sover med hver sin dyne. Hvordan står det til med dobbeltdyna nå som vi går inn i den kalde årstida, lurer vi.... 

Flaggfotball- eller "nappe halen" om du vil, blir en del av OL-grenene i Los Angeles om fem år - og det er store forhåpninger til at Norge kan hevde seg i denne sporten - vi mangle bare et landslag - kanskje blir noen nysgjerrig på denne sporten ila sendingen!  

Også blir det selvfølgelig vær-rapporter fra Sørlandet hvor stormen herjer - 

Velkommen til Ukeslutt, navnet mitt er Mari Walther Svenning ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/8f3c9575-d7da-49b5-9172-2e47e59e310b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/8f3c9575-d7da-49b5-9172-2e47e59e310b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:11</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>14.10.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Mens Hamas og Israel kriger mot hverandre, har nordmenn i Tel Aviv jobbet for å komme seg hjem. Men Amiram velger å bli igjen. I Helse-Sør-Øst skal færre gjøre mer. Debutforfatteren Oliver Lovrenski blir hyllet.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/4578199e-f1d5-40c5-9677-f90272565466_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/4578199e-f1d5-40c5-9677-f90272565466_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:42</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>07.10.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Nobelprisvinner Jon Fosse elsker hunder. Favorittmaten hans er raspeballer. Men hva er egentlig tanken bak de rare kommareglene hans? Linda Eide har samlet nyttig og unyttig fakta om sin helt- til dumskaller.  

Regjeringens plan for hvordan den norske pengesekken skal fordeles, fikk vi da statsbudsjettet ble presentert i går. Men hva har folk lyst til å bruke penger på? 
 
Da Stortinget åpnet satt dronning Sonja på en teater-rekvisitt. Den originale kongestolen havnet på mystisk vis på teaterscenen og ble drasset fram og tilbake til beinet brakk. Nå har stolen funnet tilbake. Du skal få høre arkivarens skattejakt. ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/af2376e3-4528-44a2-92b6-b0a8be04686f_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/af2376e3-4528-44a2-92b6-b0a8be04686f_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>55:47</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>30.09.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Ein mangeårig strid pågår. Kva skjedde eigentleg i 2014 da eit mystisk brettspel om bybanekonflikten i Bergen dukka opp på rådhuset?  

Puben "The Scotsman" går ei usikker tid i møte, når den ved nyttår blir lagt ned på Karl Johan. 

Vi vender blikket mot Sverige og dei alvorlege hendingane som pregar nabolandet vårt. 
]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/2a107af0-627f-4b5c-ac65-6f214f1d7b8b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/2a107af0-627f-4b5c-ac65-6f214f1d7b8b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>51:52</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>23.09.2003 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Er du blant de som gjemmer unna klær, sko, dingser eller betydelig pengebruk for partneren din?  Utroskap kan også være økonomisk, så hvordan foregår økonomisk parterapi?
Ungdommer dreper og drepes i Sverige. Hos oss får du møte norske Amir som brøt med en kriminell ungdomsgjeng da noen ble livstruende skadd. Hva skal til for å komme seg unna?
Hun har vært på elgjakt siden 1948. Men det er en tid for alt, og i år må 94 år gamle Ruth bli hjemme når jaktlaget drar til skogs.


]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/c6e90a1c-58ae-4cf6-89fc-a630e3e1685d_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/c6e90a1c-58ae-4cf6-89fc-a630e3e1685d_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:23</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>16.09.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[Det pågår heftig politisk dans i Norge denne uken, men mange steder er Senterpartiet ute av valsen. Trygve Slagsvold Vedum er kjent for sin swing, er partilederen i ferd med å miste takten? Vi skal snakke både dans og politikk med Vedum, og besøke en kommune hvor kone og mann nå er ordfører og vara.

Og det er jo nesten som han danser på banen, Antonio Nusa - Norges nye fotballyndling! Vi får besøk av treneren som så Nusas talent vokse frem midt under en pandemi som gjorde trening vanskelig. 

Og: 

Hvorfor er det sånn at mange toppsjefer venter med å si hva de egentlig mener til de har sluttet i jobben? Steinar Madsen mener plutselig det ene og det andre om både cannabis og medisininnkjøp. Hvorfor sa han ikke disse tingene når han fremdeles styrte i Legemiddelverket? Knut Olav Åmås kaller fenomenet et demokratisk problem, og utfordrer NHO. Ukeslutt tar saken! ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/029e48de-3dbe-4b56-86a9-aac1ee5456b7_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/029e48de-3dbe-4b56-86a9-aac1ee5456b7_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:45</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>09.09.2023 Ukeslutt </title>
      <description><![CDATA[Valgkamp er krevende - og når du i tillegg er gift med din politiske motstander, ja da går det fort en kule varmt! 
Vi har invitert ordførerkandidatene og ekteparet fra henholdsvis FRP og AP i Lyngdal kommune, hit til Ukeslutt. 
Arne Olav Mælum fikk kreft som 42 åring, 
Men han tilhører den gode statistikken som viser at 3 av 4 overlever kreft i dag - og ulike kreftformer får stadig bedre prognoser.
Kålrota trenger et nytt image, ungdommen har ikke hørt om den erkenorske rotgrønnsaken - og hvem er vel bedre til å gjøre den jobben - enn FPUS Tik-Tok kongen, Simen Velle! 

 Mari Walther Svenning ]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/91d2d0af-281c-45e7-bff0-6edabe09a17b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/91d2d0af-281c-45e7-bff0-6edabe09a17b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>57:46</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 14:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>02.09.2023 Ukeslutt</title>
      <description><![CDATA[- Kva må klaffe for at ein skal lukkast som trenar for eit landslag og kva er eigentleg politikarane sine reglar for kjøkkenprat? Det er to av tinga me skal innom i Ukeslutt. Me skal og finne ut meir om parterapi, og får bli med eit par frå Namsos i terapirommet. I tillegg skal me innom pengetrøbbelet i hockeyforbundet, utfordringar i landbruket - etter tørke og flaum -, kampen mot kokainet, filmfestivalen i Venezia og nasjonal lusedugnad.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/c22a83d0-73e9-46cb-8ab3-73ed848b819b_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/c22a83d0-73e9-46cb-8ab3-73ed848b819b_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:37</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ukeslutt 26.08.2023</title>
      <description><![CDATA[Skogen bugnar av sopp, - men torer du plukke? Feil sopp kan, i verste fall, føre til død. Me skal snakke med nokon som har opplevd faren med sopp på nært hald. F16-fly blir donerte til Ukraina, men kva skal eigentleg til for å fly desse flya? Det spør me i Ukeslutt, kor me også skal innom både Skottland, Hawaii, VM i dødsing i tillegg til at me skal ut i verdsrommet. Me skal og snakke om kva som skjer med kroppen når me er i lykkerus.]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/7ec814b3-55ce-4ae9-a469-2955dacffc2e_0_ID192MP3.mp3</guid>
      <enclosure url="https://podkast.nrk.no/fil/ukeslutt/7ec814b3-55ce-4ae9-a469-2955dacffc2e_0_ID192MP3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:27</itunes:duration>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:image href="https://gfx.nrk.no/sXwikUlbapewyTzsf8a8CQl-L-jJ42Cegh6Tx9NXA4_Q.jpg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
